<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Censura on indymedia.pt</title>
    <link>https://blog.indymedia.pt/tags/censura/</link>
    <description>Recent content in Censura on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Oct 2025 23:10:33 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.indymedia.pt/tags/censura/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Páginas das redes sociais da Dezanove.pt, Jornal Mapa e Circuitos Queer do Porto e Lisboa foram apagadas no Instagram</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=227950/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 23:10:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=227950/</guid>
      <description>A Dezanove.pt foi apagada do instagram, com 19 mil seguidores.&#xA;https://dezanove.pt/alerta-dezanove-pt-2442774/&#xA;“Há cerca de duas semanas vimos a nossa conta de Instagram ser suspensa sem qualquer justificação objectiva, não por ter partilhado nenhum conteúdo irregular, mas apenas por estar associada a outra conta nossa, a do guia Lisbon Gay Circuit, um guia de serviços LGBTI+ friendly com mais de 11 anos a promover espaços seguros para a comunidade de Lisboa e Sul do país e que alegadamente estaria em incumprimento com as regras da META – o que objectivamente e sem provas não podemos aceitar;”</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Apresentação do livro “No meu bairro” na Fundação José Saramago face à ameaça fascista</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=26283/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 22:22:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=26283/</guid>
      <description>Hoje, decorreu a apresentação do livro “No Meu Bairro,” de Lúcia Vicente e com ilustrações de Tiago M, na Fundação José Saramago. O evento atraiu grande atenção, tanto que muitas pessaos ficaram do lado de fora, uma vez que as portas foram fechadas devido à lotação da sala.&#xA;O livro, que se propõe a promover a inclusão e a diversidade, foi alvo de medidas de segurança rigorosas. Os participantes precisaram de registar os seus nomes e documentos de identidade na porta para entrar, e a PSP estava presente no interior da Fundação.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
