<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Agricultores on indymedia.pt</title>
    <link>https://blog.indymedia.pt/tags/agricultores/</link>
    <description>Recent content in Agricultores on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Jan 2024 14:24:11 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.indymedia.pt/tags/agricultores/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Começa semana de protesto de Agricultores Alemães.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=215573/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 14:24:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=215573/</guid>
      <description>Começou hoje um pouco por toda a Alemanha um grande protesto de agricultores descontentes com os cortes nos apoios aos combustíveis previsto pelo governo alemão inserida num conjunto de políticas para mitigar as emissões de carbono do país.&#xA;Têm sido cada vez mais frequentes os protestos promovidos por agricultores por toda a Europa, em especial em França e nos Países Baixos, e hoje são milhares os agricultores nas ruas por toda a Alemanha que no início do protesto tiveram a adesão de um grande aliado, os motoristas de camiões e nas últimas horas de alguns motards, que com a coincidência com a greve do maquinistas esta a provocar o caos por toda a Alemanha provocando por exemplo o corte da maior autoestrada da Europa, bem como o boqueio quase na totalidade de circulação em cidades como Berlim e Munique.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Agricultores nas ruas um pouco por todo o mundo.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=213353/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 11:27:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=213353/</guid>
      <description>Seja por motivos de racionamento de água, seja pelo aumento vertiginoso do preços dos fertilizantes ou até por motivos geopolíticos um pouco por todo o mundo há cada vez mais protestos por parte de agricultores.&#xA;Para os dias 25,26 e 27 de Novembro está marcado um grande protesto de agricultores na India em que afirmar que:&#xA;“As políticas neoliberais são a génese da crise agrária. Os seus impactos desastrosos estragam a vida não só do campesinato, mas também dos trabalhadores e da juventude.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
