<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>FreePalestine on indymedia.pt</title>
    <link>https://blog.indymedia.pt/tags/freepalestine/</link>
    <description>Recent content in FreePalestine on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Oct 2025 20:36:14 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.indymedia.pt/tags/freepalestine/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>9 embarcações da Global Sumud Flotilla aproximam-se de Gaza com 150 pessoas a bordo entre muitos jornalistas e médicos</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2025-10-07-11-embarcacoes-da-gaza-sumud-flotilla-aproximam-se-de-gaza/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 20:36:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2025-10-07-11-embarcacoes-da-gaza-sumud-flotilla-aproximam-se-de-gaza/</guid>
      <description>WE’LL NEVER STOP: 9 More Ships Now 140 Nautical Miles from Gaza.&#xA;The mission continues! Despite the illegal abduction of the Global Sumud Flotilla crew, a powerful new fleet is now critically close to the shores of Gaza.&#xA;This collaborative fleet, a union of the Freedom Flotilla Coalition (@gazafreedomflotilla) and Thousand Madleens to Gaza (@thousandmadleenstogaza), is sailing with nearly 150 people from 30 countries. They are just 140 nautical miles from Gaza right now.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Todos os olhos no Hospital al-Shifa: último hopital funcional em Gaza parcialmente evacuado e em ruínas; Sumud Flotilla atacada por drones</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2025-09-25-todos-os-olhos-no-hospital-al-shifa-ultimo-hopital-funcional-em-gaza-sumud-flotilla-atacada-por-drones/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 03:00:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2025-09-25-todos-os-olhos-no-hospital-al-shifa-ultimo-hopital-funcional-em-gaza-sumud-flotilla-atacada-por-drones/</guid>
      <description>No medicine, no beds, no food or water: inside Gaza City’s main hospital {.wp-block-heading}&#xA;As the Israeli invasion of Gaza City advances, al-Shifa Hospital is facing severe shortages of essential medical supplies, leaving patients untreated and vulnerable. Staff and patients fear an imminent Israeli attack.&#xA;https://mondoweiss.net/2025/09/no-medicine-no-beds-no-food-or-water-inside-gaza-citys-main-hospital/&#xA;A view of al-Shifa Hospital, left empty after medical staff and patients were forced to evacuate due to intensified Israeli attacks in Gaza City, Gaza, on September 25, 2025.</description>
    </item>
    <item>
      <title>🇵🇸 Barco Madleen da Freedom Flotilla vai partir hoje com apoio humanitário para quebrar o bloqueio a Gaza 🇵🇸 Call to action today 🔻</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2025-06-01-%F0%9F%87%B5%F0%9F%87%B8-barco-madleen-da-freedom-flotilla-vai-partir-hoje-com-apoio-humanitario-para-quebrar-o-bloqueio-a-gaza-%F0%9F%87%B5%F0%9F%87%B8-call-to-action-today-%F0%9F%94%BB/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 11:43:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2025-06-01-%F0%9F%87%B5%F0%9F%87%B8-barco-madleen-da-freedom-flotilla-vai-partir-hoje-com-apoio-humanitario-para-quebrar-o-bloqueio-a-gaza-%F0%9F%87%B5%F0%9F%87%B8-call-to-action-today-%F0%9F%94%BB/</guid>
      <description>‘Madleen’ sails to Gaza today with twelve humanitarians and as much life-saving aid as she can carry, including baby formula, medical supplies, and more. She departs from European territorial waters, sailing entirely through international waters into Palestinian waters off Gaza.&#xA;Unarmed and nonviolent, ‘Madleen’ poses no threat. She sails in full accordance with international law. Any attack or interference will be a deliberate, unlawful assault on civilians.&#xA;That’s why @lanzybear @susansarandon @fababs @brianeno @maxmaxporter @aiysha_hart @gretathunberg @liamcunningham1 @indyamoore @zein_rahma @betteblavatsky @melissabarreram @lisamoorish @nicolejenes @realjulietstevenson @misanharriman @khalid3bdalla @nangoldinstudio @susanabulhawa @robert3delnaja @leavecaricealone and more have joined in support.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa Live] M. Paz no Médio Oriente Palestina Independente PTrevolutionTV</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-14-lisboa-live-m-paz-no-medio-oriente-palestina-independente-ptrevolutiontv-freepalestine/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 15:15:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-14-lisboa-live-m-paz-no-medio-oriente-palestina-independente-ptrevolutiontv-freepalestine/</guid>
      <description> ( Youtube) (Invidious) [Lisboa Live] M. Paz no Médio Oriente Palestina Independente PTrevolutionTV freepalestine This stream is created with PRISMLiveStudio&#xA;sem tretas&amp;amp;8230;&#xA;https://vid.puffyan.us/watch?v=XKyYoOlDfZU&#xA;RSS Feed Mastodon YouTube </description>
    </item>
    <item>
      <title>Se não puderes marcar presença acompanha os nossos lives.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-19-se-nao-puderes-marcar-presenca-acompanha-os-nossos-lives/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 11:51:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-19-se-nao-puderes-marcar-presenca-acompanha-os-nossos-lives/</guid>
      <description>Depois de 2 dias sem lives é já hoje que voltamos à rua.&#xA;Estes são os nossos planos para os próximos dias.&#xA;Pela Palestina, 15h, em frente à Assembleia da República&#xA;https://eventos.coletivos.org/event/pela-palestina-15h-em-frente-a-assembleia-da-republica&#xA;DESPEJADOS PARA NADA &amp;amp;8211; uma visita guiada (ainda a espera de confirmação)&#xA;https://eventos.coletivos.org/event/despejados-para-nada-uma-visita-guiada&#xA;Vigília &amp;amp;8211; No Natal estamos com a Palestina&#xA;https://eventos.coletivos.org/event/vigilia-no-natal-estamos-com-a-palestina&#xA;A PTrevolutionTV é um projecto auto financiado, toda a ajuda é bem vinda.&#xA;Se puderes ajudar com as despesas associadas ao nosso trabalho entra em contacto connosco via mensagem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cordão Humano pela Palestina – Apelo aos media independentes.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-15-cordao-humano-pela-palestina-apelo-aos-media-independentes/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:37:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-15-cordao-humano-pela-palestina-apelo-aos-media-independentes/</guid>
      <description>No passado dia 14 de Dezembro decorreu uma vigília em frente a embaixada dos estados unidos da América em lisboa.&#xA;Viste falar disto em algum jornal, televisão, rádio convencionais???&#xA;Apesar de se terem reunido mais de 80 pessoas, e um enorme aparato policial nenhum canal de televisão apareceu, Mesmo sendo em horário nobre e nem a própria agência lusa faz alguma referencia da vigília.&#xA;São estes os silêncios que os media independentes têm de ocupar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>75 anos da Declaração Universal dos Direitos Humanos, só para alguns e Greve Global pela Palestina.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-10-75-anos-da-declaracao-universal-dos-direitos-humanos-so-para-alguns-e-greve-global-pela-palestina/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 13:37:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-10-75-anos-da-declaracao-universal-dos-direitos-humanos-so-para-alguns-e-greve-global-pela-palestina/</guid>
      <description>Na data que se celebra os 75 anos da Declaração Universal dos Direitos Humanos é relembrado que ainda hoje esses direitos não são para todos em especial para aqueles que vivem em Gaza.&#xA;75 years …&#xA;75 years since the Universal Declaration of Human Rights ..&#xA;75 years since the occupation of Palestine.Gaza_under_attack total_strike pic.twitter.com/T9E5IDzLXz &amp;mdash; تـالا &amp;8211; TALA (@TalaAlshafi) &amp;lt;a href=&amp;quot;https://twitter.com/TalaAlshafi/status/1733816138423841186?ref_src=twsrc%5Etfw&amp;quot;&amp;gt;December 10, 2023&amp;lt;/a&amp;gt; Tudo isto numa altura que começa a ganhar força a ideia de uma Greve Global em solidariedade com o povo Palestiniano.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hoje e amanhã voltamos as ruas.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-08-hoje-e-amanha-voltamos-as-ruas/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 13:24:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-08-hoje-e-amanha-voltamos-as-ruas/</guid>
      <description> Hoje e Amanhã estamos nas ruas.&#xA;08/12 15h00 Lx Intendente Marcha: Paz no Médio Oriente Palestina Independente https://eventos.coletivos.org/event/todos-pela-palestina-e-pela-paz-no-medio-oriente 09/12 14h00 Lx Saldanha Manifestação Resistência Climática https://eventos.coletivos.org/event/manifestacao-resistencia-climatica Se não puderes marcar presença acompanha os nossos diretos no FB e YT. e ajuda-nos com os custos. </description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa Live] Vigília pela Palestina </title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-06-lisboa-live-vigilia-pela-palestina-ptrevolutiontv-minasnao-cmi-freepalestina-indymedia-altpt/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 19:53:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-06-lisboa-live-vigilia-pela-palestina-ptrevolutiontv-minasnao-cmi-freepalestina-indymedia-altpt/</guid>
      <description>[Live Lisboa]&#xA;Vigília pela Palestina em frente a CML&#xA;Vigil for Palestine in front of Lisbon City Hall&#xA;PTrevolutionTV CMI indymedia freepalestine palestinalivre&#xA;https://fb.watch/oMyxbwz-I3/&#xA;Pela soberania da informação</description>
    </item>
    <item>
      <title>Assentada Popular pela Palestina em Lisboa – Ao Vivo</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-05-assentada-popular-pela-palestina-em-lisboa-ao-vivo/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 18:25:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-05-assentada-popular-pela-palestina-em-lisboa-ao-vivo/</guid>
      <description>Sit in for Palestine in Portugal &amp;amp;8211; Live&#xA;Assentada Popular pela Palestina em Lisboa &amp;amp;8211; Ao Vivo&#xA;https://www.facebook.com/ptrevolutiontv.live/videos/1036840037542207&#xA;Pela soberania da Informação</description>
    </item>
    <item>
      <title>Carta Aberta: Profissionais de Saúde pela Palestina</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-26-carta-aberta-profissionais-de-saude-pela-palestina/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 13:40:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-26-carta-aberta-profissionais-de-saude-pela-palestina/</guid>
      <description>Exmas/os. Bastonárias/os das Ordens Profissionais da Saúde Exmo. Bastonário da Ordem dos Médicos, Carlos Cortes Exma. Bastonária da Ordem dos Enfermeiros, Ana Rita Cavaco Exmo. Bastonário da Ordem dos Psicólogos, Francisco Miranda Rodrigues Exma. Bastonária da Ordem dos Nutricionistas, Liliana Sousa Exmo. Bastonário da Ordem dos Médicos Dentistas, Miguel Pavão Exmo. Bastonário da Ordem dos Farmacêuticos, Helder Mota Filipe Exmo. Bastonário da Ordem dos Fisioterapeutas, António Manuel Fernandes Lopes É urgente e imprescindível a tomada de posição sobre a crise humanitária que se agrava desde o dia 7 de Outubro, em Gaza.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Roteiro Ninja para os próximos dias</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-17-roteiro-ninja-para-os-proximos-dias/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 11:13:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-17-roteiro-ninja-para-os-proximos-dias/</guid>
      <description>Felizmente temos passado a grande maior parte dos dias nas ruas a mostrar o que podemos do que por lá se tem passado e os próximos dias não vão ser diferentes.&#xA;Já sabemos quais são os acontecimentos que vamos acompanhar nos próximos dias a começar logo hoje com o 2º Julgamento do Kiko, um activista da ATERRA.&#xA;Infelizmente não temos recursos humanos para filmar a Acampada / Assembleia Estudantil no Domingo a Tarde, se tiveres disponibilidade, nós temos material e no Domingo de manhã na Talk podemos fazer uma pequena formação para ficares a vontade.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Manifestação pela Palestina e contra o genocídio em Gaza | Porto, 05.11.2023</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-07-manifestacao-pela-palestina-e-contra-o-genocidio-em-gaza-porto-05-11-2023/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 21:14:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-07-manifestacao-pela-palestina-e-contra-o-genocidio-em-gaza-porto-05-11-2023/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>“Hi guys, I’m still alive.”</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-04-hi-guys-im-still-alive/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 14:47:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-04-hi-guys-im-still-alive/</guid>
      <description>É assim que Wisard Bisan começa todos os seus vídeos de Gaza.&#xA;Esta antiga criadora de conteúdo cultural digital da Palestina acabou por assumir o papel de repórter cidadão quando a sua casa foi destruída por bombardeamentos Israelitas.&#xA;Com vários vídeos diários têm mostrado muitos detalhes da vida naquele território mas em especial as dificuldades sentidas por quem quer reportar o que lá se passa.&#xA;Tem sido uma das fontes mais fidedignas e directas do conflito Israel &amp;amp;8211; Palestina e a AJ+ fez uma bela peça que queremos partilhar contigo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hacktivistas interrompem canal de televisão Israelita.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-28-hacktivistas-interrompem-canal-de-televisao-israelitas/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 18:06:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-28-hacktivistas-interrompem-canal-de-televisao-israelitas/</guid>
      <description>Ontem a noite um serviço noticioso do canal 13 israelita foi interrompido por um vídeo em apoio a palestina.&#xA;De alguma forma o grupo de Hacktivista conseguiu substituir tanto a imagem do estúdio bem como a do directo com mensagens de apoio a causa palestiniana.&#xA;Pela soberania da informação,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Manifestação Pro-Palestina em Paris novamente reprimida pela polícia.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-28-manifestacao-pro-palestina-em-paris-novamente-reprimida-pela-policia/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 16:46:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-28-manifestacao-pro-palestina-em-paris-novamente-reprimida-pela-policia/</guid>
      <description>Mesmo depois de o Tribunal Constitucional Francês confirmar hoje pelas 12h30 a ilegalidade da Manifestação Pro Palestina e Pela Paz em Paris milhares de pessoas decidiram mesmo assim sair às ruas conscientes das consequências do seu ato já que no passado recente todas as manifestações idênticas foram reprimidas pelas forças de polícia local.&#xA;Depois de um início tranquilo com gritos a apelar a paz e a fim da agressão israelita a Palestina neste momento a polícia está a tentar dispersar as pessoas, que serão no mínimo 15 000 dados oficiais.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Manifestação pela paz na Palestina / Violência Policial Racista Update</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-19-manifestacao-pela-paz-na-palestina-violencia-policial-racista-update/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 21:12:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-19-manifestacao-pela-paz-na-palestina-violencia-policial-racista-update/</guid>
      <description>No seguimento da publicação do artigo Manifestação pela paz na Palestina / Violência Policial Racista recebemos mais algumas fotografias e vídeos da detenção ocorrida durante a atuação da polícia a poucos metros de onde se realizava uma manifestação em prol da Paz que queremos partilhar convosco. Ao ver estas imagens e as publicadas anteriormente, questionamos a necessidade de todo este aparato policial em especial o pisar do detido, bastante claro num dos vídeos acima, tendo em conta que estamos a falar de apenas 2 pessoas, uma que foi acusada de posse de droga e outra acusada de ofensa, apenas por tentar ajudar o seu amigo, mas em especial o facto de os polícias não estarem identificados e não identificarem o comandante daquela acção quando questionado por um jornalista.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Protestos pela Palestina pelo mundo</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-19-protestos-pro-palestina-pelo-mundo/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 20:53:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-19-protestos-pro-palestina-pelo-mundo/</guid>
      <description>Em resposta ao ataque ao Hospital Al-Ahli por todo o mundo surgiram protestos de apoio a causa Palestiniana.&#xA;Mas de todos os protestos gostávamos de destacar o protesto que ocorreu nos Estados Unidos da América por manifestantes Judeus.&#xA;Cerca de 100 Judeus invadiram o capitólio enquanto gritavam &amp;amp;8220;Not in our name&amp;amp;8221; ,&#xA;que acabaram detidos.&#xA;Fica aqui uma lista de países onde hoje ,19 de Outubro, há protestos Pro Palestina marcados</description>
    </item>
    <item>
      <title>Palestina Israel Live Streams</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-14-palestina-israel-live-streams/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 11:32:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-14-palestina-israel-live-streams/</guid>
      <description>Se tal como nós gostas de ver o que se esta a passar, gostava-mos de partilhar contigo o link de um canal de Youtube onde podes acompanhar 3 câmaras de Gaza, 1 na fronteira e 1 em Israel.&#xA;E recomendamos pesquisas com as seguintes hashtags FreePalestine PalestinaLivre PalestineLivesMatter FreeGaza&#xA;Pela soberania da informação.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Onde vai andar a equipa de Ninjas da PTrevolutionTV?</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-10-onde-vai-andar-a-equipa-de-ninjas-da-ptrevolutiontv/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 16:52:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-10-onde-vai-andar-a-equipa-de-ninjas-da-ptrevolutiontv/</guid>
      <description>No próximo dia 11 de Outubro a nossa equipa de Ninjas vai estar no Martim Moniz para acompanhar mais uma manifestação Pro Palestina a partir das 18h00.&#xA;Não te esqueças de acompanhar o nosso directo na nossa página do Facebook e posteriormente nas nossas outras redes.&#xA;Pela soberania da informação</description>
    </item>
    <item>
      <title>Palestina, antes de fazeres Juízos de Valores e Manifestação</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-09-palestina-antes-de-fazeres-juizos-de-valores-e-manifestacao/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 08:50:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-09-palestina-antes-de-fazeres-juizos-de-valores-e-manifestacao/</guid>
      <description>PTrevolutionTV AltPt IndyMedia FreePalestine&#xA;Quem nos conhece sabe que apoiamos a causa Palestiniana mas gostamos especialmente de partilhar o trabalho de outros Media Independentes Portugueses, e numa altura que todo o mundo condena o ocorrido nos últimos dias naqueles territórios e Israel é importante te informares antes de fazeres Juízos de Valores e para tal deixamos-te o magnifico trabalho que o Fumaça desenvolveu durante 2 anos publicado em 2018.&#xA;Palestina, histórias de um país ocupado Se és daqueles que gosta de saber as coisas mesmo lá da origem podes igualmente espreitar o site</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
