<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>LGBTQIA&#43; on indymedia.pt</title>
    <link>https://blog.indymedia.pt/tags/lgbtqia&#43;/</link>
    <description>Recent content in LGBTQIA&#43; on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Oct 2023 14:44:22 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.indymedia.pt/tags/lgbtqia+/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dia Internacional pela Despatologização das Identidades Trans</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-22-dia-internacional-pela-despatologizacao-das-identidades-trans/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:44:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-22-dia-internacional-pela-despatologizacao-das-identidades-trans/</guid>
      <description>A 22 de Outubro, assinala-se o Dia Internacional pela Despatologização das Identidades Trans. Este dia, convocado pela STP – Stop Trans Pathologization e resulta de uma iniciativa de ativistas na primeira década do século XXI. Desde 2007 que são realizadas mobilizações pela despatologização das identidades trans. Historicamente, esta campanha visa a retirada da classificação dos processos de reafirmação de género como trastorno mental no catálogo de diagnósticos (DSM da Associação de Psiquiatria Americana e CID da Organização Mundial de Saúde).</description>
    </item>
    <item>
      <title>A paz, o pão, saúde, educação, habitação: Orgulho e Resistência em 2023</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-16-a-paz-o-pao-saude-educacao-habitacao-orgulho-e-resistencia-em-2023/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 10:23:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-16-a-paz-o-pao-saude-educacao-habitacao-orgulho-e-resistencia-em-2023/</guid>
      <description>O título é de uma famosa música de intervenção de Sérgio Godinho. Editada em 1974, fruto da revolução democrática dos cravos, Liberdade, é não só o nome de uma longínqua cantiga, referência de uma luta antiga, mas, na ordem do dia, labuta do movimento LGBTQIA+ português. Desde 2000 que o movimento ativista LGBTQIA+ em Portugal tem mostrado um crescendo. Somando-lhe diferentes causas e reivindicações, alianças, geografias e conquistas e desafios chegamos a Outubro de 2023 com o número inédito e exemplar de 27 cidades portuguesas a saírem à rua e manifestarem o seu orgulho contra o conservadorismo, pelo direito a ter direitos, pela liberdade em se ser e amar quem quiser, por uma sociedade mais tolerante e menos desigual.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Uma Visão Interdisciplinar sobre Transexualidade no séc. XXI</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-04-uma-visao-interdisciplinar-sobre-transexualidade-no-sec-xxi/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-04-uma-visao-interdisciplinar-sobre-transexualidade-no-sec-xxi/</guid>
      <description>coord. Joana Brinca&#xA;“O reconhecimento da identidade de género integra em si uma importante conquista no campo dos direitos humanos, mas ao mesmo tempo coloca novos desafios que necessitam ser conhecidos e ultrapassados para que as pessoas e as sociedades colham os benefícios práticos da apologia da justiça social e especialmente da dignidade humana.” Joana Vale Guerra, Uma Visão Interdisciplinar sobre Transexualidade no séc. XXI (ed. Húmus, 2022) Existe um corpo crescente de literatura que documenta as formas de estigmatização, marginalização e exclusão de pessoas trans, de género diverso e não binárias devido à sua expressão e/ou identidade de género.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Nota de Repúdio contra a presença de Jaime Nogueira Pinto na FLIFA</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-30-nota-de-repudio-contra-a-presenca-de-jaime-nogueira-pinto-na-flifa/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 03:18:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-30-nota-de-repudio-contra-a-presenca-de-jaime-nogueira-pinto-na-flifa/</guid>
      <description>Livraria das Insurgentes cancelam participação com a banca e apresentação das fanzines das MANAS na feira do livro independente de Arroios, que estava agendada para domingo as 15h, em resposta à presença de um dos principais teóricos da extrema-direita, e lançam nota de repúdio:&#xA;Não estaremos presentes onde discursos que se querem de diversidade são ocupados por discursos de ódio. A livraria das Insurgentes é um projecto que pretende colocar no centro do debate público as pessoas que historicamente não tem voz e por isso trabalhamos para trazer diversidade de ideias e pontos de vista, daquelas corpas que normalmente não são ouvidas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Apresentação do livro “No meu bairro” na Fundação José Saramago face à ameaça fascista</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-29-no-meu-bairro-apresentacao-do-livro-na-fundacao-jose-saramago-contra-a-ameaca-fascista/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 22:22:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-29-no-meu-bairro-apresentacao-do-livro-na-fundacao-jose-saramago-contra-a-ameaca-fascista/</guid>
      <description>Hoje, decorreu a apresentação do livro &amp;amp;8220;No Meu Bairro,&amp;amp;8221; de Lúcia Vicente e com ilustrações de Tiago M, na Fundação José Saramago. O evento atraiu grande atenção, tanto que muitas pessaos ficaram do lado de fora, uma vez que as portas foram fechadas devido à lotação da sala.&#xA;O livro, que se propõe a promover a inclusão e a diversidade, foi alvo de medidas de segurança rigorosas. Os participantes precisaram de registar os seus nomes e documentos de identidade na porta para entrar, e a PSP estava presente no interior da Fundação.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Leiria] Marcha LGBTQIA&#43; alvo de agressões</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-26-marcha-lgbtqia-de-leiria-alvo-de-arremesso-de-objetos/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 19:43:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-26-marcha-lgbtqia-de-leiria-alvo-de-arremesso-de-objetos/</guid>
      <description>Esta é a terceira marcha LGBTQIA+ este mês (depois de S. João da Madeira e Bragança) que relata arremesso de objectos e ovos vindos de janelas de edifícios. Segue o comunicado da Leiria, Marcha!&#xA;Quando foi anunciada a 3ª Marcha pelos Direitos LGBTQIA+ de Leiria nas redes sociais da Câmara Municipal de Leiria, assim como nas páginas de alguns jornais regionais, foram vários os comentários LGBTI fóbicos que acompanharam estas publicações.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apresentação do livro “No meu Bairro”, com linguagem inclusiva,  atacada por fascistas</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-24-apresentacao-do-livro-no-meu-bairro-com-linguagem-inclusiva-atacada-por-fascistas/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 13:35:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-24-apresentacao-do-livro-no-meu-bairro-com-linguagem-inclusiva-atacada-por-fascistas/</guid>
      <description>A apresentação do livro &amp;8220;No Meu Bairro&amp;8221;, de Lúcia Vicente e com ilustração de Tiago M, que é o primeiro livro infanto-juvenil a ser editado com o sistema de lingugem neutra ELU em Portugal foi ontem, dia 23, atacada por um grupo de 10 homens machistas e queerfobicos. O grupo tinha estado durante a sessão, mas a certo ponto, mais três entraram com um megafone e iniciaram um ato de censura e ataque à apresentação, tentando que esta terminasse e mandando calar as pessoas presentes com insultos machistas e homofóbicos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marcha do Orgulho LGBTQIA&#43; de S. João da Madeira alvo de agressões</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-18-marcha-do-orgulho-lgbtqia-de-s-joao-da-madeira-alvo-de-agressoes/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 14:48:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-18-marcha-do-orgulho-lgbtqia-de-s-joao-da-madeira-alvo-de-agressoes/</guid>
      <description>Ontem, 16 de setembro de 2023, a 3 Marcha do Orgulho LGBTQIA + de S. João da Madeira, foi alvo de uma agressão dirigida a quem desfilava. Em pleno centro da cidade, diversas pessoas foram atingidas por fruta e ovos vindos de um prédio. Após a indignação e a revolta inicial e a impotência dos agentes da polícia que permaneceram solidários, o saldo foi uma pessoa ferida, a sangrar e em lágrimas.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
