<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Climaximo on indymedia.pt</title>
    <link>https://blog.indymedia.pt/tags/climaximo/</link>
    <description>Recent content in Climaximo on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Dec 2023 09:27:02 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.indymedia.pt/tags/climaximo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Apoiantes do Climáximo bloqueiam o túnel do Marquês</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-14-apoiantes-do-climaximo-bloqueiam-o-tunel-do-marques/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 09:27:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-14-apoiantes-do-climaximo-bloqueiam-o-tunel-do-marques/</guid>
      <description>COMUNICADO: Apoiantes do Climáximo bloqueiam o túnel do Marquês&#xA;Uma dezena de ativistas bloqueiam neste momento a entrada do túnel do Marquês de Pombal em hora de ponta. Após mais uma COP cujo acordo é o colapso, a sociedade não pode voltar à complacência da marcha rumo ao abismo. Se os planos das instituições nacionais e internacionais são a guerra à sociedade, a normalidade tem de ser parada para agir em emergência.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Manifestação Resistência Climática pela lente dos Ninjas.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-12-manifestacao-resistencia-climatica-pela-lente-dos-ninjas/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 13:55:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-12-manifestacao-resistencia-climatica-pela-lente-dos-ninjas/</guid>
      <description>No passado dia 9 de Dezembro saímos a rua para acompanhar a Manifestação Resistência Climática convocada pelo Climáximo e apoiada por outras 12 organizações convocada para às 14h00 na Praça Duque de Saldanha em Lisboa.&#xA;Fica abaixo os links dos diretos que realizamos bem como a foto reportagem realizada pela equipa da PTrevolutionTV.&#xA;Live Longo do Ninja 2&#xA;Como habitual a nossa equipa chegou um pouco mais cedo e encontrou uma Praça relativamente calma que rapidamente foi inundada por um grande aparato policial.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marcha Paz no Médio Oriente, Palestina Independente.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-09-marcha-paz-no-medio-oriente-palestina-independente/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 11:08:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-09-marcha-paz-no-medio-oriente-palestina-independente/</guid>
      <description>Ontem saímos a rua para acompanhar mais ação em solidariedade com o Povo Palestiniano.&#xA;Compareceram milhares de pessoas e diversos coletivos e organizações.&#xA;Fica abaixo os links do nosso live bem como da reportagem fotográfica que fizemos.&#xA;https://www.facebook.com/watch/live/?extid=CL-UNK-UNK-UNK-AN_GK0T-GK1C&amp;amp;ref=watch_permalink&amp;amp;v=1013603709903248&#xA;Hoje a partir da 14h00 lá estaremos para acompanhar a Manifestação Resistência Climática.&#xA;Se não puderes marcar presença podes acompanhar tudo no nosso direto na página de FB, YT e no Fediverse.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hoje e amanhã voltamos as ruas.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-08-hoje-e-amanha-voltamos-as-ruas/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 13:24:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-08-hoje-e-amanha-voltamos-as-ruas/</guid>
      <description> Hoje e Amanhã estamos nas ruas.&#xA;08/12 15h00 Lx Intendente Marcha: Paz no Médio Oriente Palestina Independente https://eventos.coletivos.org/event/todos-pela-palestina-e-pela-paz-no-medio-oriente 09/12 14h00 Lx Saldanha Manifestação Resistência Climática https://eventos.coletivos.org/event/manifestacao-resistencia-climatica Se não puderes marcar presença acompanha os nossos diretos no FB e YT. e ajuda-nos com os custos. </description>
    </item>
    <item>
      <title>“Os donos do mundo estão a gozar connosco” – Seis apoiantes do Climáximo detidos após bloquearem jatos em Cascais</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-06-os-donos-do-mundo-estao-a-gozar-connosco-seis-apoiantes-do-climaximo-detidos-apos-bloquearem-jatos-em-cascais/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 10:12:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-06-os-donos-do-mundo-estao-a-gozar-connosco-seis-apoiantes-do-climaximo-detidos-apos-bloquearem-jatos-em-cascais/</guid>
      <description>Esta manhã, 6 apoiantes do Climáximo foram detidos após pintarem e bloquearem jatos privados em Cascais. Sublinham o absurdo de terem de recorrer a estes meios de manifestação, enquanto centenas de políticos viajam de jato privado para a COP28, liderada por um executivo de uma petrolífera. Convocam toda a sociedade civil para uma manifestação dia 9 de dezembro.Inês Teles, que esteve no local, afirma que “não podemos consentir com um sistema que prefere deter ativistas e proteger o sistema que causa e lucra com a crise climática e do custo de vida.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Climáximo convoca manifestação Resistência Climática este sábado e conta com o apoio de 12 organizações.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-06-climaximo-convoca-manifestacao-resistencia-climatica-este-sabado-e-conta-com-o-apoio-de-12-organizacoes/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 09:32:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-06-climaximo-convoca-manifestacao-resistencia-climatica-este-sabado-e-conta-com-o-apoio-de-12-organizacoes/</guid>
      <description>Comunicado: Climáximo convoca manifestação Resistência Climática este sábado e conta com o apoio de 12 organizações.Está convocada uma manifestação com o título “Resistência Climática” para o dia 9 de dezembro, sábado, às 14h00, com ponto de encontro Saldanha, Lisboa.A manifestação vai marchar do Saldanha até à rotunda do Marquês de Pombal, onde vai ser organizada uma Assembleia de Resistência para discutir as prioridades do movimento pela justiça climática para o ano de 2024, e depois vai continuar na Avenida da Liberdade.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Climáximo pinta e bloqueia jactos privados em Cascais.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-06-climaximo-pinta-e-bloqueia-jactos-privados-em-cascais/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 08:57:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-06-climaximo-pinta-e-bloqueia-jactos-privados-em-cascais/</guid>
      <description>COMUNICADO:”Jatos privados são armas de destruição maciça, não têm lugar numa sociedade em chamas” – Climáximo pinta e bloqueia jatos privados em Cascais*\**Esta manhã, apoiantes do Climáximo entraram no Aeródromo de Cascais, em Tires, cobriram um jato com tinta e bloquearam-no com os seus corpos. Afirmam ser necessário combater as causas mais injustas da crise climática pelas suas mãos, quando todas as negociações resultam em falhanço.***Esta manhã, apoiantes do Climáximo entraram no Aeródromo de Cascais, pintando um jato que estava estacionado na pista e bloqueando-o com os seus corpos, causando a paragem do funcionamento da infraestrutura.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Climáximo perturba o começo de sessão sobre hidrogénio com CEOs da Galp e da EDP</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-29-climaximo-perturba-o-comeco-de-sessao-sobre-hidrogenio-com-ceos-da-galp-e-da-edp/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 16:00:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-29-climaximo-perturba-o-comeco-de-sessao-sobre-hidrogenio-com-ceos-da-galp-e-da-edp/</guid>
      <description>COMUNICADO: Climáximo perturba o começo de sessão sobre hidrogénio com CEOs da Galp e da EDP&#xA;Um grupo de apoiantes do Climáximo interrompeu esta tarde o início de uma sessão sobre hidrogénio no evento Portugal Renewable Energy Summit 2023, evento da APREN, que contava com a presença de representantes da Galp e da EDP. As ativistas cobriram a entrada da sala, onde os participantes da sessão se encontravam, de pó colorido, acusando o evento de greenwashing de crimes de guerra e os seus patrocionadores de genocidas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Manifestação: Resistência Climática</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-28-manifestacao-resistencia-climatica/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 11:32:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-28-manifestacao-resistencia-climatica/</guid>
      <description>9 de dezembro, sábado, 14h00, Lisboa Em estado de emergência climática, resistir pela vida Desde a última Cimeira do Clima (COP), morreram 11 mil pessoas na Líbia na maior tempestade de sempre no Mediterrâneo, foi declarado estado de emergência no estado de Nova Iorque por causa das cheias, 800 mil pessoas foram evacuadas na China por causa dum tufão sem precedentes, uma área maior que Espanha foi queimada na Austrália, na Europa morreram mais de 70 mil pessoas por causa das ondas de calor, na Ámerica do Sul foram batidos consecutivos recordes de temperatura mínima (34.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apoiantes do Climáximo interrompem sessão da Eurogas e pintam fachada do edifício onde decorria.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-28-apoiantes-do-climaximo-interrompem-sessao-da-eurogas-e-pintam-fachada-do-edificio-onde-decorria/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 11:26:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-28-apoiantes-do-climaximo-interrompem-sessao-da-eurogas-e-pintam-fachada-do-edificio-onde-decorria/</guid>
      <description>COMUNICADO: Apoiantes do Climáximo interrompem sessão da Eurogas e pintam fachada do edifício onde decorria&#xA;Esta manhã, apoiantes do Climáximo pintaram a fachada do hotel Marriott em Lisboa e interromperam a sessão do grupo fóssil Eurogas que decorria no interior. Afirmam que “a sociedade não pode delegar a tarefa urgente e existencial de cortar emissões para as empresas culpadas, que lucram com esta crise.”&#xA;Esta manhã, apoiantes do Climáximo pintaram a fachada do hotel Marriott em Lisboa, onde decorria uma sessão da Eurogas, uma associação de empresas de gás fóssil.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ativistas solidárias com o Coletivo pela Libertação da Palestina cobriram a fachada da empresa portuguesa Steconfer.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-21-ativistas-solidarias-com-o-coletivo-pela-libertacao-da-palestinacobriram-a-fachada-da-empresa-portuguesa-steconfer/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 10:45:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-21-ativistas-solidarias-com-o-coletivo-pela-libertacao-da-palestinacobriram-a-fachada-da-empresa-portuguesa-steconfer/</guid>
      <description>Esta manhã, ativistas solidárias com o Coletivo pela Libertação da Palestina, o Climáximo e a Greve Climática Estudantil de Lisboa cobriram a fachada da empresa portuguesa Steconfer de tinta vermelha e fotografias das atrocidades de Gaza em protesto contra a normalização das relações comerciais entre Portugal e o estado sionista que, ao longo de mais de 75 anos, leva a cabo uma limpeza étnica do povo palestiniano e que, há 45 dias, pratica um genocídio na Faixa de Gaza.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pergunta-nos Tudo, O que defendemos. Climaximo Largo S Carlos</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-11-pergunta-nos-tudo-o-que-defendemos-climaximo-largo-s-carlos-ptrevolutiontv-cmi/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 14:29:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-11-pergunta-nos-tudo-o-que-defendemos-climaximo-largo-s-carlos-ptrevolutiontv-cmi/</guid>
      <description>Estamos no Largo S Carlos com o Climáximo, se quiseres fazer algum pergunta aproveita os comentários nos directos que eles respondem. https://www.facebook.com/ptrevolutiontv.live/videos/199562883190875&#xA;soberania da informação.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apoiantes do Climáximo que queriam investigar a corrupção da Galp retidos e identificados pela PSP a pedido da empresa. Um foi agredido.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-09-apoiantes-do-climaximo-que-queriam-investigar-a-corrupcao-da-galp-retidos-e-identificados-pela-psp-a-pedido-da-empresa-um-foi-agredido/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 08:26:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-09-apoiantes-do-climaximo-que-queriam-investigar-a-corrupcao-da-galp-retidos-e-identificados-pela-psp-a-pedido-da-empresa-um-foi-agredido/</guid>
      <description>Depois da visita a EDP ontem, apoiantes do Climáximo dirigiram-se para a sede da Galpa exigir uma investigação ao seus negócios de Lítio e Hidrogénio&#xA;COMUNICADO:&#xA;Apoiantes do Climáximo que queriam investigar a corrupção da Galp retidos e identificados pela PSP a pedido da empresa. Um foi agredido.&#xA;Após serem recebidos com polícias de intervenção na sede da EDP, apoiantes do Climáximo foram interceptados, identificados, e revistados pela PSP quando queriam investigar o papel da Galp no escândalo de corrupção atual.</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Há buscas que faltam” – apoiantes do Climáximo na sede da EDP</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-08-ha-buscas-que-faltam-apoiantes-do-climaximo-na-sede-da-edp/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 12:56:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-08-ha-buscas-que-faltam-apoiantes-do-climaximo-na-sede-da-edp/</guid>
      <description>COMUNICADO&#xA;“Há buscas que faltam” – apoiantes do Climáximo na sede da EDP&#xA;Hoje de manhã, apoiantes do Climáximo juntaram-se na sede da EDP para assinalar a desresponsabilização completa da empresa na atual crise política. Manifestantes pacíficos tentaram entrar na sede e foram travados por polícias de choque.&#xA;Ontem, a população recebeu um lembrete de que nos projetos de energia o governo e as empresas trabalham em colaboração íntima e orgânica.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apoiantes do Climáximo interromperam espectáculo no Teatro São Luiz para chamar atenção ao próprio espectáculo.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-23-apoiantes-do-climaximo-interromperam-espectaculo-no-teatro-sao-luiz-para-chamar-atencao-ao-proprio-espectaculo/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 18:37:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-23-apoiantes-do-climaximo-interromperam-espectaculo-no-teatro-sao-luiz-para-chamar-atencao-ao-proprio-espectaculo/</guid>
      <description>COMUNICADO DE IMPRENSA&#xA;Apoiantes do Climáximo interrompem espectáculo no Teatro São Luiz para chamar atenção ao próprio espectáculo.&#xA;No início do espectáculo “Europa” da companhia Artistas Unidos no Teatro São Luiz, dois apoiantes do Climáximo subiram ao palco e fizeram uma intervenção sobre o significado da própria peça no estado atual do mundo perante a crise climática.&#xA;A peça de teatro “Europa”, concebida por David Greig no ano de 1994, com referência à guerra civil jugoslava, conta a ansiedade e o medo de uma aldeia de fronteira.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apoiantes do Climáximo partem vidro da montra da Gucci na Avenida da Liberdade, este sábado</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-22-apoiantes-do-climaximo-partem-vidro-da-montra-da-gucci-na-avenida-da-liberdade-este-sabado/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 11:31:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-22-apoiantes-do-climaximo-partem-vidro-da-montra-da-gucci-na-avenida-da-liberdade-este-sabado/</guid>
      <description>COMUNICADO&#xA;Apoiantes do Climáximo partem vidro da montra da Gucci na Avenida da Liberdade, este sábado&#xA;“Quebrar em caso de emergência climática”, é a frase que pode ser lida ao lado das montra da loja de luxo Gucci , que foi quebradaa por apoiantes do Climáximo.&#xA;Na manhã de sábado, uma ativista quebrou o vidro de uma montra, enquanto outras duas pintaram em tinta vermelha “Quebrar em caso de emergência climática”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Climáximo: Três ativistas presentes hoje a tribunal condenadas. “É nosso dever resistir a crimes do governo e empresas que continuam impunes quando atacam toda a sociedade.”</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-20-comunicado-climaximo-tres-ativistas-presentes-hoje-a-tribunal-condenadas-e-nosso-dever-resistir-a-crimes-do-governo-e-empresas-que-continuam-impunes-quando-atacam-toda-a-sociedade/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 15:33:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-20-comunicado-climaximo-tres-ativistas-presentes-hoje-a-tribunal-condenadas-e-nosso-dever-resistir-a-crimes-do-governo-e-empresas-que-continuam-impunes-quando-atacam-toda-a-sociedade/</guid>
      <description>COMUNICADO DE IMPRENSA&#xA;Climáximo: Três ativistas presentes hoje a tribunal condenadas. “É nosso dever resistir a crimes do governo e empresas que continuam impunes quando atacam toda a sociedade.”&#xA;Esta tarde, as três ativistas que bloquearam a Rua de São Bento no passado dia 4 foram condenadas ao pagamento de multa de 600€ por crime de atentado à segurança de transporte rodoviário. O coletivo defende que “a democracia portuguesa está doente; denunciar os crimes é punido, quando os verdadeiros criminosos continuam livres para continuar a matar”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ativistas do Climáximo bloqueiam estrada em frente ao Museu de História Natural e da Ciência</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-19-ativistas-do-climaximo-bloqueiam-estrada-em-frente-ao-museu-de-historia-natural-e-da-ciencia/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 08:35:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-19-ativistas-do-climaximo-bloqueiam-estrada-em-frente-ao-museu-de-historia-natural-e-da-ciencia/</guid>
      <description>COMUNICADO DE IMPRENSA&#xA;Ativistas do Climáximo bloqueiam estrada em frente ao Museu de História Natural e da Ciência&#xA;Grupo interrompeu o trânsito na Rua da Escola Politécnica, em frente ao Museu de História Natural e da Ciência, exigindo que as instituições encarem a verdade e ajam de acordo com a emergência climática.&#xA;Durante uma tempestade, ativistas do Climáximo bloquearam o trânsito em frente ao Museu de História Natural e da Ciência, antiga Faculdade de Ciências, sentando-se e segurando faixa onde se lê “Estão a destruir tudo o que tu amas”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>“O governo e empresas emissoras declararam guerra.” Ativista do Climáximo cola-se a um avião da TAP Lisboa-Porto</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-18-o-governo-e-empresas-emissoras-declararam-guerra-ativista-do-climaximo-cola-se-a-um-aviao-da-tap-lisboa-porto/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 09:08:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-18-o-governo-e-empresas-emissoras-declararam-guerra-ativista-do-climaximo-cola-se-a-um-aviao-da-tap-lisboa-porto/</guid>
      <description>COMUNICADO DE IMPRENSA&#xA;“O governo e empresas emissoras declararam guerra.” Ativista do Climáximo cola-se a um avião da TAP Lisboa-Porto&#xA;Uma ativista do Climáximo colou-se a um avião que ia fazer o voo Lisboa-Porto. Acusam o governo e a indústria da aviação de estarem a matar descaradamente todos os dias milhares de pessoas com voos inúteis.&#xA;Esta manhã, no aeroporto da Portela, dois ativistas do Climáximo colaram-se a um avião que ia fazer o trajeto Lisboa-Porto.</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Não havia super-heróis, temos de ser nós parar os ataques”: Avenida 24 de Julho bloqueada por uma corrente humana presa à estrada.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-14-nao-havia-super-herois-temos-de-ser-nos-parar-os-ataques-avenida-24-de-julho-bloqueada-por-uma-corrente-humana-presa-a-estrada/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 15:42:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-14-nao-havia-super-herois-temos-de-ser-nos-parar-os-ataques-avenida-24-de-julho-bloqueada-por-uma-corrente-humana-presa-a-estrada/</guid>
      <description>COMUNICADO&#xA;“Não havia super-heróis, temos de ser nós parar os ataques”: Avenida 24 de Julho bloqueada por uma corrente humana presa à estrada.&#xA;A Avenida 24 de Julho está bloqueada por ativistas que seguram uma faixa a dizer “Desarmar as armas” e que se encontram presas umas às outras e ao chão. Protestam por justiça climática apelando à sociedade que se junte para construir uma sociedade que tenha a vida no centro ao invés do lucro.</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Temos de parar de consentir com a normalidade do genocídio.” Dois apoiantes do Climáximo cobrem com tinta obra de Picasso no CCB.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-13-temos-de-parar-de-consentir-com-a-normalidade-do-genocidio-dois-apoiantes-do-climaximo-cobrem-com-tinta-obra-de-picasso-no-ccb/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 12:01:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-13-temos-de-parar-de-consentir-com-a-normalidade-do-genocidio-dois-apoiantes-do-climaximo-cobrem-com-tinta-obra-de-picasso-no-ccb/</guid>
      <description>COMUNICADO DE IMPRENSA&#xA;“Temos de parar de consentir com a normalidade do genocídio.” Dois apoiantes do Climáximo cobrem com tinta obra de Picasso no CCB.&#xA;Hoje, dois apoiantes do Climáximo cobriram com tinta vermelha obra de Picasso no Museu CCB em Lisboa . &#34;Não há arte num planeta morto. Temos de parar de consentir com uma normalidade onde milhares são assassinados pelos governos e empresas emissoras. Junta-te a nós&#34;. foto/vídeo</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Tu tens de enfrentar a realidade” ativistas do Climáximo voltam a bloquear o trânsito.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-12-tu-tens-de-enfrentar-a-realidade-ativistas-do-climaximo-voltam-a-bloquear-o-transito/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 18:35:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-12-tu-tens-de-enfrentar-a-realidade-ativistas-do-climaximo-voltam-a-bloquear-o-transito/</guid>
      <description>COMUNICADO DE IMPRENSA&#xA;Naquilo que é a sua sexta ação de protesto em 8 dias, ativistas do grupo Climáximo bloquearam esta tarde o trânsito na Praça José Fontana, pelas cinco, para “quebrar a falsa sensação de paz social”. 3 ativistas foram detidas.&#xA;Estudantes e trabalhadores bloquearam o trânsito em Lisboa durante 45 minutos. Três estavam sentadas na estrada e envergavam uma faixa onde se lia “a crise climática é genocídio”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apoiantes do Climáximo Inutilizam Campo de Golf do Paço do Lumiar</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-12-apoiantes-do-climaximo-inutilizam-campo-de-golf-do-paco-do-lumiar/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 08:06:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-12-apoiantes-do-climaximo-inutilizam-campo-de-golf-do-paco-do-lumiar/</guid>
      <description>Na noite de quarta-feira para quinta-feira, apoiantes do Climáximo entraram no campo de golf do Paço do Lumiar e inutilizaram vários buracos, cimentando-os. Substituíram ainda as bandeiras destes pela sua mensagem&#xA;A semana passada, na Índia, chuvas intensas fizeram transbordar um lago glacial, causando grandes inundações. Foram afetadas 22 mil pessoas. Há 40 mortos, 26 pessoas feridas e outras 102 dadas como desaparecidas. Há mais 200 lagos como este em risco muito elevado de transbordarem, e causarem mais destruição.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Doze pessoas detidas por estarem reunidas. Verdadeiros criminosos permanecem impunes.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-08-doze-pessoas-detidas-por-estarem-reunidas-verdadeiros-criminosos-permanecem-impunes/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 09:36:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-08-doze-pessoas-detidas-por-estarem-reunidas-verdadeiros-criminosos-permanecem-impunes/</guid>
      <description>COMUNICADO&#xA;Doze pessoas detidas por estarem reunidas. Verdadeiros criminosos permanecem impunes.&#xA;Esta manhã, doze pessoas reunidas perto da maratona EDP foram levadas, por polícia à paisana, para a esquadra de Cascais, onde tiveram de permanecer por várias horas sem ter sido dada justificação legal. Climáximo denuncia ataque à liberdade e democracia.&#xA;Esta manhã, num local público próximo da partida da maratona EDP, em Cascais, dez agentes à paisana, vestidos com o equipamento oficial da corrida, detiveram doze apoiantes do Climáximo que estavam reunidos a conversar, levando-os para a Divisão Policial de Cascais, onde tiveram de permanecer 2 horas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Bloqueio na 2ª circular: Vigília de Solidariedade na Esquadra de Benfica</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-03-segunda-circular-bloqueada-por-protesto-climatico-theirtimetopay/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 11:16:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-03-segunda-circular-bloqueada-por-protesto-climatico-theirtimetopay/</guid>
      <description>Hoje o dia começou mais complicado para circular de carro na Segunda Circular, fruto de um protesto climático.&#xA;9 activistas da Climáximo com faixas, uma a dizer “Estão a destruir tudo o que amas “, sentaram-se no asfalto e penduraram-se num viaduto pedonal, num local próximo a sede da GALP, impedindo assim a circulação de veículos nesta artéria fundamental para a cidade de Lisboa.&#xA;O protesto está inserido numa campanha internacional de acções a decorrer em 6 países em que podemos ler:</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Ativistas bloqueiam segunda circular. “Os governos e as empresas declararam guerra à sociedade e ao planeta.”</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-03-os-governos-e-as-empresas-declararam-guerra-a-sociedade-e-ao-planeta-ativistas-bloqueiam-segunda-circular/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 09:28:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-03-os-governos-e-as-empresas-declararam-guerra-a-sociedade-e-ao-planeta-ativistas-bloqueiam-segunda-circular/</guid>
      <description>COMUNICADO “Os governos e as empresas declararam guerra à sociedade e ao planeta.” Ativistas bloqueiam segunda circular. Esta manhã, um grupo de trabalhadores e estudantes do Climáximo bloquearam o trânsito na segunda circular, em Lisboa, em frente à sede da Galp. Dez ativistas sentaram-se no chão e dois subiram à ponte pedonal, segurando uma faixa onde se leu “Os governos e as empresas declararam guerra à sociedade e ao planeta”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Activistas pintam entrada da FIL de Vermelho</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-27-activistas-pintam-entrada-da-fil-de-vermelho/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 10:44:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-27-activistas-pintam-entrada-da-fil-de-vermelho/</guid>
      <description>Pelo segundo dia consecutivo activistas ambientes realizam acção directa em Lisboa. Depois da acção de ontem que visou o Ministro do Ambiente desta vez foi a World Aviation Festival a decorrer na FIL Lisboa que foi interrompida e a sua fachada pintada de vermelho.&#xA;Deixamos abaixo o comunicado do colectivo que realizou a acção.&#xA;“&#xA;COMUNICADO&#xA;“A indústria da aviação está a matar-nos”. Ativistas interrompem e pintam a fachada do World Aviation Festival, em Lisboa.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
