<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ambiente on indymedia.pt</title>
    <link>https://blog.indymedia.pt/tags/ambiente/</link>
    <description>Recent content in Ambiente on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Sep 2025 14:59:33 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.indymedia.pt/tags/ambiente/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pelo encerramento definitivo da pedreira de Lajedo, Monte Córdova, Santo Tirso</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2025-09-30-pelo-encerramento-definitivo-da-pedreira-de-lajedo-monte-cordova-santo-tirso/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 14:59:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2025-09-30-pelo-encerramento-definitivo-da-pedreira-de-lajedo-monte-cordova-santo-tirso/</guid>
      <description>Os Cidadão Signatários desta petição vêm por este meio, ao abrigo do exercício do direito de petição consagrado no artigo 52.º da Constituição da República Portuguesa solicitar às entidades responsáveis pelo licenciamento da pedreira de lajedo o indeferimento dos pedidos de exploração, ampliação e alteração do regime de licenciamento. Dirigem os peticionários às seguintes entidades com responsabilidades legais no licenciamento: – DGEG- Direcção Geral da Energia e Geologia, CCDR – Norte – Comissão de Coordenação e Desenvolvimento Regional do Norte, IP, APA – Agência Portuguesa do Ambiente, ICNF – Instituto de Conservação da Natureza e das Florestas, Câmara Municipal de Santo Tirso, Assembleia Municipal de Santo Tirso, Junta de Freguesia de Monte de Córdova, às quais requerem emissão de parecer desfavorável e consequentemente indeferimento da exploração, ampliação e alteração do regime do licenciamento, uma vez que em Monte Córdova, freguesia tranquila com cerca de 4.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Criminalizam 16 defensores que lutam contra o Corredor Interoceânico em Oaxaca</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=214206/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 16:42:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=214206/</guid>
      <description>Corredor Interoceânico apresentou uma queixa criminal contra 16 defensores ambientais pelo crime de “Ataque às vias gerais de comunicação” Ouve também a entrevista que fizemos com uma compa da Assamblea de los pueblos de Istmo, em Covas do Barroso, durante a acampada em defesa do Barroso de 2023: Cidade do México | Desinformémonos.&#xA;desinformemonos.org&#xA;Redação Desinformémonos&#xA;16 de novembro de 2023&#xA;A União das Comunidades Indígenas da Zona Norte do Istmo (Ucizoni) denunciou que o Corredor Interoceânico apresentou uma queixa criminal contra 16 membros da organização pelo crime de “Ataque às vias gerais de comunicação”, que descreveu como “actos de criminalização” da defesa do território em Oaxaca.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Festival Eco 2023 – SMUP, Parede</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=214016/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 13:19:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=214016/</guid>
      <description>No fim-de-semana de dia 2 e 3 de dezembro aconteceu a edição 2023 do Festival Eco, uma organização Cultura no Muro. Este evento, cujo sobrenome é Festival Ecológico da Parede, é dedicado à divulgação e discussão de novas formas sustentabilidade e estilos de vida saudáveis e repete-se há alguns anos, sempre de modo inovador.&#xA;A edição deste ano teve início com uma caminhada meditativa pela Quinta dos Ingleses, na vila contígua, em Carcavelos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Estudantes pintam o Ministério do Ambiente e deixam um plano para um serviço público de energias renováveis</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=186464/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 09:55:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=186464/</guid>
      <description>COMUNICADO: Estudantes pintam o Ministério do Ambiente e deixam um plano para um serviço público de energias renováveis&#xA;Reivindicam o fim ao fóssil até 2030: “Enquanto não estiver assegurado, não vamos dar paz: quer seja a este governo, ou a todos os que aspiram a ser governo. Sem futuro não há paz.”&#xA;Estudantes da Greve Climática Estudantil atiraram tinta ao Ministério e colaram na porta de entrada um plano para um serviço público de energias renováveis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>em defesa da preservação da zona verde na Rua Luís Soares Barbosa, em Braga</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=224494/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 17:57:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=224494/</guid>
      <description>Contestação da construção de um Complexo Desportivo na freguesia de São Víctor – Moradores foram enganados pela Câmara de Braga: prometido “pulmão verde”, transforma-se em projecto de mega-ginásio.&#xA;Em 2015, um projecto promovido por Altino Bessa, vereador do Ambiente em Braga, chamado Florestar Braga plantou com dificuldade 46 árvores, com apoio da comunidade local e do presidente da Junta de S. Vítor. Na altura a “intervenção” na rua Luís Soares Barbosa, em Braga, era promovida como o início do combate ao aquecimento global, ali agravado por 8 vias de auto-estrada… e milhares de habitantes em prédios.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
