<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>VidaJusta on indymedia.pt</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/vidajusta/</link>
    <description>Recent content in VidaJusta on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Oct 2025 06:18:41 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/vidajusta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[Petição] Pelo direito a uma vida digna para pessoas refugiadas em Portugal</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-10-23-peticao-pelo-direito-a-uma-vida-digna-para-pessoas-refugiadas-em-portugal/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 06:18:41 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-10-23-peticao-pelo-direito-a-uma-vida-digna-para-pessoas-refugiadas-em-portugal/</guid>
      <description>Em Portugal vivem hoje diversas pessoas &amp;amp;8211; cerca de 73.000, de acordo com os dados de 2024 &amp;amp;8211; que, tendo fugido de perseguições, guerras ou graves violações dos direitos humanos, procuraram no nosso país segurança e proteção. Muitas delas receberam o estatuto de refugiado ou de proteção subsidiária, enquanto outras aguardam por períodos longos e incertos a resposta ao seu pedido. Em ambos os casos, aquilo que constatamos, é que em vez de encontrarem a estabilidade necessária para reconstruírem as suas vidas, muitos refugiados enfrentam hoje obstáculos administrativos e barreiras de acesso a direitos fundamentais como a saúde, a habitação, a educação e o trabalho que agravam a sua vulnerabilidade psicossocial.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vida Justa: Reclusos sem acesso a água em Linhó</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-12-21-vida-justa-reclusos-sem-acesso-a-agua-em-linho/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:09:46 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-12-21-vida-justa-reclusos-sem-acesso-a-agua-em-linho/</guid>
      <description>No estabelecimento prisional do Linhó, em Cascais, não há água nas torneiras desde domingo. Os reclusos não podem tomar banho nem beber água, sendo distribuídos garrafões de água que não cobrem as necessidades básicas.&#xA;É inadmissível e desumano que uma prisão com uma lotação para 584 pessoas não tenha acesso a água canalizada. Não se compreende a demora na resolução desta situação, com a Direcção-Geral de Reinserção e Serviços Prisionais (DGRSP) a dar informações contraditórias: diz que a situação está quase resolvida, contrariando os relatos das pessoas presas no Linhó.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Camara de Loures despeja 100 pessoas em Santa Iria da Azóia</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-12-12-camara-de-loures-despeja-100-pessoas-em-santa-iria-da-azoia/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 22:37:58 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-12-12-camara-de-loures-despeja-100-pessoas-em-santa-iria-da-azoia/</guid>
      <description>O movimento Vida Justa tomou conhecimento que a Câmara Municipal de Loures irá despejar cerca de 100 pessoas, entre as quais 21 crianças, quatro pessoas doentes e uma mulher grávida, a viver precariamente na Rua das Marinhas do Tejo e junto à fábrica da Sidul Açúcares, na Estrada Nacional 10, Santa Iria da Azóia.&#xA;A Câmara de Loures apenas informou com uma antecedência de 48 horas, sem averiguar a situação social ou garantir qualquer alternativa habitacional viável.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vida Justa – Reportagem</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-22-vida-justa-reportagem/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 12:36:58 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-22-vida-justa-reportagem/</guid>
      <description>Ontem saímos as ruas ao teu lado e ao lado de muitos.&#xA;É verdade que devíamos ser mais, muito mais, mas mesmo assim foi bom voltar as ruas cheias e a Praça de S. Bento cheia num protesto muito diverso e a mostrar o descontentamento generalizado em relação a vida dos nossos dias.&#xA;A PTrevolutionTV esteve com 3 Ninjas nas ruas e abaixo podes encontrar os links para os nossos directos, sendo que posteriormente serão todos arquivados no nosso Youtube bem como a galeria de fotos abaixo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vais a manifestação da Vida Justa hoje?? Espreita isto</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-21-vais-a-manifestacao-da-vida-justa-hoje-espreita-isto/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 12:21:03 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-21-vais-a-manifestacao-da-vida-justa-hoje-espreita-isto/</guid>
      <description>CMI VidaJusta AltPt&#xA;Let&amp;amp;8217;s get connected! Se gostas de andar com os teus audiovisuais e vais Hoje a manifestação Vida Justa, quando voltares para casa e publicares os teus registos nas redes sociais não te esqueças de usar as hashtag.&#xA;CMI VidaJusta AltPt&#xA;Ou podes ir a https://cmi.indymedia.pt/ usar a publicação livre e partilhar nas nossas redes.&#xA;Pela soberania da informação.&#xA;Todo o nosso trabalho é auto financiado se puderes ajudar entra em contacto connosco.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Queremos uma vida justa!</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-13-queremos-uma-vida-justa/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-13-queremos-uma-vida-justa/</guid>
      <description>Em Lisboa, do Rossio até à Assembleia da República, em São Bento, no sábado, 21 de Outubro de 2023, pelas 15h00.&#xA;Somos a maioria. Temos dificuldade em ter casa, vivemos em habitações sem condições, hoje o aluguer de um quarto custa o que se pagava por uma casa há dez anos; trabalhamos com salários que nunca aumentam e não chegam para os 30 dias do mês; os nossos bairros têm falta de transportes públicos, os grandes investimentos são feitos para linhas circulares para turistas, é suposto nós não termos direito à cidade, fora da hora de trabalho; os preços dos bens essenciais estão cada vez mais caros, há muito que não tínhamos dinheiro para férias, hoje não temos dinheiro para o leite; os governos não nos respeitam, a polícia trata-nos como se não fossemos pessoas: cercam os nossos bairros e agridem os jovens.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dia 21 Vamos às ruas na Manifestação Vida Justa</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-12-dia-21-vamos-as-rua-manifestacao-vida-justa/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 15:56:35 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-12-dia-21-vamos-as-rua-manifestacao-vida-justa/</guid>
      <description>Manifestação Vida Justa&#xA;Em Lisboa, do Rossio até à Assembleia da República, em São Bento, no sábado, 21 de Outubro de 2023, pelas 15h00.&#xA;Queremos uma vida justa&#xA;Somos a maioria. Temos dificuldade em ter casa, vivemos em habitações sem condições, hoje o aluguer de um quarto custa o que se pagava por uma casa há dez anos; trabalhamos com salários que nunca aumentam e não chegam para os 30 dias do mês; os nossos bairros têm falta de transportes públicos, os grandes investimentos são feitos para linhas circulares para turistas,</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
