<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Poder E Autodeterminação on indymedia.pt</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/poder-e-autodetermina%C3%A7%C3%A3o/</link>
    <description>Recent content in Poder E Autodeterminação on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Oct 2025 06:18:41 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/poder-e-autodetermina%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[Petição] Pelo direito a uma vida digna para pessoas refugiadas em Portugal</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-10-23-peticao-pelo-direito-a-uma-vida-digna-para-pessoas-refugiadas-em-portugal/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 06:18:41 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-10-23-peticao-pelo-direito-a-uma-vida-digna-para-pessoas-refugiadas-em-portugal/</guid>
      <description>Em Portugal vivem hoje diversas pessoas &amp;amp;8211; cerca de 73.000, de acordo com os dados de 2024 &amp;amp;8211; que, tendo fugido de perseguições, guerras ou graves violações dos direitos humanos, procuraram no nosso país segurança e proteção. Muitas delas receberam o estatuto de refugiado ou de proteção subsidiária, enquanto outras aguardam por períodos longos e incertos a resposta ao seu pedido. Em ambos os casos, aquilo que constatamos, é que em vez de encontrarem a estabilidade necessária para reconstruírem as suas vidas, muitos refugiados enfrentam hoje obstáculos administrativos e barreiras de acesso a direitos fundamentais como a saúde, a habitação, a educação e o trabalho que agravam a sua vulnerabilidade psicossocial.</description>
    </item>
    <item>
      <title>9 embarcações da Global Sumud Flotilla aproximam-se de Gaza com 150 pessoas a bordo entre muitos jornalistas e médicos</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-10-07-11-embarcacoes-da-gaza-sumud-flotilla-aproximam-se-de-gaza/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 20:36:14 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-10-07-11-embarcacoes-da-gaza-sumud-flotilla-aproximam-se-de-gaza/</guid>
      <description>WE’LL NEVER STOP: 9 More Ships Now 140 Nautical Miles from Gaza.&#xA;The mission continues! Despite the illegal abduction of the Global Sumud Flotilla crew, a powerful new fleet is now critically close to the shores of Gaza.&#xA;This collaborative fleet, a union of the Freedom Flotilla Coalition (@gazafreedomflotilla) and Thousand Madleens to Gaza (@thousandmadleenstogaza), is sailing with nearly 150 people from 30 countries. They are just 140 nautical miles from Gaza right now.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Resposta longa a um comentário curto</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-09-03-resposta-longa-a-um-comentario-curto/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 19:28:16 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-09-03-resposta-longa-a-um-comentario-curto/</guid>
      <description>A chanfrad&#xA;Sobre a psiquiatria, o activismo e a crítica interna&#xA;Sobre os assuntos que dão título a este texto, desta feita com uma estrutura precedente não devedora do gonzo, já correu muita tinta. Geralmente em inglês, ou inevitavelmente anglicizada, porque a pequenez completada da sociedade em geral, e dos meios activistas em particular, dita que apenas o que tem sanção oficial, incluso na oficiosidade anarquista (e é sobre este meio que me costumo deter, pois que as críticas anti-esquerdistas se tornam fáceis, ultrapassadas e até por vezes tecidas de forma auto-paródica pela própria ideia e acção da esquerda), possa ter selo de respeitabilidade.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Esquizofrenia de Estado: Quando o Governo Compra Helicópteros Sem Ter Onde Pousá-los</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-09-03-esquizofrenia-de-estado-quando-o-governo-compra-helicopteros-sem-ter-onde-pousa-los/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 03:48:02 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-09-03-esquizofrenia-de-estado-quando-o-governo-compra-helicopteros-sem-ter-onde-pousa-los/</guid>
      <description>Portugal tem uma longa tradição de fazer muito com pouco. Mas quando o pouco se transforma em nada e o muito em desperdício, entramos no território da esquizofrenia institucional — onde decisões governamentais desafiam a lógica, a responsabilidade e, por vezes, até a gravidade.&#xA;A atribuição do serviço de helicópteros de emergência médica (SHEM) à empresa Gulf Med, sediada em Malta, é um caso de estudo. Venceu um concurso público internacional em 2024 para operar quatro helicópteros Airbus H145 até 2030.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Debater é essencialmente fundamental</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-07-20-debater-e-essencialmente-fundamental/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jul 2025 18:07:55 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-07-20-debater-e-essencialmente-fundamental/</guid>
      <description>Sabendo-se do debate interno da actual equipa do Indymedia sobre o âmbito de publicação no Indymedia, e sobre a publicação livre no geral&amp;amp;8230;&#xA;&amp;amp;8230;responde-se ao apelo feito o ano passado aquando da entrevista ao jornal mapa&#xA;&amp;amp;8220;Contactem-nos para continuar o debate…&amp;amp;8221;,&#xA;introduzindo-se aqui uma pequena contribuição, roubando a intervenção de um grande companheiro (e um grande bombeiro) aquando de um outro artigo em 2017:&#xA;&amp;amp;8220;Só faltava o indymedia iniciar um processo de censura a publicações que não estão em contradição com nenhum dos princípios editoriais.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Excertos de ‘Descending into Madness’</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-03-26-excertos-de-descending-into-madness-3/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 01:05:33 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-03-26-excertos-de-descending-into-madness-3/</guid>
      <description>&amp;8220;While reflecting on my experience with psychiatry, including being on three different medications and my stay in the ward, I started asking myself questions I had never thought to ask before: what are the social conditions contributing to my feelings of misery? What type of behavior is characteristic of ‘mental illness’ and ‘normal’ functioning? Who enforces these definitions as universal truths to begin with? Is it the same psychiatric authority that at one point considered homosexuality a mental illness – then changed their minds in 1973?</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Temes y odias a la policía, pero no al psiquiatra?</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-12-09-temes-y-odias-a-la-policia-pero-no-al-psiquiatra/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 21:45:57 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-12-09-temes-y-odias-a-la-policia-pero-no-al-psiquiatra/</guid>
      <description>Dentro de los movimientos de izquierdas, de las disidencias, del rollito punki, llámese como se quiera, todas nos entendemos, hay una idea compartida que subyace cada acción que acometemos, cada estrategia que pensamos. La policía es el enemigo. Cuando acudimos a parar un desahucio, cuando organizamos una manifestación o cuando hacemos un mural sabemos que la policía puede acudir a reventárnoslo. Somos conscientes de que las fuerzas y cuerpos de seguridad del Estado son, justamente, un mecanismo del Poder para mantener el status quo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apresentação álbum “Viagem” de Krazye Loko na PopularFM</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-11-10-apresentacao-album-viagem-de-krazye-loko-na-popularfm/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 21:19:24 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-11-10-apresentacao-album-viagem-de-krazye-loko-na-popularfm/</guid>
      <description>Apresentação álbum &amp;amp;8220;Viagem&amp;amp;8221; de Krazye Loko na PopularFM 90.9 FM&#xA;Programa: Catedral do Rock&#xA;Locutor: Jorge Caldeira Rádio: PopularFM 90.9 FM</description>
    </item>
    <item>
      <title>From Palestine to Portugal – From Beirut to Zambujal – Globalize the Intifada</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-10-24-from-palestine-to-portugal-from-beirut-to-zambujal-globalize-the-intifada/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 02:05:03 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-10-24-from-palestine-to-portugal-from-beirut-to-zambujal-globalize-the-intifada/</guid>
      <description>no more racist murders! no more genocide! from palestine to portugal from beirut to zambujal globalize the intifada! On the morning of Monday, October 21st, the Portuguese state carried out another extra-judicial execution of a Black worker.&#xA;The murder of Odair Moniz, a 43 year-old resident of Zambujal in Amadora, on the outskirts of Lisbon, by an officer of the PSP (Public Security Police), is but another demonstration of the complete disregard for Black lives in Portugal, as well as of the pervasive sense of impunity among its police forces.</description>
    </item>
    <item>
      <title>DA PALESTINA A PORTUGAL – DE BEIRUTE AO ZAMBUJAL – GLOBALIZAR A INTIFADA</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-10-24-da-palestina-a-portugal-de-beirute-ao-zambujal-globalizar-a-intifada/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 01:55:27 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-10-24-da-palestina-a-portugal-de-beirute-ao-zambujal-globalizar-a-intifada/</guid>
      <description>nem mais um assassinato racista!&amp;nbsp; nem mais um dia de genocídio! da palestina a portugal&amp;nbsp; de beirute ao zambujal globalizar a intifada! Na madrugada da passada Segunda-Feira, 21 de Outubro de 2024, o Estado Português levou novamente a cabo uma execução extra-judicial de um trabalhador negro.&#xA;Odair Moniz, 43 anos, residente do bairro do Zambujal na Amadora, foi alvejado por um agente da PSP em mais uma demonstração da desconsideração a que são votadas as vidas negras em Portugal e do sentimento de impunidade reinante entre as suas forças policiais.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comunicado | Militantes antissionistas pintam e partem vidros da fachada da Embaixada da Alemanha em Portugal em solidariedade com a Palestina</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-10-22-comunicado-militantes-antissionistas-pintam-e-partem-vidros-da-fachada-da-embaixada-da-alemanha-em-portugal-em-solidariedade-com-a-palestina/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 15:49:31 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-10-22-comunicado-militantes-antissionistas-pintam-e-partem-vidros-da-fachada-da-embaixada-da-alemanha-em-portugal-em-solidariedade-com-a-palestina/</guid>
      <description>Comunicado | Militantes antissionistas pintam e partem vidros da fachada da Embaixada da Alemanha em Portugal em solidariedade com a PalestinaUm grupo de militantes antissionistas pintou fachada da Embaixada da Alemanha em Portugal com tinta vermelha e partiu os vidros do edifício, denunciando a cumplicidade do estado alemão no genocídio em curso na Palestina. O Coletivo pela Libertação da Palestina, o Palestine Action e o Palestine Action Germany estão solidários com esta ação e incentivam que mais gente se rebele contra instituições cúmplices com o projeto colonial sionista.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tech that aims to read your mind and probe your memories is already here</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-09-24-tech-that-aims-to-read-your-mind-and-probe-your-memories-is-already-here/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 15:15:57 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-09-24-tech-that-aims-to-read-your-mind-and-probe-your-memories-is-already-here/</guid>
      <description>We need new rules to protect our cognitive liberty, says futurist and legal ethicist Nita Farahany.&#xA;Earlier this week, I had a fascinating call with Nita Farahany, a futurist and legal ethicist at Duke University in Durham, North Carolina. Farahany has spent much of her career exploring the impacts of new technologies—in particular, those that attempt to understand or modify our brains.&#xA;In recent years, we’ve seen neurotechnologies move from research labs to real-world use.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Carmona Rodrigues, presidente das Águas de Portugal, reúne-se com o embaixador do estado genocida de Israel para discutir “possíveis colaborações futuras entre Israel e Portugal</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-08-28-carmona-rodrigues-presidente-das-aguas-de-portugal-reune-se-com-o-embaixador-do-estado-genocida-de-israel-para-discutir-possiveis-colaboracoes-futuras-entre-israel-e-portugal/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 17:19:31 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-08-28-carmona-rodrigues-presidente-das-aguas-de-portugal-reune-se-com-o-embaixador-do-estado-genocida-de-israel-para-discutir-possiveis-colaboracoes-futuras-entre-israel-e-portugal/</guid>
      <description>Comité de Solidariedade com a Palestina | BDS Portugal:&#xA;Carmona Rodrigues, presidente das Águas de Portugal, reúne-se com o embaixador do estado genocida de Israel para discutir “possíveis colaborações futuras entre Israel e Portugal no domínio da dessalinização da água, da gestão da água e das tecnologias da água”.&#xA;Foi com apreensão que tivemos conhecimento de uma recente reunião entre o embaixador do estado de Israel Dor Shapira e o presidente da Águas de Portugal, Dr.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ouve-se o uivo dos territórios rurais contra o monstro extrativista</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-08-26-ouve-se-o-uivo-dos-territorios-rurais-contra-o-monstro-extrativista/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 10:21:44 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-08-26-ouve-se-o-uivo-dos-territorios-rurais-contra-o-monstro-extrativista/</guid>
      <description>Foi no passado 18 de agosto, uma noite de lua cheia, que nasceu para o mundo a Rede Global Anti-Extrativista. Movimentos anti-minas de países como Portugal, Espanha, França, Argentina e Sérvia recusam deixar as suas terras tornar-se “zonas de sacrifício”, em benefício de uma economia cada vez mais desconectada das realidades sociais e ecológicas do nosso planeta. Cada um à sua maneira, com as suas comunidades, celebraram em simultâneo a vida e a resistência rural.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Somos muitas e não somos números. Um relato do 4º Acampamento em Defesa do Barroso</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-08-23-somos-muitas-e-nao-somos-numeros-um-relato-do-4o-acampamento-em-defesa-do-barroso/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 10:53:08 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-08-23-somos-muitas-e-nao-somos-numeros-um-relato-do-4o-acampamento-em-defesa-do-barroso/</guid>
      <description>Pelo quarto ano consecutivo, a aldeia de Covas do Barroso, em Trás-os-Montes, acolheu centenas de pessoas solidárias com a luta da comunidade local contra as ameaças da exploração mineira. Em 2024, o Acampamento em Defesa do Barroso procurou honrar a luta popular contra a empresa Savannah Resources, que já implicou vários processos legais e sete meses de bloqueio diário de uma máquina que invadira os terrenos baldios. Durante seis dias, cultivou-se um ambiente de aprendizagem, celebração e partilha entre as pessoas do Barroso e os apoiantes que visitavam este pequeno paraíso abraçado por montanhas e ameaçado pela avidez capitalista.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rede de Acções em Defesa da Vida</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-08-14-rede-de-accoes-em-defesa-da-vida/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 16:06:01 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-08-14-rede-de-accoes-em-defesa-da-vida/</guid>
      <description>Aproxima-se o acampamento em defesa do Barroso (entre os dias 15 e 19 de Agosto), o lugar em Portugal onde a luta contra o extrativismo industrial encontra o seu maior expoente.&#xA;É no Barroso que a Natureza se opõe frontalmente aos contos de fadas do dito “progresso”, no qual não é possível salvá-la sem a destruir primeiro. Aqui dizemos “não”.&#xA;No entanto, esta luta não é apenas do Barroso. Os projectos de mineração espalham-se a um ritmo cada vez mais acelerado.</description>
    </item>
    <item>
      <title>‘There is no abolition without anti-psychiatry’</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-08-07-there-is-no-abolition-without-anti-psychiatry/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 08:42:49 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-08-07-there-is-no-abolition-without-anti-psychiatry/</guid>
      <description>We are the Campaign for Psychiatric Abolition (CPA), a collective of psychiatric survivors who are fighting against the violence of policing, prisons and psychiatry. We want to demonstrate that our collective struggles against imperialism, racism, capitalism, cisheteropatriarchy and the climate catastrophe are also a struggle against psychiatry. We came together to form CPA after seeing how sometimes hostile radical spaces can be towards anti-psychiatry and mad liberation — it often feels like some of those who understand the need for police and prison abolition still see psychiatry, the institution that locked up and tortured so many of us, as benevolent and caring — a liberal myth that has insidiously made its way into places that should be safe for victims of state violence.</description>
    </item>
    <item>
      <title>AGAINST THE (NEW AND OLD) FAMILISM – DOWN WITH THE FAMILY!</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-08-07-against-the-new-and-old-familism-down-with-the-family/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 06:07:28 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-08-07-against-the-new-and-old-familism-down-with-the-family/</guid>
      <description>Whoever is DEPRIVED of the means to satisfy his needs is faced with private property. He is coerced, if he does not want to die (socially and physically), to submit to the whims, arbitrariness and volubility of those who have the power to provide for his needs: in the case of the children, the parents. Not coincidentally, the word ´family´ derives from the Latin ´famulus´, &amp;8220;slave, servant&amp;8221;. In this word, the Latin radical ´fames´ means &amp;8220;hunger&amp;8221;, according to Roman popular etymology [1].</description>
    </item>
    <item>
      <title>Acampamento em Defesa do Barroso – o Programa</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-08-01-acampamento-em-defesa-do-barroso-o-programa/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 20:43:58 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-08-01-acampamento-em-defesa-do-barroso-o-programa/</guid>
      <description>O programa para o 4º Acampamento em Defesa do Barroso já está disponível no seu site.&#xA;Podes vê-lo aqui</description>
    </item>
    <item>
      <title>Asilo à distância</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-07-29-asilo-a-distancia/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 10:02:12 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-07-29-asilo-a-distancia/</guid>
      <description>A ideia de externalizar fronteiras ganha novos contornos. Depois da «exportação» dos controlos fronteiriços e da gestão de fluxos migratórios, pretende-se agora «deslocalizar» os pedidos de asilo.&#xA;Numa carta enviada aos chefes de Estado da UE, em Junho, a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, considerou 2024 «um ano marcante para a política de migração e asilo da UE», referindo-se à possibilidade de «abordar os pedidos de asilo mais longe da fronteira externa da UE», descrevendo-a como uma ideia «que merecerá certamente a nossa atenção».</description>
    </item>
    <item>
      <title>AÇÃO URGENTE: Cartão Vermelho a Israel no Conselho Extraordinário da FIFA – envio automático de mensagem</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-07-24-acao-urgente-cartao-vermelho-a-israel-no-conselho-extraordinario-da-fifa-envio-automatico-de-mensagem/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 14:01:15 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-07-24-acao-urgente-cartao-vermelho-a-israel-no-conselho-extraordinario-da-fifa-envio-automatico-de-mensagem/</guid>
      <description>Através deste link, podes enviar uma mensagem aos membros do Conselho da FIFA (incluindo a Federação Portuguesa de Futebol) para exigir que expulsem a Federação de Futebol de Israel, com efeito imediato.&#xA;A reunião do Conselho Extraordinário da FIFA, convocada para debater especificamente as sanções a Israel, ia ter lugar a 20 de julho, mas foi (vergonhosamente) adiada até depois dos Jogos Olímpicos.&#xA;Quase 7 milhões de pessoas já enviaram a mensagem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Já sabes como vais para Covas do Barroso?</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-07-18-ja-sabes-como-vais-para-covas-do-barroso/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 19:55:36 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-07-18-ja-sabes-como-vais-para-covas-do-barroso/</guid>
      <description>Estás prestes a viajar a um pequeno paraíso escondido. E, como todos os paraísos, o problema é chegar até lá! Mas, nada temas, estamos aqui para te ajudar 😀&#xA;AUTOCARROS: A melhor forma é apanhar um autocarro da Rede Expressos ou da Flixbus até Chaves. Chegada a Chaves, durante os dias da semana, podes apanhar um autocarro da FlaviaMobil. Este autocarro parte de Chaves em direção a Covas do Barroso duas vezes por dia: às 13h30 e às 18h30.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Na Cozinha Migrante dos Anjos serve-se solidariedade sem fronteiras</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-07-18-na-cozinha-migrante-dos-anjos-serve-se-solidariedade-sem-fronteiras/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 19:42:59 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-07-18-na-cozinha-migrante-dos-anjos-serve-se-solidariedade-sem-fronteiras/</guid>
      <description>Desde o inverno passado, mais de uma centena de pessoas migrantes têm acampado junto à Igreja dos Anjos, em Lisboa. Um acampamento, três histórias. A de pessoas que arriscaram tudo para vir procurar trabalho na Europa. A das instituições do Estado, que vão erguendo muros. E a das vizinhas, associações e coletivos da cidade, que abrem as portas e os corações numa luta diária: a de caminhar juntas até que os muros caiam.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Movimento exige que Governo retire a região Seixoso-Vieiros dos planos mineiros</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-07-18-movimento-exige-que-governo-retire-a-regiao-seixoso-vieiros-dos-planos-mineiros/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 19:39:40 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-07-18-movimento-exige-que-governo-retire-a-regiao-seixoso-vieiros-dos-planos-mineiros/</guid>
      <description>Poucas horas depois de ministra do Ambiente e Energia, Maria da Graça Carvalho, ter anunciado que a «estratégia nacional para as matérias-primas críticas», nomeadamente lítio e cobre, será lançada ainda este mês, o Movimento Seixoso-Vieiros-Lítio Não exigiu, em comunicado, na passada quarta-feira, que o Governo retire os territórios de Felgueiras e Amarante das áreas incluídas nessa estratégia..&#xA;A «estratégia nacional» referida pela ministra deverá ser lançada nos próximos dias e visa sobretudo definir áreas de exploração, estabelecer princípios aplicáveis à área, incluindo critérios para projetos de exploração mineira.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Acampamento em Defesa do Barroso – Inscrições abertas</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-07-12-acampamento-em-defesa-do-barroso-inscricoes-abertas/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 10:32:04 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-07-12-acampamento-em-defesa-do-barroso-inscricoes-abertas/</guid>
      <description>Abriram as inscrições para o 4º Acampamento em Defesa do Barroso [Manifesto], que decorre entre 15 e 19 de Agosto.&#xA;Inscreve-te aqui.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Crimes sobre migrantes: Os traficantes não são os maiores responsáveis</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-07-09-crimes-sobre-migrantes-os-traficantes-nao-sao-os-maiores-responsaveis/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 11:43:44 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-07-09-crimes-sobre-migrantes-os-traficantes-nao-sao-os-maiores-responsaveis/</guid>
      <description>Um novo relatório desmente que os contrabandistas de seres humanos sejam os maiores responsáveis pelos abusos e crimes a que estão sujeitas as pessoas em trânsito nas rotas entre a África Oriental e Ocidental e a costa mediterrânica. Na complexa paisagem da migração, o segundo volume do relatório “Nesta viagem, ninguém se importa se vives ou morres” [On This Journey, No One Cares if You Live or Die] é um trabalho crucial que lança luz sobre as duras realidades enfrentadas pelos refugiados e migrantes que atravessam a perigosa Rota do Mediterrâneo Central (desde a África Oriental e Corno de África e África Ocidental até à costa norte-africana do Mediterrâneo e, depois, através do mar).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Manifesto do Acampamento em Defesa do Barroso</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-07-08-manifesto-do-acampamento-em-defesa-do-barroso/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 11:53:24 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-07-08-manifesto-do-acampamento-em-defesa-do-barroso/</guid>
      <description>Onde a empresa e o Estado cavam destruição, nós semeamos resistência… &amp;lt;p class=&amp;quot; eplus-wrapper&amp;quot;&amp;gt; Entre os dias 15 e 19 de agosto de 2024, reunimo-nos de novo para o Acampamento em Defesa do Barroso! &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p class=&amp;quot; eplus-wrapper&amp;quot;&amp;gt; Covas do Barroso está em luta há 7 anos contra aquele que poderia ser o primeiro projeto de extração de lítio a céu aberto no continente europeu. O projeto está nas mãos de uma empresa de especulação financeira britânica, &amp;lt;em&amp;gt;Savannah Resources&amp;lt;/em&amp;gt;, formada para lucrar com o que erradamente é chamado de “transição energética verde”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Acampamento e Ocupação da FCUP pela Palestina Livre | Porto, 20.05.2024</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-05-21-acampamento-e-ocupacao-da-fcup-pela-palestina-livre-porto-20-05-2024/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 21:16:41 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-05-21-acampamento-e-ocupacao-da-fcup-pela-palestina-livre-porto-20-05-2024/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>A Comissão Europeia decidiu marginalizar oficialmente o escrutínio do Parlamento Europeu para envio de mil milhões de euros ao Egipto</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-04-18-a-comissao-europeia-decidiu-marginalizar-oficialmente-o-escrutinio-do-parlamento-europeu-para-envio-de-mil-milhoes-de-euros-ao-egipto/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 18:07:32 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-04-18-a-comissao-europeia-decidiu-marginalizar-oficialmente-o-escrutinio-do-parlamento-europeu-para-envio-de-mil-milhoes-de-euros-ao-egipto/</guid>
      <description>No seguimento do que tem feito com vários países africanos (os mais recentes são a Tunísia – 700 milhões de euros – e a Mauritânia – 210 milhões), a UE assinou nos últimos dias de Março um acordo ainda mais ambicioso com o Egipto. Trata-se de, durante os próximos 4 anos, enviar para o Cairo o valor de 7,4 mil milhões de euros, naquilo a que oficialmente se dá nome de «parceria alargada e estratégica» e que, apesar de preenchida por declarações de apoio a uma economia em recessão, é essencialmente um pagamento pelo outsourcing da __gestão de fronteiras.</description>
    </item>
    <item>
      <title>8 March 2024 : Women’s day Worldwide Tour</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-03-13-8-march-2024-womens-day-worldwide-tour/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 12:56:11 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-03-13-8-march-2024-womens-day-worldwide-tour/</guid>
      <description>A quick look to some of the manifestation on the Internationale women&amp;amp;8217;s rights fight day.&#xA;While hundreds of thousands of people have marched around the world, shouting and demanding women&amp;amp;8217;s just right to exist in safety, with dignity and freedom, in some countries they don&amp;amp;8217;t even have the right to speak. To work as they wish, to move around, to live free from fear and tears.&#xA;That&amp;amp;8217;s why we have to fight.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fachada pintada e janelas partidas no Ministério dos Negócios Estrangeiros, denunciado como genocida</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-02-19-fachada-pintada-e-janelas-partidas-no-ministerio-dos-negocios-estrangeiros-denunciado-como-genocida/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 12:19:13 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-02-19-fachada-pintada-e-janelas-partidas-no-ministerio-dos-negocios-estrangeiros-denunciado-como-genocida/</guid>
      <description>&amp;amp;8220;Israel mata, Portugal apoia&amp;amp;8221;, lê-se na fachada do edifício, depois de uma ação de denúncia ao apoio do governo português ao genocídio atual e em solidariedade com a Palestina.&#xA;Um grupo solidário com a resistência palestiniana e com o Coletivo pela Libertação da Palestina, o Climáximo e a Greve Climática Estudantil de Lisboa pintaram na fachada do edifício a frase: &amp;amp;8220;Israel mata, Portugal apoia&amp;amp;8221;. Denunciam o apoio do governo português e, particularmente, do Ministério dos Negócios Estrangeiros, a um projeto colonial que, há mais de 75 anos, tem por base a limpeza étnica do povo palestiniano.</description>
    </item>
    <item>
      <title>O Mediterrâneo não é um cemitério, é um local de crime</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-02-16-o-mediterraneo-nao-e-um-cemiterio-e-um-local-de-crime/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 01:26:34 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-02-16-o-mediterraneo-nao-e-um-cemiterio-e-um-local-de-crime/</guid>
      <description>Uma traineira proveniente da Líbia naufragou na madrugada de 13 para 14 de Junho na costa grega, a 80 quilómetros de Pylos, na ilha grega Pelopones, no Mediterrâneo. Cerca de 100 pessoas foram resgatadas com vida. Cerca de 600 morreram. A União Europeia volta a ter as mãos sujas de sangue. Tornar as migrações ainda mais difíceis a afastar gente das costas europeias, agora através de acordos com a Tunísia, parece ser a única ideia que existe.</description>
    </item>
    <item>
      <title>31 Janeiro – Conversas com Editores – Mário Rui Pinto [Barricada de Livros]</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-01-28-31-janeiro-conversas-com-editores-mario-rui-pinto-barricada-de-livros/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 02:49:56 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-01-28-31-janeiro-conversas-com-editores-mario-rui-pinto-barricada-de-livros/</guid>
      <description>Quarta-feira, 31 de Janeiro, às 18h30&#xA;Conversas com Editores | Mário Rui Pinto (Barricada de Livros) Prosseguimos com Mário Rui Pinto, da Barricada de Livros, a série de conversas com editores que iniciámos em Fevereiro de 2023. Partindo do percurso particular de cada um dos nossos convidados, pretendemos conversar sobre o estado actual da edição, as suas dificuldades e possibilidades, o que se pode imaginar para o seu eventual futuro.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kenya’s cycling infrastructure: A pain point for an emergent on-demand gig economy</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-01-27-kenyas-cycling-infrastructure-a-pain-point-for-an-emergent-on-demand-gig-economy/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 11:17:53 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-01-27-kenyas-cycling-infrastructure-a-pain-point-for-an-emergent-on-demand-gig-economy/</guid>
      <description>By Alex Kanyi of Indymedia Kenya, IMC-Africa&#xA;It takes 21 minutes in Seoul, 32 minutes in New York, 40 minutes in London and 1 hour 18 minutes in Nairobi to cover 10 kilometers during peak hours of traffic aka rush hour. Now imagine a pizza or prescription medicine getting to you an hour and a quarter after you placed an order. This is the growing pain of the online delivery economy in Nairobi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Novidade: Angela Davis – uma autobiografia</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-01-10-novidade-angela-davis-uma-autobiografia/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 12:36:58 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-01-10-novidade-angela-davis-uma-autobiografia/</guid>
      <description>As forças que fizeram da minha vida o que ela é são exactamente as mesmas que formaram e deformaram a vida de milhões de pessoas do meu povo.&#xA;Desafiada a escrever este livro aos 28 anos por Toni Morrison — que viria a editá-lo em 1974 —, Angela Davis, avessa ao individualismo do género autobiográfico, traça uma biografia política centrada na génese do seu activismo e no despertar de uma consciência social.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Argentina] Mais de 1.700 organizações denunciaram o protocolo anti-protesto na ONU e na CIDH</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-12-21-argentina-mais-de-1-700-organizacoes-denunciaram-o-protocolo-anti-protesto-na-onu-e-na-cidh/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 02:59:49 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-12-21-argentina-mais-de-1-700-organizacoes-denunciaram-o-protocolo-anti-protesto-na-onu-e-na-cidh/</guid>
      <description>As recentes medidas de ajustamento económico na Argentina reavivaram a memória dos dias 19 e 20 de dezembro de 2001, marcados pela repressão indiscriminada face à agitação social. O atual governo, que mal tomou posse, implementou medidas impopulares que afectam as classes populares, enquanto a Ministra da Segurança, Patricia Bullrich, anuncia um controverso protocolo de repressão.&#xA;Partilhamos o comunicado do CELS:&#xA;Com mais de 1700 assinaturas de organizações, denunciamos o protocolo contra o protesto na ONU e na CIDH.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa Live] Vigília Palestina Embaixada dos EUA</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-12-13-lisboa-live-vigilia-palestina-embaixada-dos-eua/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 21:23:14 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-12-13-lisboa-live-vigilia-palestina-embaixada-dos-eua/</guid>
      <description> ( Youtube) (Invidious) sem tretas&amp;amp;8230;&#xA;https://vid.puffyan.us/watch?v=UYQwCNSNlUo&#xA;RSS Error: A feed could not be found at `https://vid.puffyan.us/feed/channel/UCbIvRzFDLSRCuqQhWhMb7Xw`; the status code is `404` and content-type is `text/html` RSS Feed Mastodon YouTube </description>
    </item>
    <item>
      <title>Julgamento em massa de 87 ativistas por “terrorismo” durante a COP28, que levou protestos raros ao Dubai.</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-12-13-julgamento-em-massa-de-87-ativistas-durante-a-cop28-que-levou-manifestacoes-de-volta-ao-dubai/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 02:17:15 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-12-13-julgamento-em-massa-de-87-ativistas-durante-a-cop28-que-levou-manifestacoes-de-volta-ao-dubai/</guid>
      <description>Esta semana, 87 pessoas aprisionadas começam a ser julgadas em massa, nos Emirados Árabes Unidos, acusadas de terrorismo****, denunciou a Emirates Detainees Advocacy Center (EDAC).&#xA;**Ahmed Mansour, última pessoa que trabalhava na área dos direitos humanos, dentro dos EAU, foi preso em 2017. Pela primeira vez, uma COP decorreu sem a presença de participantes da sociedade civil do próprio país que recebe a conferência.**&#xA;O processo UAE87 é o segundo maior julgamento político em massa da história dos EAU, a seguir ao processo UAE94, e as acusações implicam penas severas, incluindo a morte e a prisão perpétua, nos termos do artigo 21º da lei antiterrorismo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Criminalizam 16 defensores que lutam contra o Corredor Interoceânico em Oaxaca</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-12-11-criminalizam-16-defensores-que-lutam-contra-o-corredor-interoceanico-em-oaxaca/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 16:42:54 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-12-11-criminalizam-16-defensores-que-lutam-contra-o-corredor-interoceanico-em-oaxaca/</guid>
      <description>Corredor Interoceânico apresentou uma queixa criminal contra 16 defensores ambientais pelo crime de &amp;amp;8220;Ataque às vias gerais de comunicação&amp;amp;8221; {.wp-block-heading}&#xA;Ouve também a entrevista que fizemos com uma compa da Assamblea de los pueblos de Istmo, em Covas do Barroso, durante a acampada em defesa do Barroso de 2023: Cidade do México | Desinformémonos.&#xA;desinformemonos.org&#xA;Redação Desinformémonos&#xA;16 de novembro de 2023&#xA;A União das Comunidades Indígenas da Zona Norte do Istmo (Ucizoni) denunciou que o Corredor Interoceânico apresentou uma queixa criminal contra 16 membros da organização pelo crime de &amp;amp;8220;Ataque às vias gerais de comunicação&amp;amp;8221;, que descreveu como &amp;amp;8220;actos de criminalização&amp;amp;8221; da defesa do território em Oaxaca.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Coimbra] Mais de 1400 estudantes exigem a convocação de uma Assembleia Magna sobre a situação na Palestina</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-12-05-coimbra-mais-de-1400-estudantes-exigem-a-convocacao-de-uma-assembleia-magna-sobre-a-situacao-na-palestina/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 07:33:49 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-12-05-coimbra-mais-de-1400-estudantes-exigem-a-convocacao-de-uma-assembleia-magna-sobre-a-situacao-na-palestina/</guid>
      <description>Coimbra //&#xA;via Guilhotina.info:&#xA;&amp;amp;8220;Mais de 1400 estudantes exigem a convocação de uma Assembleia Magna sobre a situação na Palestina&#xA;O movimento Coimbra pela Palestina esteve esta tarde na Assembleia Académica de Coimbra para entregar as assinaturas de mais de 1400 estudantes que pedem a convocação de uma Assembleia Magna, a assembleia de todos os estudantes da Universidade de Coimbra, sobre a situação na Palestina e o genocídio em curso na Faixa de Gaza.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Centenas de estudantes expulsam fascistas que foram para a FCSH fazer propaganda</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-16-fascistas-na-fcsh-expulsos-por-centenas-de-estudantes/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 14:25:56 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-16-fascistas-na-fcsh-expulsos-por-centenas-de-estudantes/</guid>
      <description>A juventude do Chega está no campus da FCSH a fazer propaganda fascista contra a ocupa. FCSH&#xA;A faculdade abriu precedentes para fascistas se sentirem confortaveis e protegitos dentro do campus da FCSH. Valores de abril, só ma fechada. Não nos calarão, lutar pelo Clima, não é crime.&#xA;A direção e os seguranças da FCSH ao depararem se com o protesto dos alunos contra os militantes fascistas na sua faculdade, não só não os expulsam como impedem que alunos os empurrem para fora do campus!</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa Live]. Vigília pela Palestina [1/2]</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-15-lisboa-live-vigilia-pela-palestina-ptrevolutiontv-freepalestine-palestinalivre/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:29:21 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-15-lisboa-live-vigilia-pela-palestina-ptrevolutiontv-freepalestine-palestinalivre/</guid>
      <description>( Youtube) (Invidious) This stream is created with PRISMLiveStudio</description>
    </item>
    <item>
      <title>“stop Cop City” and “Viva, viva Tortuguita,”</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-15-stop-cop-city-and-viva-viva-tortuguita/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 17:24:18 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-15-stop-cop-city-and-viva-viva-tortuguita/</guid>
      <description>Depois de um fim de semana de treino em desobediência civil , os oponentes ao mega centro de treino policial em Atlanta realizaram uma marcha, na segunda-feira, até o local onde a instalação de 90 milhões de dólares esta a ser construido, no que os organizadores chamaram de “Dia de Ação” não violento.&#xA;Mais de 400 pessoas marcharam cerca de 3,2 quilômetros de um parque até o local no subúrbio do condado de DeKalb, gritando “stop Cop City” e “Viva, viva Tortuguita”, invocando o nome de um ativista que foi morto a tiros pela polícia enquanto acampava na floresta em protesto no início deste ano.</description>
    </item>
    <item>
      <title>3 Estudantes detidas na Faculdade de Psicologia por darem palestra sobre ação climática</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-15-comunicado-3-estudantes-detidas-na-faculdade-de-psicologia-por-darem-palestra-sobre-acao-climatica/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 16:23:51 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-15-comunicado-3-estudantes-detidas-na-faculdade-de-psicologia-por-darem-palestra-sobre-acao-climatica/</guid>
      <description>No terceiro dia de ações pelo fim ao fóssil 2 estudantes foram detidas por dar uma palestra e outra por estar a assistir. {.wp-block-heading}&#xA;Esta tarde dezenas de polícias entraram na Faculdade de Psicologia da Universidade de Lisboa e detiveram 3 estudantes da faculdade durante uma palestra sobre ação climática que quase 80 estudantes estavam a assistir. Duas estudantes foram detidas por estar a dar a palestra. A outra estava apenas a assistir.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marcha pela Palestina livre | Porto, 12.11.2023</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-15-marcha-pela-palestina-livre-porto-12-11-2023/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 13:06:02 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-15-marcha-pela-palestina-livre-porto-12-11-2023/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>[Porto] Marcha pela Palestina</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-12-porto-marcha-pela-palestina/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 16:04:10 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-12-porto-marcha-pela-palestina/</guid>
      <description>altpt indymediapt ptrevolutiontv This stream is created with PRISMLiveStudio https://invidious.fdn.fr/watch?v=i9-dgX_1_-k</description>
    </item>
    <item>
      <title>Unidos em Defesa de Covas do Barroso Exige Suspensão Imediata da Licença de Exploração de Lítio da Savannah Resources</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-11-unidos-em-defesa-de-covas-do-barroso-exige-suspensao-imediata-da-licenca-de-exploracao-de-litio-da-savannah-resources/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 17:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-11-unidos-em-defesa-de-covas-do-barroso-exige-suspensao-imediata-da-licenca-de-exploracao-de-litio-da-savannah-resources/</guid>
      <description>No seguimento das mais recentes notícias que relatam sérias ilegalidades em todo o processo de licenciamento do Lítio, a Associação Unidos em Defesa de Covas do Barroso apela à suspensão imediata da licença concedida à Savannah Resources para a exploração de lítio da Mina do Barroso. Em nome do interesse público e da legalidade, exige que as Autoridades Administrativas suspendam de imediato a Licença e apela ao Ministério Público que, atendendo à gravidade dos factos, proceda à suspensão da licença e das prospecções.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Conversas por Fazer -A “honra” de ser nazi, o crime de ser anti-racista – ou a “raça” da Justiça</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-11-conversas-por-fazer-a-honra-de-ser-nazi-o-crime-de-ser-anti-racista-ou-a-raca-da-justica/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 15:00:17 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-11-conversas-por-fazer-a-honra-de-ser-nazi-o-crime-de-ser-anti-racista-ou-a-raca-da-justica/</guid>
      <description>A “honra” de ser nazi, o crime de ser anti-racista – ou a “raça” da Justiça O ciclo “Conversas por Fazer”, promovido pelo colectivo O Lado Negro da Força, regressa ao Goethe-Institut no próximo dia 11 de Novembro, às 15h, para mais uma discussão temática. Com o título “A ‘honra’ de ser nazi, o crime de ser anti-racista – ou a “raça” da Justiça”, o debate tem como ponto de partida o julgamento de Mamadou Ba.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Braga] Vigília em Solidariedade com a Palestina</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-11-braga-vigilia-em-solidariedade-com-a-palestina/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 02:12:12 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-11-braga-vigilia-em-solidariedade-com-a-palestina/</guid>
      <description>Vigília em solidariedade com a Palestina, por todas as vidas humanas perdidas, pela paz, pelo cessar fogo, pelo cumprimento do direito internacional e pela libertação do povo palestino.&#xA;Porque não há vidas de primeira ou de segunda, não há vidas certas ou erradas, porque todas as vidas contam, queremos, neste dia, lembrar todas as pessoas que morreram, condenando veementemente os ataques recorrentes do Estado de Israel, sob a falsa pretensa de necessidade de defesa.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Block Cop City</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-09-block-cop-city/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 14:33:01 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-09-block-cop-city/</guid>
      <description>Nós marchamos no local da construção. Vamos salvar WEELA UNEE.&#xA;&amp;amp;8220;Em Novembro deste ano, os opositores da Cop City reunir-se-ão na Floresta de South River para uma acção directa não-violenta em massa.&#xA;Durante dois anos, um movimento popular atrasou os trabalhos em Cop City, em Atlanta, Geórgia. Mas agora a construção está pronta para começar.&#xA;Mais de cem mil residentes locais assinaram uma petição para um referendo sobre Cop City, que permitiria ao povo de Atlanta decidir o destino do projeto através de voto popular.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Associações e movimentos exigem o cancelamento da Mineração</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-08-associacoes-e-movimentos-exigem-cancelamento-da-mineracao/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 04:52:44 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-08-associacoes-e-movimentos-exigem-cancelamento-da-mineracao/</guid>
      <description>O Departamento Central de Investigação Penal (DCIAP) realizou hoje uma série de buscas a atuais e ex-membros do governo português, relacionadas com a mineração e o hidrogénio verde, que levaram à demissão de António Costa. Estas buscas deviam ser, em nosso entender, alargadas à GALP.&#xA;As ações da PSP que hoje tiveram lugar tornam claro que as suspeitas dos movimentos e associações locais sempre tiveram legitimidade. Por isso, exigimos: o cancelamento imediato de todos os projetos de mineração de lítio em Portugal, quer estejam em fase de prospeção, de avaliação, ou de exploração.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caiu o fantoche do Governo: que arda a fantochada do Lítio!</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-07-caiu-o-fantoche-do-governo-que-arda-a-fantochada-do-litio/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:35:27 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-07-caiu-o-fantoche-do-governo-que-arda-a-fantochada-do-litio/</guid>
      <description>Após a queda do Governo hoje por motivo de investigações sobre a corrupção na atribuição de direitos de mineração à Lusorecursos para o projecto \”mina do Romano\” em Morgade (Montalegre) – relação já de conhecimento e debate públicos desde 2019 – fica a evidente questão da queda dos projectos mineiros propulsados, propagandeados e impostos pelo ex-Governo e estatistas investigados.&#xA;Enquanto o espectáculo político dos necrófagos partidários se inicia, em que nenhum se comprometeu na oposição à mineração, e todos têm olhos postos nas eleições, a questão ambiental e de agressão estatal às populações pouco ou nada é referida.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Manifestação pela Palestina e contra o genocídio em Gaza | Porto, 05.11.2023</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-07-manifestacao-pela-palestina-e-contra-o-genocidio-em-gaza-porto-05-11-2023/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 21:14:32 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-07-manifestacao-pela-palestina-e-contra-o-genocidio-em-gaza-porto-05-11-2023/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>A juventude do Médio Oriente no centro da 3ª Guerra Mundial</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-04-a-juventude-do-medio-oriente-no-centro-da-3a-guerra-mundial/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 23:42:41 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-04-a-juventude-do-medio-oriente-no-centro-da-3a-guerra-mundial/</guid>
      <description>A escalada de violência na guerra em curso na Palestina é apenas o último episódio de uma série de conflitos armados que assolam a região. Os conflitos envolvem uma complexa rede de actores estatais e não estatais, incluindo potências imperialistas como a NATO. Os Estados BRICS estão a envolver-se cada vez mais nos conflitos, alargando assim o seu alcance global. Encontramo-nos num momento histórico profundamente afetado pelas consequências devastadoras daquilo a que chamamos &amp;amp;8220;a Terceira Guerra Mundial&amp;amp;8221;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Porto] Em luto com a Palestina: Leitura pública dos nomes das Vítimas do Genocídio em Curso</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-04-porto-em-luto-com-a-palestina-leitura-publica-dos-nomes-das-vitimas-do-genocidio-em-curso/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 17:29:14 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-04-porto-em-luto-com-a-palestina-leitura-publica-dos-nomes-das-vitimas-do-genocidio-em-curso/</guid>
      <description>Desde 7 de outubro, já foram assassinadas mais de oito mil pessoas em G&amp;amp;za. Mais de 3450 crianças.&#xA;Estas pessoas são mais do que números. Todas elas tinham sonhos, expectativas, planos para o futuro. Todas tinham nomes.&#xA;Dia 3, às 20:00h, lemos os seus nomes em frente à Câmara Municipal do Porto.&#xA;Não nos esqueceremos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Hi guys, I’m still alive.”</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-04-hi-guys-im-still-alive/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 14:47:18 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-04-hi-guys-im-still-alive/</guid>
      <description>É assim que Wisard Bisan começa todos os seus vídeos de Gaza.&#xA;Esta antiga criadora de conteúdo cultural digital da Palestina acabou por assumir o papel de repórter cidadão quando a sua casa foi destruída por bombardeamentos Israelitas.&#xA;Com vários vídeos diários têm mostrado muitos detalhes da vida naquele território mas em especial as dificuldades sentidas por quem quer reportar o que lá se passa.&#xA;Tem sido uma das fontes mais fidedignas e directas do conflito Israel &amp;amp;8211; Palestina e a AJ+ fez uma bela peça que queremos partilhar contigo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Activistas pela Paz bloqueiam Porto de Portland.</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-03-activistas-pela-paz-bloqueiam-porto-de-portland/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 17:58:55 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-03-activistas-pela-paz-bloqueiam-porto-de-portland/</guid>
      <description>Activistas pela paz bloqueiam barco militar Norte Americano que vai levar apoio para Israel no Porto de Portland.&#xA;HAPPENING NOW: Protestors at the Port of Oakland are blocking a US ship that will be sending military weapons to Israel @AJEnglish @MSNBC @cnnbrk @CNN pic.twitter.com/46SqOYEQys &amp;mdash; Critical Resistance (@C_Resistance) &amp;lt;a href=&amp;quot;https://twitter.com/C_Resistance/status/1720487574060564974?ref_src=twsrc%5Etfw&amp;quot;&amp;gt;November 3, 2023&amp;lt;/a&amp;gt; Pela soberania da Informação.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Solidariedade Internacionalista com os Povos oprimidos no Médio Oriente!</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-03-solidariedade-internacionalista-com-os-povos-oprimidos-no-medio-oriente/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 13:40:36 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-03-solidariedade-internacionalista-com-os-povos-oprimidos-no-medio-oriente/</guid>
      <description>Nas últimas semanas, o mundo tem assistido a enormes momentos de devastação pelo Médio Oriente, à medida que as forças imperialistas desferem pesados golpes genocidas sobre os povos de toda essa região.&#xA;A 19 de setembro, após meses de provocações, ameaças e ataques, as forças do Estado do Azerbaijão invadiram a região autónoma arménia de Artsaque, destruindo a sua autodeterminação e levando à fuga de dezenas de milhares de arménios, destruindo uma cultura milenar da região.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre a campanha Solidariedade anti-despejo: pela Alcina e a sua família</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-02-sobre-a-campanha-solidariedade-anti-despejo-pela-alcina-e-a-sua-familia/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 19:41:02 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-02-sobre-a-campanha-solidariedade-anti-despejo-pela-alcina-e-a-sua-familia/</guid>
      <description>&amp;amp;8220;O QUE PODEMOS FAZER PARA EXIGIR O FIM DOS DESPEJOS E SOLUÇÕES DIGNAS PARA OS DESPEJADOS&#xA;Sobre a campanha Solidariedade anti-despejo: pela Alcina e a sua família&#xA;Isto não é um crowdfunding. É um ato de solidariedade e resistência. É uma campanha pelo fim de todos os despejos sem alternativa habitacional e soluções dignas para quem foi despejado/a.&amp;amp;8220;&#xA;É esta a campanha que podes encontrar no sítio da Stop Despejos para tentar ajudar na situação despejo sem solução digna que a Alcina, o pai, idoso e incapacitado e o marido estão a atravessar,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Centro Social Okupado em Saragoça: o CSO Loira.</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-02-centro-social-okupado-em-saragoca-o-cso-loira/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 19:04:05 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-02-centro-social-okupado-em-saragoca-o-cso-loira/</guid>
      <description>Esta marcada para o próximo fim de semana a abertura do Centro Social Okupado CSO Loira na cidade de Saragoça, Espanha.&#xA;De momento ainda não se sabe a localização exacta, algo que só será revelado no próximo Sábado.&#xA;Para assinalar a data esta preparada um programação para festejar a abertura deste novo espaço no nosso país vizinho.&#xA;Na página de Instagram https://www.instagram.com/cso_loira/ podes encontrar o comunicado abaixo.&#xA;&amp;amp;8220;Este fim de semana será a inauguração de um novo Centro Social Ocupado em Saragoça: o CSO Loira.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Angariação de fundos para salvar a Quinta dos Ingleses – Nós Acreditamos!</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-30-angariacao-de-fundos-para-salvar-a-quinta-dos-ingleses-nos-acreditamos/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 16:55:24 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-30-angariacao-de-fundos-para-salvar-a-quinta-dos-ingleses-nos-acreditamos/</guid>
      <description>NÓS ACREDITAMOS!&#xA;Acreditamos que a Quinta dos Ingleses pode ser valorizada e transformada num maravilhoso parque urbano. Acreditamos que o direito à vida e à qualidade de vida se sobrepõem aos meros valores económicos. Basta de betão na nossa freguesia, queremos manter o verde.&#xA;É por isso que precisamos da vossa ajuda e temos uma angariação de fundos a decorrer AQUI&#xA;https://www.gofundme.com/f/nos-acreditamos&#xA;Agradecemos a todos os que nos têm ajudado e vamos continuar!</description>
    </item>
    <item>
      <title>“O Estado capitula e a justiça branqueia um nazi”</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-30-pronunciamento-de-mamadou-ba-apos-a-leitura-da-sentenca-que-o-condena-a-pagar-uma-multa-de-2400-euros-no-processo-que-o-opoe-ao-cadastrado-nazi-mario-machado/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 15:32:32 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-30-pronunciamento-de-mamadou-ba-apos-a-leitura-da-sentenca-que-o-condena-a-pagar-uma-multa-de-2400-euros-no-processo-que-o-opoe-ao-cadastrado-nazi-mario-machado/</guid>
      <description>Pronunciamento de Mamadou Ba, após a leitura da sentença que o condena a pagar uma multa de 2400 euros, no processo que o opõe ao cadastrado nazi Mário Machado.&#xA;Dizer que Mário Machado é uma das figuras principais do assassinato de Alcindo Monteiro é simplesmente a forma mais benigna de descrever como ele se destacou na noite de “caça ao preto” pela violência com que agrediu as suas vítimas com um taco de beisebol, na cabeça, até as deixar inanimadas, como aliás refere o acórdão do Supremo Tribunal de Justiça.</description>
    </item>
    <item>
      <title>La CremZAD em nascimento em França.</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-29-la-cremzad-em-nascimento-em-franca/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 16:19:58 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-29-la-cremzad-em-nascimento-em-franca/</guid>
      <description>ZAD La Cremzad em nascimento em França.&#xA;É cada vez mais evidente a existência de uma nova ZAD no horizonte das lutas ambientais em França, a CREMZAD que surge em resposta a construção de uma nova autoestrada em Saix, no sul de França.&#xA;Um dos pontos apontados por quem esta contra o projecto é o facto de que a A69 será uma das mais caras de França e que a sua construção provocara a construção de várias rotundas na estrada nacional alternativa, o que vai aumentar o tempo de viagem para quem não tem capacidade para pagar o preço da autoestrada.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Uma Mensagem de Internacionalistas em Rojava!</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-29-uma-mensagem-de-internacionalistas-em-rojava/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 07:06:05 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-29-uma-mensagem-de-internacionalistas-em-rojava/</guid>
      <description>Somos internacionalistas em Rojava,&#xA;Estamos no coração da Revolução das Mulheres.Estamos no espírito da juventude revolucionária.Estamos com a força das YPG e das YPJ.Estamos no meio das infra-estruturas civis &amp;amp;8211; trabalhos como o abastecimento de água eenergia.Podem encontrar-nos nas escolas, universidades, conselhos populares, tribunais emunicípios.Estamos nos túneis, prontos a defender as cidades contra a superioridade tecnológica dosinvasores.Estamos na &amp;amp;8220;Mala Jin&amp;amp;8221;, a aprender com a mulher mais sábia destas terras.Estamos nas aldeias, sentindo o verdadeiro significado de comunidade.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hacktivistas interrompem canal de televisão Israelita.</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-28-hacktivistas-interrompem-canal-de-televisao-israelitas/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 18:06:49 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-28-hacktivistas-interrompem-canal-de-televisao-israelitas/</guid>
      <description>Ontem a noite um serviço noticioso do canal 13 israelita foi interrompido por um vídeo em apoio a palestina.&#xA;De alguma forma o grupo de Hacktivista conseguiu substituir tanto a imagem do estúdio bem como a do directo com mensagens de apoio a causa palestiniana.&#xA;Pela soberania da informação,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Manifestação Pro-Palestina em Paris novamente reprimida pela polícia.</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-28-manifestacao-pro-palestina-em-paris-novamente-reprimida-pela-policia/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 16:46:42 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-28-manifestacao-pro-palestina-em-paris-novamente-reprimida-pela-policia/</guid>
      <description>Mesmo depois de o Tribunal Constitucional Francês confirmar hoje pelas 12h30 a ilegalidade da Manifestação Pro Palestina e Pela Paz em Paris milhares de pessoas decidiram mesmo assim sair às ruas conscientes das consequências do seu ato já que no passado recente todas as manifestações idênticas foram reprimidas pelas forças de polícia local.&#xA;Depois de um início tranquilo com gritos a apelar a paz e a fim da agressão israelita a Palestina neste momento a polícia está a tentar dispersar as pessoas, que serão no mínimo 15 000 dados oficiais.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Protesto pela Palestina, frente à embaixada Israelita</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-27-protesto-frente-a-embaixada-israelita-agora-em-lisboa/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 21:24:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-27-protesto-frente-a-embaixada-israelita-agora-em-lisboa/</guid>
      <description>&amp;amp;8220;Israel estado genocida&amp;amp;8221;&#xA;Cerca de cem pessoas agora em Frente à Embaixada de Israel em Lisboa</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Manifestação em frente à CML  Stop Despejos / Habita [2]</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-26-lisboa-manifestacao-em-frente-ao-ministerio-da-habitacao-stop-despejos-habita-3/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 17:51:36 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-26-lisboa-manifestacao-em-frente-ao-ministerio-da-habitacao-stop-despejos-habita-3/</guid>
      <description>altpt indymediapt ptrevolutiontv This stream is created with PRISMLiveStudio https://invidious.fdn.fr/watch?v=o_57JV-oRWI</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Manifestação em frente ao Ministério da Habitação / Stop Despejos / Habita</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-25-lisboa-manifestacao-em-frente-ao-ministerio-da-habitacao-stop-despejos-habita/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 16:23:15 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-25-lisboa-manifestacao-em-frente-ao-ministerio-da-habitacao-stop-despejos-habita/</guid>
      <description>[Lisboa] Manifestação em frente ao Ministério da Habitação / Stop Despejos / Habita This stream is created with PRISMLiveStudio https://invidious.fdn.fr/watch?v=_0SAlIgN1Qc</description>
    </item>
    <item>
      <title>ALFREDO COSPITO – O Tribunal de Vigilância de Roma rejeitou o recurso de Alfredo Cospito para a revogação do 41 Bis!!</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-24-alfredo-cospito-o-tribunal-de-vigilancia-de-roma-rejeitou-o-recurso-de-alfredo-cospito-para-a-revogacao-do-41-bis/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 09:48:45 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-24-alfredo-cospito-o-tribunal-de-vigilancia-de-roma-rejeitou-o-recurso-de-alfredo-cospito-para-a-revogacao-do-41-bis/</guid>
      <description>Informamos que no dia 23 de outubro foi anunciado o resultado da audiência de 19 de outubro no Tribunal de Vigilância de Roma: o recurso para a revogação antecipada da detenção em 41 bis do camarada anarquista Alfredo Cossedo foi rejeitado. Recordamos que Alfredo está atualmente detido na prisão de Bancali, em Sassari (endereço: Alfredo COSTIO, C. C. &amp;amp;8220;G. Bacchiddu&amp;amp;8221;, Estrada Provincial 56 n. 4, Bancali, 07100 Sassari).&#xA;Nesta ocasião, embora algumas estruturas antiterroristas (nomeadamente, a Direção Nacional Anti-Máfia e Anti-Terrorismo e a Direção Central da Polícia de Prevenção) tenham manifestado opiniões a favor da revogação da ordem de detenção no 41 bis, prevaleceu a vontade política de manter o camarada neste regime de detenção.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Manifestação pela Palestina</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-19-lisboa-manifestacao-pela-palestina-18-10-23-ptrevolutiontv/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 22:39:34 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-19-lisboa-manifestacao-pela-palestina-18-10-23-ptrevolutiontv/</guid>
      <description>Manifestação no Martim Moniz pelo Fim da Guerra no Médio Oriente Lisbon &amp;8211; Demonstration in Martim Moniz for the End of the War in the Middle East https://invidious.fdn.fr/watch?v=MJpMGkhykyk</description>
    </item>
    <item>
      <title>Protestos pela Palestina pelo mundo</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-19-protestos-pro-palestina-pelo-mundo/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 20:53:39 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-19-protestos-pro-palestina-pelo-mundo/</guid>
      <description>Em resposta ao ataque ao Hospital Al-Ahli por todo o mundo surgiram protestos de apoio a causa Palestiniana.&#xA;Mas de todos os protestos gostávamos de destacar o protesto que ocorreu nos Estados Unidos da América por manifestantes Judeus.&#xA;Cerca de 100 Judeus invadiram o capitólio enquanto gritavam &amp;amp;8220;Not in our name&amp;amp;8221; ,&#xA;que acabaram detidos.&#xA;Fica aqui uma lista de países onde hoje ,19 de Outubro, há protestos Pro Palestina marcados</description>
    </item>
    <item>
      <title>[ROJAVA] AANES revela o resultado final dos ataques turcos</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-19-rojava-aanes-revela-o-resultado-final-dos-ataques-turcos/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 18:54:01 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-19-rojava-aanes-revela-o-resultado-final-dos-ataques-turcos/</guid>
      <description>AANES revela o resultado final dos ataques turcos&#xA;A Administração Autónoma do Norte e Leste da Síria confirmou que o Estado de ocupação turco visou 104 locais, instalações e centros de serviços no período de 5 a 9 de outubro deste ano, e apelou à necessidade de abrir uma investigação pública, imparcial e transparente sobre as práticas da Turquia contra a região.&#xA;A AANES realizou uma conferência de imprensa para revelar os resultados recentes dos ataques do Estado de ocupação turco às regiões do Nordeste da Síria no período de 5 a 9 de outubro.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Demolições no Bairro da Jamaika / Entrevista com a Habita!</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-17-demolicoes-no-bairro-da-jamaica-campanha-de-mail-bombing/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:24:20 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-17-demolicoes-no-bairro-da-jamaica-campanha-de-mail-bombing/</guid>
      <description>Hoje a partir das 8h recomeçaram as demolições anunciadas pela Câmara do Seixal, nos lotes 7 e 8, no Bairro da Jamaika. O Bairro está desde 2018 sinalizado para demolição, depois de décadas de abandono. A demolição do lote 7 avança, a do lote 8 está parada pelo tribunal, depois de providência cautelar. No entanto, grande parte das pessoas não tem soluções habitacionais alternativas.&#xA;Entrevistamos uma das pessoas que fazem parte da Habita!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mulheres Fazem a Paz! Posicionamento comum das mulheres Judias e Árabes.</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-16-mulheres-fazem-a-paz-posicionamento-comum-das-mulheres-judias-e-arabes/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:22:52 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-16-mulheres-fazem-a-paz-posicionamento-comum-das-mulheres-judias-e-arabes/</guid>
      <description>“Nós, mães palestinianas e israelitas, estamos determinadas a parar o ciclo vicioso de derramamento de sangue e a mudar a realidade do difícil conflito entre ambas as nações, para o benefício dos nossos filhos”&#xA;Milhares de mulheres do movimento israelense “Mulheres pela Paz” e do movimento palestino “Mulheres do Sol” realizaram um evento conjunto no dia 4 de outubro exigindo o fim do ciclo de derramamento de sangue e a promoção da “Chamada das Mães”, formulado por ambos movimentos e apela aos povos de ambas as nações – palestinos e israelenses, e aos povos da região para que se juntem ao nosso apelo e demonstrem o seu apoio à resolução do conflito.</description>
    </item>
    <item>
      <title>A paz, o pão, saúde, educação, habitação: Orgulho e Resistência em 2023</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-16-a-paz-o-pao-saude-educacao-habitacao-orgulho-e-resistencia-em-2023/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 10:23:44 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-16-a-paz-o-pao-saude-educacao-habitacao-orgulho-e-resistencia-em-2023/</guid>
      <description>O título é de uma famosa música de intervenção de Sérgio Godinho. Editada em 1974, fruto da revolução democrática dos cravos, Liberdade, é não só o nome de uma longínqua cantiga, referência de uma luta antiga, mas, na ordem do dia, labuta do movimento LGBTQIA+ português. Desde 2000 que o movimento ativista LGBTQIA+ em Portugal tem mostrado um crescendo. Somando-lhe diferentes causas e reivindicações, alianças, geografias e conquistas e desafios chegamos a Outubro de 2023 com o número inédito e exemplar de 27 cidades portuguesas a saírem à rua e manifestarem o seu orgulho contra o conservadorismo, pelo direito a ter direitos, pela liberdade em se ser e amar quem quiser, por uma sociedade mais tolerante e menos desigual.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Palestine will be free</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-15-palestine-will-be-free/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 19:25:47 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-15-palestine-will-be-free/</guid>
      <description>Lisboa, Castelo de São Jorge.&#xA;Iniciativa / Imagem: Juventude Comunista Portuguesa</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vozes anarquistas da Arménia e do Azerbaijão: Sobre a violência no Nagorno-Karabakh [CrimethInc]</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-15-vozes-anarquistas-da-armenia-e-do-azerbaijao-sobre-a-violencia-no-nagorno-karabakh-crimethinc/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:35:20 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-15-vozes-anarquistas-da-armenia-e-do-azerbaijao-sobre-a-violencia-no-nagorno-karabakh-crimethinc/</guid>
      <description>Uma nova ronda de violência eclodiu na zona contestada de Nagorno-Karabakh, também conhecida como Artsakh, um enclave arménio no Azerbaijão. Os anarquistas da Arménia e do Azerbaijão analisam a situação.&#xA;Publicado no CrimethInc em Inglês &amp;amp;8211; 2023-09-23&#xA;Antecedentes {.wp-block-heading}&#xA;O genocídio arménio lança uma longa sombra sobre a região entre os mares Egeu e Cáspio. Há um século, o governo do Império Otomano supervisionou o assassinato de mais de um milhão de arménios, abrindo caminho para a emergência da Turquia como Estado etnonacionalista.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Porto] Vigília pela Palestina</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-14-porto-vigilia-pela-palestina/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 22:26:24 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-14-porto-vigilia-pela-palestina/</guid>
      <description>Agora no Porto, vigília pela Palestina.&#xA;Dezenas de pessoas juntaram-se em frente à câmara municipal do Porto em vigília pela Palestina.&#xA;Os manifestantes prometem continuar a juntar-se todas as noites pelas 22h nos Aliados até que a agressão Israelita cesse na Palestina.&#xA;Na próxima sexta dia 20 haverá um dia de ação internacional convocado pelo mundo árabe, ao qual o Porto e Lisboa também se juntarão.&#xA;Na próxima terça, haverá ação pela Paz no Médio Oriente também no Porto.</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Não havia super-heróis, temos de ser nós parar os ataques”: Avenida 24 de Julho bloqueada por uma corrente humana presa à estrada.</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-14-nao-havia-super-herois-temos-de-ser-nos-parar-os-ataques-avenida-24-de-julho-bloqueada-por-uma-corrente-humana-presa-a-estrada/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 15:42:24 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-14-nao-havia-super-herois-temos-de-ser-nos-parar-os-ataques-avenida-24-de-julho-bloqueada-por-uma-corrente-humana-presa-a-estrada/</guid>
      <description>COMUNICADO&#xA;&amp;amp;8220;Não havia super-heróis, temos de ser nós parar os ataques&amp;amp;8221;: Avenida 24 de Julho bloqueada por uma corrente humana presa à estrada.&#xA;A Avenida 24 de Julho está bloqueada por ativistas que seguram uma faixa a dizer &amp;amp;8220;Desarmar as armas&amp;amp;8221; e que se encontram presas umas às outras e ao chão. Protestam por justiça climática apelando à sociedade que se junte para construir uma sociedade que tenha a vida no centro ao invés do lucro.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Palestina Israel Live Streams</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-14-palestina-israel-live-streams/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 11:32:01 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-14-palestina-israel-live-streams/</guid>
      <description>Se tal como nós gostas de ver o que se esta a passar, gostava-mos de partilhar contigo o link de um canal de Youtube onde podes acompanhar 3 câmaras de Gaza, 1 na fronteira e 1 em Israel.&#xA;E recomendamos pesquisas com as seguintes hashtags FreePalestine PalestinaLivre PalestineLivesMatter FreeGaza&#xA;Pela soberania da informação.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Porto] Palestina Livre, Assembleia Popular.</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-14-porto-palestina-livre-assembleia-popular/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 09:52:37 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-14-porto-palestina-livre-assembleia-popular/</guid>
      <description>altpt indymediapt ptrevolutiontv This stream is created with PRISMLiveStudio&#xA;https://invidious.fdn.fr/watch?v=vKloB-0fSjI</description>
    </item>
    <item>
      <title>URGENTE! DEMOLIÇÕES NA JAMAIKA 17, 18 E 19/10</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-13-urgente-demolicoes-na-jamaika-17-18-e-19-10/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 13:40:32 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-13-urgente-demolicoes-na-jamaika-17-18-e-19-10/</guid>
      <description>Na próxima semana, dias 17, 18 e 19/10, a Câmara Municipal do Seixal pretende fazer demolições no bairro da Jamaika. Já temos conhecimento de pelo menos 6 famílias que estão excluídas do realojamento e em risco de ficar sem abrigo.&#xA;Na última demolição, a Câmara e a polícia fizeram um verdadeiro cerco policial ao bairro, impedindo a circulação de pessoas e praticando muito assédio contra os moradores.&#xA;Por isso, fazemos um chamado a amigos e aliados que possam estar presentes nos dias das demolições, e principalmente no primeiro dia: a próxima terça-feira, 17/10, a partir das 8h da manhã.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Queremos uma vida justa!</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-13-queremos-uma-vida-justa/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-13-queremos-uma-vida-justa/</guid>
      <description>Em Lisboa, do Rossio até à Assembleia da República, em São Bento, no sábado, 21 de Outubro de 2023, pelas 15h00.&#xA;Somos a maioria. Temos dificuldade em ter casa, vivemos em habitações sem condições, hoje o aluguer de um quarto custa o que se pagava por uma casa há dez anos; trabalhamos com salários que nunca aumentam e não chegam para os 30 dias do mês; os nossos bairros têm falta de transportes públicos, os grandes investimentos são feitos para linhas circulares para turistas, é suposto nós não termos direito à cidade, fora da hora de trabalho; os preços dos bens essenciais estão cada vez mais caros, há muito que não tínhamos dinheiro para férias, hoje não temos dinheiro para o leite; os governos não nos respeitam, a polícia trata-nos como se não fossemos pessoas: cercam os nossos bairros e agridem os jovens.</description>
    </item>
    <item>
      <title>25 Abril versus 25 Novembro</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-12-25-abril-versus-25-novembro/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 21:11:25 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-12-25-abril-versus-25-novembro/</guid>
      <description>Os vencedores do 25 Novembro comemoram no dia 25 de Abril no parlamento. Estão lá todos. Militares civis e outros que tais com cravinhos ao peito e outros não. O povo comemora na Av. da Liberdade.&#xA;Todos os anos fazem uma grande festa em que cada partido faz a história a sua maneira com recados a quem governa no momento e como lixaram e lixam e o povo.&#xA;Pelos vistos não chega.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nem crianças estão livres dos racistas – A Força da Opinião Negra</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-12-nem-criancas-estao-livres-dos-racistas-a-forca-da-opiniao-negra/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 19:35:33 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-12-nem-criancas-estao-livres-dos-racistas-a-forca-da-opiniao-negra/</guid>
      <description> Zé Rui, Danilo, Petra Preta e a Laura comentam mais um caso de violência racista contra duas crianças negras. &amp;lt;div class=&amp;quot;wp-block-media-text__content&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://linktr.ee/oladonegrodaforca&amp;quot; data-type=&amp;quot;link&amp;quot; data-id=&amp;quot;https://linktr.ee/oladonegrodaforca&amp;quot;&amp;gt;@oladonegrodaforca&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;amp;8211; Um espaço onde a força negra é motor de mudança. &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; </description>
    </item>
    <item>
      <title>Apoia a Palestina</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-12-apoia-a-palestina/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 17:22:48 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-12-apoia-a-palestina/</guid>
      <description>Gaza &amp;amp;8211; a raíz da vioência é a opressão {.wp-block-heading}&#xA;Desde o ataque liderado pelo Hamas a 7 de Outubro, as forças israelitas têm estado a atingir o enclave sitiado de Gaza, casa de 2.3 milhões de pessoas que não têm lugar algum para onde fugir. Os bombardeamentos aéreos já mataram centenas, destruíram bairros inteiros e deslocaram mais de 260.000 pessoas.&#xA;Para muitos, este é o segundo ou terceiro deslocamento, visto que a maioria dos residentes de Gaza são refugiados cujas famílias foram forçadas a abandonar as suas casas durante o Nakba, a catástrofe de 1948, e foram impedidas de voltar por Israel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dia 21 Vamos às ruas na Manifestação Vida Justa</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-12-dia-21-vamos-as-rua-manifestacao-vida-justa/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 15:56:35 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-12-dia-21-vamos-as-rua-manifestacao-vida-justa/</guid>
      <description>Manifestação Vida Justa&#xA;Em Lisboa, do Rossio até à Assembleia da República, em São Bento, no sábado, 21 de Outubro de 2023, pelas 15h00.&#xA;Queremos uma vida justa&#xA;Somos a maioria. Temos dificuldade em ter casa, vivemos em habitações sem condições, hoje o aluguer de um quarto custa o que se pagava por uma casa há dez anos; trabalhamos com salários que nunca aumentam e não chegam para os 30 dias do mês; os nossos bairros têm falta de transportes públicos, os grandes investimentos são feitos para linhas circulares para turistas,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contra Cimeira Mundial dos Movimentos Sociais nas Assembleias Anuais FMI-BM em Marraquexe</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-12-contra-cimeira-mundial-dos-movimentos-sociais-nas-assembleias-anuais-fmi-bm-em-marraquexe/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 14:53:45 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-12-contra-cimeira-mundial-dos-movimentos-sociais-nas-assembleias-anuais-fmi-bm-em-marraquexe/</guid>
      <description>Decorre hoje a marcha da Contra Cimeira em Marraqueche. Aqui um texto onde se anuncia a contra cimeira e algumas imagens de hoje.&#xA;As assembleias anuais do Grupo Banco Mundial (GBM) e do Fundo Monetário Internacional (FMI) vão se realizar do 9 ao 15 de outubro de 2023 em Marraquexe, Marrocos. O FMI está assumindo um papel central à medida que a crise multifacetada que tem afetado o mundo desde 2020 se aprofunda.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Jonal MAPA] Novo ataque da Turquia sobre os povos no nordeste da Síria</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-12-jonal-mapa-novo-ataque-da-turquia-sobre-os-povos-no-nordeste-da-siria/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 13:13:53 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-12-jonal-mapa-novo-ataque-da-turquia-sobre-os-povos-no-nordeste-da-siria/</guid>
      <description>Em todo o Norte e Leste da Síria, sob controlo curdo, desde o dia 5 de outubro que se sucedem uma serie de ataques aéreos turcos que visam infra-estruturas de fornecimento de electricidade, água e outras infra-estruturas humanitárias básicas, a par das instalações petrolíferas e estabelecimentos económicos da região.&#xA;No dia 5 de Outubro acordamos com as notícias de mais um bombardeamento por um drone da Força Aérea Turca a uma central eléctrica na cidade de Qamishlo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Juntos levantamo-nos contra os ataques em Rojava e no Nordeste da Síria. Unidos defenderemos a Revolução!</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-11-juntos-levantamo-nos-contra-os-ataques-em-rojava-e-no-nordeste-da-siria-unidos-defenderemos-o-revolucao/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 15:05:43 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-11-juntos-levantamo-nos-contra-os-ataques-em-rojava-e-no-nordeste-da-siria-unidos-defenderemos-o-revolucao/</guid>
      <description>A todos os apoiantes da luta de libertação curda, antifascistas, socialistas, feministas, anarquistas, comunistas, ambientalistas e aqueles dedicados a um mundo melhor. A Turquia lançou provavelmente a campanha de bombardeamento mais generalizada que o Nordeste da Síria já enfrentou até agora. Desde 5 de Outubro, a Turquia conduziu mais de 30 ataques aéreos, principalmente na região de Cizîre e Kobanê.&#xA;Estes ataques aéreos tiveram como alvos veículos, aldeias e infra-estruturas civis especialmente críticas, incluindo centrais petrolíferas, centrais eléctricas e postos de gasolina, resultando em vítimas civis e entre as forças de segurança interna.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Free Palestine: Sinagoga no Porto grafittada esta noite</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-11-free-palestine-sinagoga-no-porto-grafittada-esta-noite/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 13:38:40 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-11-free-palestine-sinagoga-no-porto-grafittada-esta-noite/</guid>
      <description>Fim ao Apartheid Israelita, escreveram nas paredes em frente à Sinagoga.&#xA;O ato foi comentado pela Comunidade Israelita de Lisboa em comunicado.&#xA;Entretanto,&#xA;A Câmara do Porto decidiu iluminar-se com a bandeira Israelita ontem. A Assembleia da República fará o mesmo hoje.&#xA;Portugal é um país racista.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Grécia] Despejo da okupação Evangelismos (Creta). Policiais jogam uma pessoa do telhado.</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-10-grecia-despejo-da-okupacao-evangelismos-creta-policiais-jogam-uma-pessoa-do-telhado/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 13:32:26 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-10-grecia-despejo-da-okupacao-evangelismos-creta-policiais-jogam-uma-pessoa-do-telhado/</guid>
      <description>A.N.A.&#xA;A ocupação Evangelismos em Heraklion (Creta) era uma clínica abandonada desde 1985, quando foi ocupada em 2002. Vinte e um anos de ocupação fizeram de Evangelismos um local emblemático do movimento anarquista na Grécia. Até a noite de 30 de setembro para 1º de outubro de 2023, quando foi despejada em meio à campanha eleitoral municipal e às negociações interacadêmicas. Portanto, foi por razões estratégicas que o companheiro anarquista Y.</description>
    </item>
    <item>
      <title>A descolonização não é uma metáfora: Manifestações pela Palestina</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-10-a-descolonizacao-nao-e-uma-metafora/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 11:42:13 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-10-a-descolonizacao-nao-e-uma-metafora/</guid>
      <description>Esta semana saímos à rua em solidariedade com o povo palestiniano, na sua resistência de há 75 anos contra o projeto colonial sionista.&#xA;Manifestações:&#xA;9/10, em Lisboa, no Largo de Camões, pelas 18h00&#xA;11/10, às 18h00, na Praça Martim Moniz, em Lisboa!&#xA;Sábado 14/10, no Porto, 17h00, à frente da Cadeia da Relação.&#xA;Na madrugada de 7 de outubro de 2023, parte da resistência palestiniana, a partir da Faixa de Gaza, iniciou uma ação de resistência contra o projeto colonial sionista, liderada pelo Hamas, a que se juntaram outros coletivos em toda a Palestina.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hora de Organizar</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-08-hora-de-organizar/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 09:12:20 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-08-hora-de-organizar/</guid>
      <description>Ontem, 07 de Outubro de 2023, duas gerações reuniram em destintos pontos da cidade de Lisboa para se organizarem e preparem o próximos tempos de agitação.&#xA;Num local reuniu os envolvidos na organização da Manifestação Vida Justa a decorrer em Lisboa no próximo dia 21 de Outubro com início marcado para as 15h00 na Praça D. Pedro IV, Rossio, e exigem uma Vida Justa. &amp;amp;8220;Queremos uma vida justa&#xA;Somos a maioria.</description>
    </item>
    <item>
      <title>3° DIA – ATAQUE AÉREO DA TURQUIA AO NORTE E LESTE DA SÍRIA OUTUBRO DE 2023</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-08-3-ataque-aereo-da-turquia-ao-norte-e-leste-da-siria-outubro-de-2023/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 08:41:03 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-08-3-ataque-aereo-da-turquia-ao-norte-e-leste-da-siria-outubro-de-2023/</guid>
      <description>PONTOS-CHAVE&#xA;– Cinco ataques aéreos durante a noite, atingindo um hospital, uma estação de bombagem de água e instalações industriais. Um ataque aéreo hoje, atingindo um poço de petróleo perto de Girke Lege&#xA;– Bombardeamentos pesados durante a noite e esta tarde ao longo da linha de contacto \”M4 Strip\”, ao longo da fronteira perto de Kobane, Amude, Tirbe Spi, bem como no exclave de Shehba região&#xA;– Uma mulher idosa foi morta por bombardeamentos turcos perto de Ayn Issa, e o seu marido e duas crianças ficaram feridas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Conversas por Fazer” -“A Radical Imaginação Política das Mulheres Negras Brasileiras”,</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-07-conversas-por-fazer-a-radical-imaginacao-politica-das-mulheres-negras-brasileiras/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 14:00:46 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-07-conversas-por-fazer-a-radical-imaginacao-politica-das-mulheres-negras-brasileiras/</guid>
      <description>O Coletivo Andorinha junta-se ao Lado Negro da Força na próxima sessão literária do Ciclo “Conversas por Fazer”, marcada para amanhã, 7, às 15h, no Goethe-Institut, em Lisboa. Com uma proposta de leitura 100% feminina, o encontro apresenta-nos o livro “A Radical Imaginação Política das Mulheres Negras Brasileiras”, pelas perspectivas das ‘Andorinhas’ Luciana Gomes, médica, e Rita de Cássia Ramos, mestre em Património. A caminho do debate, partilhamos uma das forças dessa obra, que reúne reflexões, entrevistas, projectos de leis e discursos: “Mais do que uma sofisticada qualidade crítica”, as mulheres presentes na colectânea “apontam caminhos, denunciam, propõem e efectivam”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ATAQUE AÉREO DA TURQUIA AO NORTE E LESTE DA SÍRIA OUTUBRO DE 2023</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-07-ataque-aereo-da-turquia-ao-norte-e-leste-da-siria-outubro-de-2023/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 11:02:41 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-07-ataque-aereo-da-turquia-ao-norte-e-leste-da-siria-outubro-de-2023/</guid>
      <description>PONTOS-CHAVE&#xA;&amp;amp;8211; Mais de 20 ataques aéreos turcos visam a eletricidade, a água, o petróleo e outras infra-estruturas humanitárias básicas em todo o Norte e Leste da Síria, sob controlo curdo (NES)&#xA;&amp;amp;8211; Refugiados fogem dos ataques aéreos e o pessoal das ONGI retira-se do campo; oito mortos Hoje, o número total de mortos em ataques aéreos turcos ascende a mais de 80 só em 2023&#xA;&amp;amp;8211; Não há eletricidade nem água nas regiões curdas do NES, incluindo nos hospitais; teme-se agora um colapso humanitário na região que alberga milhões de pessoas que já sofrem de milhões de pessoas que já sofrem de escassez de água e cortes de eletricidade</description>
    </item>
    <item>
      <title>2° DIA – ATAQUE AÉREO DA TURQUIA AO NORTE E LESTE DA SÍRIA OUTUBRO DE 2023</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-07-2-dia-ataque-aereo-da-turquia-ao-norte-e-leste-da-siria-outubro-de-2023/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 07:07:14 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-07-2-dia-ataque-aereo-da-turquia-ao-norte-e-leste-da-siria-outubro-de-2023/</guid>
      <description>PONTOS-CHAVE&#xA;– Mais de 60 ataques aéreos turcos atingem mais de 30 locais, atingindo a eletricidade, a água, água, petróleo, gás e outras infra-estruturas humanitárias básicas em todo o Norte e Este da Síria (NES)&#xA;– O número de mortos ascende a 16 (2 SDF, 6 Asayish, 8 civis)&#xA;– Estima-se que cerca de 2 milhões de pessoas não dispõem de eletricidade, havendo hospitais farmácias, padarias e estações de água com dificuldades em funcionar</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Setembro mais quente de sempre; 43 milhões de crianças deslocadas”: Ativistas do Climáximo bloqueiam trânsito na Avenida de Roma</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-06-setembro-mais-quente-de-sempre-43-milhoes-de-criancas-deslocadas-ativistas-do-climaximo-bloqueiam-transito-na-avenida-de-roma/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 11:39:55 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-06-setembro-mais-quente-de-sempre-43-milhoes-de-criancas-deslocadas-ativistas-do-climaximo-bloqueiam-transito-na-avenida-de-roma/</guid>
      <description>Quatro ativistas do Climáximo bloquearam o trânsito na Avenida de Roma pelas 11 horas de hoje. Uma pessoa que passava no local decidiu juntar-se ao grupo, sentando-se na estrada em apoio. Este é o quarto dia consecutivo em que o coletivo interrompe a normalidade para alertar da guerra que as empresas e governos estão a travar contra a sociedade.&#xA;Segundo a porta-voz no local, Mariana Rodrigues, a sociedade tem de parar, e aceitar que está a ser travada uma guerra contra nós.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Manifesto: Isto não é uma casa, somos todas!</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-05-manifesto-isto-nao-e-uma-casa-somos-todas/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 12:46:36 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-05-manifesto-isto-nao-e-uma-casa-somos-todas/</guid>
      <description>Hoje, 5 de Outubro, junto ao jardim da Igreja de São Jorge de Arroios junta-te a nós numa ocupação em praça pública, com piquenique comunitário, música, assembleia &amp;amp;8211; um espaço para reflectir sobre habitação e ocupação.&#xA;No contexto da atual crise habitacional, ocupámos esta casa, abandonada há anos, na Rua de Arroios. Acreditamos que isto não é apenas uma solução para todas nós, mas também para a casa, para que esta possa cumprir a sua necessidade de ser cuidade, habitada e vivida.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Foi neste dia em 2006, que Julian Assange criou a Wikileaks.</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-04-foi-neste-dia-em-2006-que-julian-assange-criou-a-wikileaks/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 19:53:57 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-04-foi-neste-dia-em-2006-que-julian-assange-criou-a-wikileaks/</guid>
      <description>Julian tem agora 52 anos e quando tinha 38 anos criou a WikiLeaks e publicou o vídeo &amp;amp;8220;Collateral Murder&amp;amp;8221;.&#xA;O vídeo mostra o exército dos EUA a matar uma dúzia de civis, incluindo dois funcionários da Reuters em missão e as equipas de resgate que pararam para ajudar os feridos. A Reuters tentou formalmente obter o vídeo, mas o Pentágono recusou-se a entregá-lo.&#xA;As provas do que aconteceu permaneceram nos servidores dos militares dos EUA até que Chelsea Manning as enviou ao WikiLeaks.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Petição contra o alargamento do IC20</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-04-peticao-contra-o-alargamento-do-ic20/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 18:14:38 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-04-peticao-contra-o-alargamento-do-ic20/</guid>
      <description>Assina agora: https://peticaopublica.com/?pi=PT117774&#xA;A população foi surpreendida na reunião de Câmara Municipal de Almada, do dia 18 de Setembro de 2023, em plena Semana Europeia da Mobilidade, com informação sobre o alargamento do IC20 para 4 vias por sentido, conforme consta nos media locais [1,2]. Esta obra é um compromisso que resulta de um contrato caduco, que deveria já ter sido renegociado pelo Estado junto da concessionária Baixo Tejo, de modo a ir ao encontro daquilo que são os objetivos estabelecidos a nível ambiental.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ativistas pela Habitação conseguem reunião com ministra após manifestação</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-04-ativistas-da-casa-para-viver-pedem-reuniao-urgente-com-ministra-a-porta-do-ministerio-da-habitacao/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 12:46:15 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-04-ativistas-da-casa-para-viver-pedem-reuniao-urgente-com-ministra-a-porta-do-ministerio-da-habitacao/</guid>
      <description>Uma dezena de ativistas de vários movimentos está à porta do Ministério da Habitação, exigindo uma reunião urgente com a Ministra com vista ao fim imediato dos despejos. Foram recebidos por um grande número de polícias. A reunião foi conseguida e está marcada para dia 10.&#xA;Um grupo de organizações da @manifcasaparaviver está, neste momento, a pedir uma reunião urgente com a Ministra da Habitação, Marina Gonçalves, para falarmos sobre o problema dos despejos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Portland, EUA] Ninguém é dono da floresta!</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-04-portland-eua-ninguem-e-dono-da-floresta/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 12:33:53 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-04-portland-eua-ninguem-e-dono-da-floresta/</guid>
      <description>World Forestry Center é atacado antes da conferência&#xA;Na noite de domingo para segunda-feira (24-25/09), um grupo de anarquistas atacou o museu do World Forestry Center e o edifício de conferências adjacente, destruindo portas, janelas e a fachada envidraçada do museu, antes de desaparecer na escuridão. O Centro irá acolher a conferência ”Quem será o dono da floresta?” de 26 a 28 de setembro. A conferência reúne ”proprietários de terras, gestores de activos, investidores, executivos do sector florestal” e outros vampiros que planeiam e adaptam a pilhagem das florestas para o crescimento capitalista.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Observatório de Violência Obstétrica: “Os Direitos das Mulheres estão a ser negados” – Comunicado sobre ‘Operação Nascer em Segurança’</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-04-observatorio-de-violencia-obstetrica-os-direitos-das-mulheres-estao-a-ser-negados-comunicado-sobre-operacao-nascer-em-seguranca/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 10:54:03 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-04-observatorio-de-violencia-obstetrica-os-direitos-das-mulheres-estao-a-ser-negados-comunicado-sobre-operacao-nascer-em-seguranca/</guid>
      <description>O Observatório de Violência Obstétrica expressa a sua profunda preocupação em relação ao fecho rotativo das maternidades em Lisboa e Vale do Tejo, determinado pela operação “Nascer em Segurança” (1) do Serviço Nacional de Saúde (SNS). Acreditamos que a actual reorganização está a ter um impacto negativo considerável nas utentes grávidas, nos indicadores da assistência materno-infantil, na ansiedade das gestantes e no desmembramento das equipas de assistência médica.&#xA;A operação “Nascer em Segurança” pretende que as gestantes tenham acesso a cuidados de saúde durante o período de fecho rotativo das maternidades, e surgiu como uma medida transitória, para fazer face ao problema do Natal e Ano Novo de 2022.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Relembrar Danijoy e o julgamento de Mamadou Ba – A Força da Opinião Negra 20</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-03-relembrar-danijoy-e-o-julgamento-de-mamadou-ba-a-forca-da-opiniao-negra-20/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 11:44:30 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-03-relembrar-danijoy-e-o-julgamento-de-mamadou-ba-a-forca-da-opiniao-negra-20/</guid>
      <description> Laura relembra Danijoy, 2 anos após a sua morte. Ricardo e Zé Rui opinam sobre as alegações finais do julgamento de Mamadou Bá e a acusação do Ministério Público. Rúben Silva junta-se a este espaço de opinião do Lado Negro da Força. &amp;lt;div class=&amp;quot;wp-block-media-text__content&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://linktr.ee/oladonegrodaforca&amp;quot; data-type=&amp;quot;link&amp;quot; data-id=&amp;quot;https://linktr.ee/oladonegrodaforca&amp;quot;&amp;gt;@oladonegrodaforca&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;amp;8211; Um espaço onde a força negra é motor de mudança. &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; </description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Ativistas bloqueiam segunda circular. “Os governos e as empresas declararam guerra à sociedade e ao planeta.”</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-03-os-governos-e-as-empresas-declararam-guerra-a-sociedade-e-ao-planeta-ativistas-bloqueiam-segunda-circular/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 09:28:30 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-03-os-governos-e-as-empresas-declararam-guerra-a-sociedade-e-ao-planeta-ativistas-bloqueiam-segunda-circular/</guid>
      <description>COMUNICADO {.wp-block-heading}&#xA;“Os governos e as empresas declararam guerra à sociedade e ao planeta.” Ativistas bloqueiam segunda circular. Esta manhã, um grupo de trabalhadores e estudantes do Climáximo bloquearam o trânsito na segunda circular, em Lisboa, em frente à sede da Galp. Dez ativistas sentaram-se no chão e dois subiram à ponte pedonal, segurando uma faixa onde se leu “Os governos e as empresas declararam guerra à sociedade e ao planeta”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Três cartas do E. P. de Tires: “Parece que estamos no tempo da PIDE DGS”</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-02-tres-cartas-do-estabelecimento-prisional-de-tires-julho-2023-vai-se-fazer-50-anos-do-25-de-abril-e-parece-que-estamos-no-tempo-da-pide-dgs/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 19:29:34 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-02-tres-cartas-do-estabelecimento-prisional-de-tires-julho-2023-vai-se-fazer-50-anos-do-25-de-abril-e-parece-que-estamos-no-tempo-da-pide-dgs/</guid>
      <description>As reclusas no E.P. de Tires continuam a protestar pelos seus direitos, contra o esquecimento e abandono, maus tratos, violência e ameaças, más condições de saúde, lutando contra o que relatam como condições sub-humanas e ambiente de miséria e terror na prisão em Portugal. Recentemente escrevemos um artigo em que tentamos demonstrar e expor a situação, que pode ser lido aqui. 1 Me encontro detida no estabelecimento prisional de Tires.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Brasil] Tomar o poder Não é depredar palácios vazios (2023)</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-01-tomar-o-poder-nao-e-depredar-palacios-vazios-2023/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 16:36:32 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-01-tomar-o-poder-nao-e-depredar-palacios-vazios-2023/</guid>
      <description>O poder não reside nos palácios, nem mesmo nas instituições e no próprio Estado.&#xA;O poder é exercido através de relações sociais. Para mudar seu exercício, é preciso mudar estas relações sociais.&#xA;VÍDEO CENSURADO NO YT</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] “Não passarão!” Grupo de fascistas afastado da manifestação Casas Para Viver</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-09-30-lisboa-nao-passarao-grupo-de-fascistas-afastado-da-manifestacao-casas-para-viver/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 19:36:18 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-09-30-lisboa-nao-passarao-grupo-de-fascistas-afastado-da-manifestacao-casas-para-viver/</guid>
      <description>Um grupo de fascistas tentou integrar a manifestação Casas para VIver em Lisboa, mas foi rápidamente afastado pela população, tendo um cordão policial sido montado à sua volta, e tendo eles ficado a ser entrevistados por inúmeros elementos da média, dentro do círculo policial.&#xA;&amp;amp;8220;A polícia está a tomar conta dos marginais que é a sua função&amp;amp;8221; ouvimos um popular a dizer.&#xA;Reportagem: PTrevolutionTV</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Nota de Repúdio contra a presença de Jaime Nogueira Pinto na FLIFA</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-09-30-nota-de-repudio-contra-a-presenca-de-jaime-nogueira-pinto-na-flifa/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 03:18:30 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-09-30-nota-de-repudio-contra-a-presenca-de-jaime-nogueira-pinto-na-flifa/</guid>
      <description>Livraria das Insurgentes cancelam participação com a banca e apresentação das fanzines das MANAS na feira do livro independente de Arroios, que estava agendada para domingo as 15h, em resposta à presença de um dos principais teóricos da extrema-direita, e lançam nota de repúdio:&#xA;Não estaremos presentes onde discursos que se querem de diversidade são ocupados por discursos de ódio. A livraria das Insurgentes é um projecto que pretende colocar no centro do debate público as pessoas que historicamente não tem voz e por isso trabalhamos para trazer diversidade de ideias e pontos de vista, daquelas corpas que normalmente não são ouvidas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Pelo acesso efetivo ao aborto legal, seguro e gratuito!” – Manifesto 28 de Setembro subscrito por 26 associações e mais de 100 ativistas</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-09-28-pelo-acesso-efetivo-ao-aborto-legal-seguro-e-gratuito-manifesto-28-de-setembro-subscrito-por-26-associacoes-e-mais-de-100-ativistas/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 21:09:24 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-09-28-pelo-acesso-efetivo-ao-aborto-legal-seguro-e-gratuito-manifesto-28-de-setembro-subscrito-por-26-associacoes-e-mais-de-100-ativistas/</guid>
      <description>Dezasseis anos depois da lei 16/2007, o acesso ao direito ao aborto legal, seguro e gratuito continua a encontrar obstáculos inaceitáveis.&#xA;Há cada vez menos hospitais a realizar a interrupção voluntária da gravidez. Não há um contacto telefónico especializado para o qual se possa ligar para saber onde se dirigir e como proceder. Mais de uma dezena de hospitais não realiza o ato e os encaminhamentos não funcionam devidamente, por falta de consultas ou da devida articulação.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Já ouviste falar no “Get ready for Action – Day X”</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-09-28-ja-ouviste-falar-no-get-ready-for-action-day-x/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 10:19:14 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-09-28-ja-ouviste-falar-no-get-ready-for-action-day-x/</guid>
      <description>Em especial no Reino Unido está a preparar-se um último acto em defesa de Julian Assange, Repórter fundador da Wikileaks que está com a sua liberdade limitada há 4 anos, 5 meses e 17 dias de prisão na HMP Belmarsh, após 6 anos, 9 meses e 23 dias de detenção arbitrária na embaixada do Equador.&#xA;Muitos foram os esforços ao longo deste período em defesa da liberdade de expressão a exigir a libertação de Julian Assange que até agora não têm resultado pelo que está a circular na internet um apelo para um último acto, sem data marcada, mas com local, Royal Courts of Justice, Strand, Londres, WC2A 2LL às 9 Am, e intenção bem definidos, evitar a extradição de Julian Assange para os Estados Unidos da América, onde se acredita que não vai ser julgado de forma justa e imparcial.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Organizações da sociedade civil que trabalham com populações imigrantes estão em risco de fechar portas a 1 de Janeiro</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-09-27-organizacoes-da-sociedade-civil-que-trabalham-com-populacoes-imigrantes-estao-em-risco-de-fechar-portas-a-1-de-janeiro/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 23:43:40 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-09-27-organizacoes-da-sociedade-civil-que-trabalham-com-populacoes-imigrantes-estao-em-risco-de-fechar-portas-a-1-de-janeiro/</guid>
      <description>São muitos os serviços de apoio a populações imigrantes, essenciais para a sua integração social e para a salvaguarda dos Direitos Humanos, que são garantidos por organizações da sociedade civil: apoio à regularização e contactos com entidades como o SEF, transmissão de informação fidedigna sobre direitos e deveres, ensino de Português, apoio à empregabilidade e no acesso a serviços públicos de educação e saúde. Sendo assim, o Estado Português está em grave falta para com as organizações da sociedade civil que trabalham com pessoas imigrantes e com coletivos e associações de imigrantes cuja intervenção está prevista nas suas políticas públicas relativas à imigração e na sua estratégia de acolhimento, com destaque para os Centros Locais de Apoio à Inclusão de Migrantes (CLAIM).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Seis jovens portugueses levam 32 países a julgamento perante o Tribunal Europeu dos Direitos Humanos</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-09-26-seis-jovens-portugueses-levam-32-paises-a-julgamento-perante-o-tribunal-europeu-dos-direitos-humanos/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-09-26-seis-jovens-portugueses-levam-32-paises-a-julgamento-perante-o-tribunal-europeu-dos-direitos-humanos/</guid>
      <description>No dia 27 de setembro de 2023, seis jovens portugueses levarão 32 países países a julgamento numa audiência no Tribunal Europeu dos Direitos Humanos por não terem por não terem feito a sua parte para evitar a catástrofe climática.&#xA;&amp;amp;8220;A nossa geração vive numa época de grandes ameaças e incertezas, por isso nossa voz precisa ser ouvida&amp;amp;8221;, afirma André Oliveira, de 12 anos, um dos autores da ação.&#xA;Depois de assistirem a incêndios florestais devastadores e a ondas de calor cada vez mais intensas, seis jovens portugueses decidiram agir.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Documentário “Monumento Catástrofe” publicado na web</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-09-25-documentario-monumento-catastrofe-publicado-na-web/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 13:06:03 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-09-25-documentario-monumento-catastrofe-publicado-na-web/</guid>
      <description>Os Left Hand Rotation acabam de publicar para ver online em vários idiomas o seu novo documentário &amp;8220;MONUMENTO CATÁSTROFE&amp;8221;, um road-movie em Portugal, viagem por monumentos erguidos às catástrofes (colonialismo, guerras, escravatura, ecocidios, epidemias, feminicídios&amp;8230;) no tempo do Capitaloceno. Podem ver ou partilhar a partir daqui, https://vimeo.com/699522400 O filme foi projectado no ciclo de cinema &amp;8220;Libertar a Memória&amp;8221; na Fortaleza de Sagres (Algarve, sábado 23 às 17:30) e na Feira do Livro Anarquista de Lisboa (Domingo 24 ás 21H).</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Borralha, Barroso] Um alerta para todos</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-09-22-borralha-barroso-um-alerta-para-todos/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 16:35:28 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-09-22-borralha-barroso-um-alerta-para-todos/</guid>
      <description>[Movimento Não às Minas &amp;amp;8211; Montalegre] Um alerta para todos:&#xA;Será que a população da Borralha e arredores querem uma mina a céu aberto à sua porta?&#xA;Os alertas foram mais que muitos, os esclarecimentos também. Uns pareciam não acreditar, outros, mais ligados ao poder local colaboracionista pareciam desejar a vinda da mina. Pois ela aí está, mais próxima que nunca.&#xA;Após vários impedimentos por parte de alguns populares, a máquina já se encontra a fazer prospeções na Brecha de Santa Helena, na Borralha, tendo em vista o desenvolvimento do Estudo de Impacte Ambiental, que deverá estar pronto até ao final de Novembro, quando terminam os dois anos concedidos à empresa para esta o entregar na APA a fim de entrar em discussão pública.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Braga] Moradores em Luta por um Parque Verde</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-09-22-moradores-em-luta-por-parque-verde-em-braga/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:53:34 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-09-22-moradores-em-luta-por-parque-verde-em-braga/</guid>
      <description> Hoje dia 22 de Setembro 2023, es Moradores estarão em manifestação pelas 21h no Forum Braga, na assembleia municipal extraordinária, onde planeam fazer uma intervenção. Todes estão convidades a juntar-se à manifestação. Aparece e traz um cartaz! https://www.facebook.com/profile.php?id=100094713770412 </description>
    </item>
    <item>
      <title>CC STOP e Largo das Residências:  A cultura comunitária contra a especulação imobiliária</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-09-20-stop-e-residencias-cultura-contra-o-capital/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 15:19:42 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-09-20-stop-e-residencias-cultura-contra-o-capital/</guid>
      <description>O Largo das Residências, em Lisboa, depois de um ano de atividade intensa, entra agora na sua última semana de existência, com encerramento permanente marcado para dia 1 de Outubro. Entretanto, o STOP, no Porto, depois de 41 anos, será despejado pela segunda vez dentro de dois dias.&#xA;A segunda manifestação em defesa do STOP está marcada para as 15h do dia 22 de setembro, na Câmara do Porto. Mais de 500 músicos, artistas e lojistas lutam pela resistência de um espaço, há muito abandonado pelo capital, como lugar de cultura feita a muitas mãos, em estúdios DIY montados ao longo de décadas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Vossos lucros, nossa Miséria” – STOP Despejos disrompe encontro de especulação imobiliária</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-09-19-vossos-lucros-nossa-miseria-stop-despejos-disrompe-encontro-de-especulacao-imobiliaria/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 21:25:43 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-09-19-vossos-lucros-nossa-miseria-stop-despejos-disrompe-encontro-de-especulacao-imobiliaria/</guid>
      <description>Direito à habitação.&#xA;Para milhares e milhares de pessoas que sofrem da crise habitacional, esse direito fundamental passou a ser nada mais que três palavras vazias.&#xA;Sabemos, no entanto, que a crise não é de todxs. O absurdo aumento de rendas está a encher ainda mais as bolsas dos fundos de investimentos e dxs proprietárixs do setor imobiliário português e internacional.&#xA;São eles que, nos dias 19 e 20 de setembro, se reúnem na 7ª edição do &amp;amp;8220;Portugal Real Estate Summit&amp;amp;8221;, o maior encontro anual do sector imobiliário em Portugal, no luxuoso Hotel Palácio Estoril, discutindo o que chamam de &amp;amp;8220;oportunidades de investimento&amp;amp;8221;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Rádio] Entrevista con una Compa de la Asamblea De Pueblos de Istmo en Defensa de la Tierra y el Territorio</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-09-18-radio-entrevista-con-una-compa-de-la-asamblea-de-pueblos-de-istmo-en-defensa-de-la-tierra-y-el-territorio/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 17:25:08 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-09-18-radio-entrevista-con-una-compa-de-la-asamblea-de-pueblos-de-istmo-en-defensa-de-la-tierra-y-el-territorio/</guid>
      <description>&amp;lt;p&amp;gt; Entrevista con una compa de la Assamblea de Pueblos Istmo en Defensa de la Tierra y el Territorio, de México. Nos habla de las luchas en contra del Corredor Interoceanico, y muchas mas en defensa de la tierra, del territorio e de la vida Grabada en Covas do Barroso, Portugal, durante la acampada en&amp;amp;8230;. &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; This item has files of the following types: Archive BitTorrent, Item Tile, JPEG, JPEG Thumb, Metadata, Ogg Vorbis, PNG, Spectrogram, VBR MP3 &amp;lt;/p&amp;gt; Entrevista con una Compa de la Asamblea De Pueblos de Istmo en Defensa de la Tierra y el Territorio &amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;/p&gt; @localhost:8000/ | Rádio Paralelo A partir montras desde 2016!</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] O Vale de Santo António: Uma consulta alternativa</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-09-17-o-vale-de-santo-antonio-lisboa-uma-consulta-alternativa/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 11:46:29 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-09-17-o-vale-de-santo-antonio-lisboa-uma-consulta-alternativa/</guid>
      <description>Está em curso uma consulta alternativa ao projecto de urbanização do vale de Santo António.&#xA;O inquérito é direcionado a residentes de Lisboa que tenham, ou possam vir a ter, interesse no projeto do Vale de Santo António. O objetivo é recolher opiniões sobre o destino deste sítio.&#xA;Este inquérito surge de uma preocupação com o impacto desta construção, bem como de um desejo de pensar noutras utilizações do espaço ao serviço das pessoas e da natureza.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Terror e Miséria nas Prisões em Portugal</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-09-14-terror-e-miseria-nas-prisoes-em-portugal/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 17:37:01 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-09-14-terror-e-miseria-nas-prisoes-em-portugal/</guid>
      <description>Nota editorial: Recebemos várias cartas de prisioneiras do E.P. de Tires. As denúncias que fazem carregam grande risco, estando constantemente a sofrer represálias, desde agressões a insultos, bem como ser barradas de fazer refeições e de receber encomendas, ou tendo a sua correspondência violada. É por isso um ato de coragem e resistência, a escrita destas cartas. As suas vozes ecoam dentro e fora das prisões, até que todos os muros caiam, e todas as prisões sejam obsoletas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despejo de família no Porto adiado por 30 dias</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-08-21-despejo-de-familia-no-porto-adiado-por-30-dias/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 07:27:07 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-08-21-despejo-de-familia-no-porto-adiado-por-30-dias/</guid>
      <description>A Habitação Hoje denunciou a semana passada um despejo iminente de um casal com quatro filhos no Porto. Na sexta feira, na presença da comunicação social e dos vizinhos, o despejo foi adiado por 30 dias.&#xA;&amp;amp;8220;Hoje o despejo de um casal com quatro filhos de uma casa do IHRU foi adiado 30 dias graças à mobilização dos vizinhos, da comunicação social e da Habitação Hoje. Os despejos em habitação social tem de cumprir regras que não foram cumpridas hoje nem nas dezenas de despejos que já acompanhamos.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
