<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>PalestinaLivre on indymedia.pt</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/palestinalivre/</link>
    <description>Recent content in PalestinaLivre on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Oct 2025 10:38:37 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/palestinalivre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>O Porto também se juntou à mobilização internacional em defesa da Palestina e da flotilha</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-10-04-o-porto-tambem-se-juntou-a-mobilizacao-internacional-em-defesa-da-palestina-e-da-flotilha/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 10:38:37 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-10-04-o-porto-tambem-se-juntou-a-mobilizacao-internacional-em-defesa-da-palestina-e-da-flotilha/</guid>
      <description>@ativismoemfoco no Instagram:&#xA;«O Porto também se juntou à mobilização internacional em defesa da Palestina e da flotilha e seus membros sequestrados pelo Estado terrorista e genocida de Israel.&#xA;Perante a cumplicidade do governo português com Israel e mais um dos seus múltiplos crimes, mhares de pessoas se manifestaram e praticaram desobediência civil, bloqueando várias ruas durante horas e também a linha amarela do metro. Seguranças do Metro do Porto e agentes policiais agrediram diversas pessoas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comunicado | Militantes antissionistas pintam e partem vidros da fachada da Embaixada da Alemanha em Portugal em solidariedade com a Palestina</title>
      <link>http://localhost:1313/?p=224631/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 15:49:31 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=224631/</guid>
      <description>Comunicado | Militantes antissionistas pintam e partem vidros da fachada da Embaixada da Alemanha em Portugal em solidariedade com a PalestinaUm grupo de militantes antissionistas pintou fachada da Embaixada da Alemanha em Portugal com tinta vermelha e partiu os vidros do edifício, denunciando a cumplicidade do estado alemão no genocídio em curso na Palestina. O Coletivo pela Libertação da Palestina, o Palestine Action e o Palestine Action Germany estão solidários com esta ação e incentivam que mais gente se rebele contra instituições cúmplices com o projeto colonial sionista.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vais sair às ruas para a manifestação Palestina Livre.</title>
      <link>http://localhost:1313/?p=218470/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 11:26:14 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=218470/</guid>
      <description>No dia 10 de Fevereiro saímos à rua para exigir a Liberdade da Palestina e o Centro de Média Independente quer publicar um artigo que demonstre a opinião do povo português em relação ao genocídio que está a decorrer na Faixa de Gaza e a opressão na Cisjordânia.&#xA;Se vais sair às ruas e estás a pensar fotografar, filmar ou fazer registos de áudio da Manifestação Palestina Livre nos vários locais do país usa um destes QRcodes para ajudares a construir um artigo que vamos publicar na localhost:8000/</description>
    </item>
    <item>
      <title>Se não puderes marcar presença acompanha os nossos lives.</title>
      <link>http://localhost:1313/?p=214781/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 11:51:46 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=214781/</guid>
      <description>Depois de 2 dias sem lives é já hoje que voltamos à rua.&#xA;Estes são os nossos planos para os próximos dias.&#xA;Pela Palestina, 15h, em frente à Assembleia da República&#xA;https://eventos.coletivos.org/event/pela-palestina-15h-em-frente-a-assembleia-da-republica&#xA;DESPEJADOS PARA NADA – uma visita guiada (ainda a espera de confirmação)&#xA;https://eventos.coletivos.org/event/despejados-para-nada-uma-visita-guiada&#xA;Vigília – No Natal estamos com a Palestina&#xA;https://eventos.coletivos.org/event/vigilia-no-natal-estamos-com-a-palestina&#xA;A PTrevolutionTV é um projecto auto financiado, toda a ajuda é bem vinda.&#xA;Se puderes ajudar com as despesas associadas ao nosso trabalho entra em contacto connosco via mensagem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cordão Humano pela Palestina – Apelo aos media independentes.</title>
      <link>http://localhost:1313/?p=214448/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:37:45 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=214448/</guid>
      <description>No passado dia 14 de Dezembro decorreu uma vigília em frente a embaixada dos estados unidos da América em lisboa.&#xA;Viste falar disto em algum jornal, televisão, rádio convencionais???&#xA;Apesar de se terem reunido mais de 80 pessoas, e um enorme aparato policial nenhum canal de televisão apareceu, Mesmo sendo em horário nobre e nem a própria agência lusa faz alguma referencia da vigília.&#xA;São estes os silêncios que os media independentes têm de ocupar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>75 anos da Declaração Universal dos Direitos Humanos, só para alguns e Greve Global pela Palestina.</title>
      <link>http://localhost:1313/?p=214169/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 13:37:04 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=214169/</guid>
      <description>Na data que se celebra os 75 anos da Declaração Universal dos Direitos Humanos é relembrado que ainda hoje esses direitos não são para todos em especial para aqueles que vivem em Gaza.&#xA;75 years …&#xA;75 years since the Universal Declaration of Human Rights ..&#xA;75 years since the occupation of Palestine.#Gaza_under_attack #total_strike pic.twitter.com/T9E5IDzLXz &amp;mdash; تـالا &amp;#8211; TALA (@TalaAlshafi) &amp;lt;a href=&amp;quot;https://twitter.com/TalaAlshafi/status/1733816138423841186?ref_src=twsrc%5Etfw&amp;quot;&amp;gt;December 10, 2023&amp;lt;/a&amp;gt; Tudo isto numa altura que começa a ganhar força a ideia de uma Greve Global em solidariedade com o povo Palestiniano.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa Live] Vigília pela Palestina </title>
      <link>http://localhost:1313/?p=214010/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 19:53:27 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=214010/</guid>
      <description>[Live Lisboa]&#xA;Vigília pela Palestina em frente a CML&#xA;Vigil for Palestine in front of Lisbon City Hall&#xA;#PTrevolutionTV #CMI #indymedia #freepalestine #palestinalivre&#xA;https://fb.watch/oMyxbwz-I3/&#xA;Pela soberania da informação</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quem lucra com o apartheid é cúmplice de genocídio.</title>
      <link>http://localhost:1313/?p=209536/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 10:51:17 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=209536/</guid>
      <description>Ativistas solidárias com o Coletivo de Libertação da Palestina, o Climáximo e a Greve Climática Estudantil de Lisboa pintaram a fachada do edifício que serve de escritório à The Navigator Company, em Lisboa, onde inscreveram também a palavra “Genocida” com tinta vermelha, colaram cartazes com a frase “Quem lucra com o apartheid é cúmplice de genocídio” e fotografias do presente massacre em Gaza.&#xA;A empresa produtora de pasta celulósica e de papel é a sexta maior exportadora de Portugal para Israel, lucrando diretamente com o apartheid sionista e a limpeza étnica do povo palestiniano.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Manifestação pela Palestina e contra o genocídio em Gaza | Porto, 05.11.2023</title>
      <link>http://localhost:1313/?p=148986/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 21:14:32 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=148986/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>Manifestação pela paz na Palestina / Violência Policial Racista Update</title>
      <link>http://localhost:1313/?p=33661/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 21:12:50 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=33661/</guid>
      <description>No seguimento da publicação do artigo Manifestação pela paz na Palestina / Violência Policial Racista recebemos mais algumas fotografias e vídeos da detenção ocorrida durante a atuação da polícia a poucos metros de onde se realizava uma manifestação em prol da Paz que queremos partilhar convosco. Ao ver estas imagens e as publicadas anteriormente, questionamos a necessidade de todo este aparato policial em especial o pisar do detido, bastante claro num dos vídeos acima, tendo em conta que estamos a falar de apenas 2 pessoas, uma que foi acusada de posse de droga e outra acusada de ofensa, apenas por tentar ajudar o seu amigo, mas em especial o facto de os polícias não estarem identificados e não identificarem o comandante daquela acção quando questionado por um jornalista.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Protestos pela Palestina pelo mundo</title>
      <link>http://localhost:1313/?p=33553/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 20:53:39 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=33553/</guid>
      <description>Em resposta ao ataque ao Hospital Al-Ahli por todo o mundo surgiram protestos de apoio a causa Palestiniana.&#xA;Mas de todos os protestos gostávamos de destacar o protesto que ocorreu nos Estados Unidos da América por manifestantes Judeus.&#xA;Cerca de 100 Judeus invadiram o capitólio enquanto gritavam “Not in our name” ,&#xA;que acabaram detidos.&#xA;Fica aqui uma lista de países onde hoje ,19 de Outubro, há protestos Pro Palestina marcados</description>
    </item>
    <item>
      <title>Palestina Israel Live Streams</title>
      <link>http://localhost:1313/?p=32822/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 11:32:01 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=32822/</guid>
      <description>Se tal como nós gostas de ver o que se esta a passar, gostava-mos de partilhar contigo o link de um canal de Youtube onde podes acompanhar 3 câmaras de Gaza, 1 na fronteira e 1 em Israel.&#xA;E recomendamos pesquisas com as seguintes hashtags #FreePalestine #PalestinaLivre #PalestineLivesMatter #FreeGaza&#xA;Pela soberania da informação.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
