<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Minas Não on indymedia.pt</title>
    <link>https://blog.indymedia.pt/tags/minas-n%C3%A3o/</link>
    <description>Recent content in Minas Não on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Oct 2025 01:27:59 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.indymedia.pt/tags/minas-n%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Quarto Encontro Ibérico sobre os Impactos Sociais e Ambientais da Mineração, em Covas do Barroso e Boticas</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2025-10-19-quarto-encontro-iberico-sobre-os-impactos-sociais-e-ambientais-da-mineracao-em-covas-do-barroso-e-boticas/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 01:27:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2025-10-19-quarto-encontro-iberico-sobre-os-impactos-sociais-e-ambientais-da-mineracao-em-covas-do-barroso-e-boticas/</guid>
      <description>17 de outubro de 2025&#xA;Sociedade e Ambiente&#xA;Comunidades e organizações europeias reúnem-se em Covas do Barroso e Boticas para discutir justiça ambiental e extrativismo .Ao longo do fim-de-semana de 18 a 20 de outubro, Covas do Barroso e o concelho de Boticas acolhem o encontro pan-europeu Zonas Críticas e o IV Encontro Ibérico sobre os Impactos Sociais e Ambientais da Mineração, reunindo comunidades afetadas por projetos mineiros e por outros projetos ligadas à transição energética em Portugal, Espanha e países como a Sérvia e a Roménia.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como participar na Consulta Pública do EIA da Mina da Borralha</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2025-10-18-como-participar-na-consulta-publica-do-eia-da-mina-da-borralha/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 18:30:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2025-10-18-como-participar-na-consulta-publica-do-eia-da-mina-da-borralha/</guid>
      <description>➡️ Foi aberta a Consulta Pública da Avaliação de Impacte Ambiental (AIA) sobre o Estudo de Impacte Ambiental (EIA) apresentado pela Minerália – Minas, Geotécnia e Construções Lda para a Mina da Borralha à APA – Agência Portuguesa do Ambiente.&#xA;🚨 ATENÇÃO: esta consulta não é sobre a decisão de conceder ou não a exploração — esta concessão mineira de volfrâmio foi atribuída em 2021! O que está agora em causa é o Estudo de Impacte Ambiental, que a empresa apresentou e que a APA vai avaliar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pelo encerramento definitivo da pedreira de Lajedo, Monte Córdova, Santo Tirso</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2025-09-30-pelo-encerramento-definitivo-da-pedreira-de-lajedo-monte-cordova-santo-tirso/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 14:59:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2025-09-30-pelo-encerramento-definitivo-da-pedreira-de-lajedo-monte-cordova-santo-tirso/</guid>
      <description>Os Cidadão Signatários desta petição vêm por este meio, ao abrigo do exercício do direito de petição consagrado no artigo 52.º da Constituição da República Portuguesa solicitar às entidades responsáveis pelo licenciamento da pedreira de lajedo o indeferimento dos pedidos de exploração, ampliação e alteração do regime de licenciamento. Dirigem os peticionários às seguintes entidades com responsabilidades legais no licenciamento: – DGEG- Direcção Geral da Energia e Geologia, CCDR – Norte – Comissão de Coordenação e Desenvolvimento Regional do Norte, IP, APA – Agência Portuguesa do Ambiente, ICNF – Instituto de Conservação da Natureza e das Florestas, Câmara Municipal de Santo Tirso, Assembleia Municipal de Santo Tirso, Junta de Freguesia de Monte de Córdova, às quais requerem emissão de parecer desfavorável e consequentemente indeferimento da exploração, ampliação e alteração do regime do licenciamento, uma vez que em Monte Córdova, freguesia tranquila com cerca de 4.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Borralha] A luta contra a mina da Borralha por quem lá vive.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-03-borralha-a-luta-contra-a-mina-da-borralha-por-quem-la-vive/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 17:11:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-03-borralha-a-luta-contra-a-mina-da-borralha-por-quem-la-vive/</guid>
      <description>Após a Caravana Anti-Mineração e pela Vida fomos abordados pelo coletivo PNB para partilhar um vídeo sobre a situação da Mina da Borralha onde querem reativar uma antiga exploração.&#xA;Fica aqui o relato de alguns locais.&#xA;Este vídeo foi nos enviado pelo coletivo PNB e a realizadora é a Paloma Ruiz. Em breve este coletivo vai ter canais próprios de comunicação até lá vamos publicando com todo o prazer.&#xA;Pela soberania da informação.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Panamá, activistas anti mineração atingidos a tiro.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-10-panama-chora-morte-de-activistas/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 10:38:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-10-panama-chora-morte-de-activistas/</guid>
      <description>No final do mês passado publicamos um artigo sobre a luta no Panamá contra a construção da maior mina a céu aberto de Cobre da America Central.&#xA;Apesar da garantia do governo da realização de um referendo a este projecto de uma empresa Canadiana, os activistas não desmobilizaram e mantiveram alguns protestos e bloqueios para garantir a realização do dito referendo. Foi num destes bloqueios que um cidadão Americano, Kenneth Darlington, quando confrontado com um grupo de activistas a bloquear uma autoestrada, depois de tentar demover os activistas pelo dialogo, acaba por se dirigir ao carro para pegar no seu revólver e atingir dois dos activistas presentes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Luta no Panamá contra a mineração</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-30-luta-no-panama-contra-a-mineracao/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 20:37:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-30-luta-no-panama-contra-a-mineracao/</guid>
      <description>A população do Panamá neste momento está nas ruas a lutar contra um contrato assinado entre o governo e a empresa canadiana First Quantum para a construção da maior mina a céu aberto de cobre da América Central.&#xA;Para além do impacto ecologio directo de uma mina destas condições, os manifestantes questionam também a velocidade com que este contrato foi aprovado no parlamento para um contrato com duração de 20 a 40 anos.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
