<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Manifestação on indymedia.pt</title>
    <link>https://blog.indymedia.pt/tags/manifesta%C3%A7%C3%A3o/</link>
    <description>Recent content in Manifestação on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Nov 2023 14:33:01 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.indymedia.pt/tags/manifesta%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Block Cop City</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-09-block-cop-city/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 14:33:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-09-block-cop-city/</guid>
      <description>Nós marchamos no local da construção. Vamos salvar WEELA UNEE.&#xA;“Em Novembro deste ano, os opositores da Cop City reunir-se-ão na Floresta de South River para uma acção directa não-violenta em massa.&#xA;Durante dois anos, um movimento popular atrasou os trabalhos em Cop City, em Atlanta, Geórgia. Mas agora a construção está pronta para começar.&#xA;Mais de cem mil residentes locais assinaram uma petição para um referendo sobre Cop City, que permitiria ao povo de Atlanta decidir o destino do projeto através de voto popular.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Onda de ações estudantis – 13 de Novembro.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-06-onde-de-acoes-estudantis-13-de-novembro/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 19:04:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-06-onde-de-acoes-estudantis-13-de-novembro/</guid>
      <description>“OS ESTUDANTES PELO FIM AO FÓSSIL NÃO VÃO DAR PAZ AO GOVERNO ATÉ ESTE SER O ÚLTIMO INVERNO DE GÁS EM PORTUGAL&#xA;Somos jovens e estudantes. Nascemos em crise climática. De frente para o futuro, não conseguimos ver nada senão as chamas de ter de viver no caos climático: sem planeta, sem casa, sem emprego, sem estabilidade, sem dinheiro e, acima de tudo, sem futuro. Face a este abismo, porque haveríamos de estudar para um futuro que não existe?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Academia Não Assedia: Manifestação Nacional a 7 de Novembro</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-30-manifesto-academia-nao-assedia-e-manifestacao-nacional-a-7-de-novembro/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 13:48:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-30-manifesto-academia-nao-assedia-e-manifestacao-nacional-a-7-de-novembro/</guid>
      <description>O assédio no meio académico dura há demasiado tempo e com a complacência da comunidade académica. Juntamo-nos para dizer basta. O assédio não tem lugar nas nossas universidades.&#xA;Todes sabemos o que se passa nas nossas faculdades. Todes sabemos porque o assédio está institucionalizado; está sistematizado. E as nossas instituições calam – por todo o país. Nos últimos dois anos têm-se sabido inúmeros casos de assédio moral e sexual de norte a sul do país.</description>
    </item>
    <item>
      <title>La CremZAD em nascimento em França.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-29-la-cremzad-em-nascimento-em-franca/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 16:19:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-29-la-cremzad-em-nascimento-em-franca/</guid>
      <description>ZAD La Cremzad em nascimento em França.&#xA;É cada vez mais evidente a existência de uma nova ZAD no horizonte das lutas ambientais em França, a CREMZAD que surge em resposta a construção de uma nova autoestrada em Saix, no sul de França.&#xA;Um dos pontos apontados por quem esta contra o projecto é o facto de que a A69 será uma das mais caras de França e que a sua construção provocara a construção de várias rotundas na estrada nacional alternativa, o que vai aumentar o tempo de viagem para quem não tem capacidade para pagar o preço da autoestrada.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Manifestação Pro-Palestina em Paris novamente reprimida pela polícia.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-28-manifestacao-pro-palestina-em-paris-novamente-reprimida-pela-policia/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 16:46:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-28-manifestacao-pro-palestina-em-paris-novamente-reprimida-pela-policia/</guid>
      <description>Mesmo depois de o Tribunal Constitucional Francês confirmar hoje pelas 12h30 a ilegalidade da Manifestação Pro Palestina e Pela Paz em Paris milhares de pessoas decidiram mesmo assim sair às ruas conscientes das consequências do seu ato já que no passado recente todas as manifestações idênticas foram reprimidas pelas forças de polícia local.&#xA;Depois de um início tranquilo com gritos a apelar a paz e a fim da agressão israelita a Palestina neste momento a polícia está a tentar dispersar as pessoas, que serão no mínimo 15 000 dados oficiais.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vida Justa – Reportagem</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-22-vida-justa-reportagem/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 12:36:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-22-vida-justa-reportagem/</guid>
      <description>Ontem saímos as ruas ao teu lado e ao lado de muitos.&#xA;É verdade que devíamos ser mais, muito mais, mas mesmo assim foi bom voltar as ruas cheias e a Praça de S. Bento cheia num protesto muito diverso e a mostrar o descontentamento generalizado em relação a vida dos nossos dias.&#xA;A PTrevolutionTV esteve com 3 Ninjas nas ruas e abaixo podes encontrar os links para os nossos directos, sendo que posteriormente serão todos arquivados no nosso Youtube bem como a galeria de fotos abaixo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vais a manifestação da Vida Justa hoje?? Espreita isto</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-21-vais-a-manifestacao-da-vida-justa-hoje-espreita-isto/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 12:21:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-21-vais-a-manifestacao-da-vida-justa-hoje-espreita-isto/</guid>
      <description>#CMI #VidaJusta #AltPt&#xA;Let’s get connected! Se gostas de andar com os teus audiovisuais e vais Hoje a manifestação Vida Justa, quando voltares para casa e publicares os teus registos nas redes sociais não te esqueças de usar as #hashtag.&#xA;#CMI #VidaJusta #AltPt&#xA;Ou podes ir a https://cmi.indymedia.pt/ usar a publicação livre e partilhar nas nossas redes.&#xA;Pela soberania da informação.&#xA;Todo o nosso trabalho é auto financiado se puderes ajudar entra em contacto connosco.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Manifestação pela paz na Palestina / Violência Policial Racista Update 2</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-19-manifestacao-pela-paz-na-palestina-violencia-policial-racista-update-2/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 23:08:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-19-manifestacao-pela-paz-na-palestina-violencia-policial-racista-update-2/</guid>
      <description>Ficamos muito contentes por ver a nossa rede de contactos a funcionar.&#xA;Entretanto recebemos a informação destes vídeos e fotos a circular na internet sobre o ocorrido nas proximidades da Manifestação pela Paz no Médio Oriente na Praça do Martim Moniz em Lisboa ontem, 18 de Outubro de 2023.&#xA;Ontem, no Martim Moniz, eu e mais cidadãos vimos a ridícula opressão policial a que o povo está sujeito. Encontrámos 3 polícias vestidos à civis a bater numa pessoa num canto de umas escadas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Uma centena de pessoas contra a remoção da Ciclovia da Avenida de Berna</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-18-uma-centena-de-pessoas-contra-a-remocao-da-ciclovia-da-avenida-de-berna/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 09:52:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-18-uma-centena-de-pessoas-contra-a-remocao-da-ciclovia-da-avenida-de-berna/</guid>
      <description>No apelo da internet que circulou a convidar ciclistas e outros a juntarem-se a uma Massa Crítica em defesa da Ciclovia da Avenida de Berna podia-se ler:&#xA;A remoção da ciclovia da Avenida de Berna está iminente! Na semana passada a CML divulgou o seu plano para “anular a ciclovia unidirecional no lado norte da Avenida, em toda a sua extensão, e também no lado sul, entre o Largo Azeredo Perdigão e a Avenida da República&amp;#8221;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Onde vamos andar?</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-17-onde-vamos-andar/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:54:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-17-onde-vamos-andar/</guid>
      <description>Se não puderes marcar presença podes seguir estes eventos nos nossos directos.&#xA;Não te esqueças de usar a hash tag #vidajusta dia 21 de Outurbro.&#xA;Todo o nosso trabalho é auto financiado se puderes nos ajudar a cobrir custos relacionados com deslocações, alimentação e internet, entra em contacto connosco.&#xA;https://eventos.coletivos.org/event/manifestacao-pela-paz-no-medio-oriente&#xA;https://eventos.coletivos.org/event/queremos-uma-vida-justa&#xA;Sem tretas</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dia 21 Vamos às ruas na Manifestação Vida Justa</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-12-dia-21-vamos-as-rua-manifestacao-vida-justa/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 15:56:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-12-dia-21-vamos-as-rua-manifestacao-vida-justa/</guid>
      <description>Manifestação Vida Justa&#xA;Em Lisboa, do Rossio até à Assembleia da República, em São Bento, no sábado, 21 de Outubro de 2023, pelas 15h00.&#xA;Queremos uma vida justa&#xA;Somos a maioria. Temos dificuldade em ter casa, vivemos em habitações sem condições, hoje o aluguer de um quarto custa o que se pagava por uma casa há dez anos; trabalhamos com salários que nunca aumentam e não chegam para os 30 dias do mês; os nossos bairros têm falta de transportes públicos, os grandes investimentos são feitos para linhas circulares para turistas,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Onde vai andar a equipa de Ninjas da PTrevolutionTV?</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-10-onde-vai-andar-a-equipa-de-ninjas-da-ptrevolutiontv/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 16:52:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-10-onde-vai-andar-a-equipa-de-ninjas-da-ptrevolutiontv/</guid>
      <description>No próximo dia 11 de Outubro a nossa equipa de Ninjas vai estar no Martim Moniz para acompanhar mais uma manifestação Pro Palestina a partir das 18h00.&#xA;Não te esqueças de acompanhar o nosso directo na nossa página do Facebook e posteriormente nas nossas outras redes.&#xA;Pela soberania da informação</description>
    </item>
    <item>
      <title>Palestina, antes de fazeres Juízos de Valores e Manifestação</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-09-palestina-antes-de-fazeres-juizos-de-valores-e-manifestacao/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 08:50:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-09-palestina-antes-de-fazeres-juizos-de-valores-e-manifestacao/</guid>
      <description>#PTrevolutionTV #AltPt #IndyMedia #FreePalestine&#xA;Quem nos conhece sabe que apoiamos a causa Palestiniana mas gostamos especialmente de partilhar o trabalho de outros Media Independentes Portugueses, e numa altura que todo o mundo condena o ocorrido nos últimos dias naqueles territórios e Israel é importante te informares antes de fazeres Juízos de Valores e para tal deixamos-te o magnifico trabalho que o Fumaça desenvolveu durante 2 anos publicado em 2018.&#xA;Palestina, histórias de um país ocupado Se és daqueles que gosta de saber as coisas mesmo lá da origem podes igualmente espreitar o site</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hora de Organizar</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-08-hora-de-organizar/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 09:12:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-08-hora-de-organizar/</guid>
      <description>Ontem, 07 de Outubro de 2023, duas gerações reuniram em destintos pontos da cidade de Lisboa para se organizarem e preparem o próximos tempos de agitação.&#xA;Num local reuniu os envolvidos na organização da Manifestação Vida Justa a decorrer em Lisboa no próximo dia 21 de Outubro com início marcado para as 15h00 na Praça D. Pedro IV, Rossio, e exigem uma Vida Justa. “Queremos uma vida justa&#xA;Somos a maioria.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Se hoje não puderes Marcar presença na Manifestação Casa para viver Planeta para Habitar acompanha o trabalho dos nossos Ninjas.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-30-se-hoje-nao-puderes-marcar-presenca-na-manifestacao-casa-para-viver-planeta-para-habitar-acompanha-o-trabalho-dos-nossos-ninjas/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 10:23:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-30-se-hoje-nao-puderes-marcar-presenca-na-manifestacao-casa-para-viver-planeta-para-habitar-acompanha-o-trabalho-dos-nossos-ninjas/</guid>
      <description>Se hoje não puderes Marcar presença na Manifestação Casa para viver Planeta para Habitar**** acompanha o trabalho dos nossos Ninjas.&#xA;Todo o trabalho realizado pela PTrevolutionTV é auto financiado, se puderes ajudar entra em contacto connosco.&#xA;Todos os nossos directo tem um custo associado de 25€, entre internet, alimentação e transportes.&#xA;Hoje a partir da 15h00 acompanha a nossa Emissão Desde Lisboa na nossa Página de Facebook.&#xA;Se vais estar em algum dos outros protestos publica tudo com as hashtags #casaparaviver #indymedia</description>
    </item>
    <item>
      <title>Saímos à Rua pelo Direito à Habitação e por Justiça Climática</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-29-saimos-a-rua-pelo-direito-a-habitacao-e-por-justica-climatica/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 10:23:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-29-saimos-a-rua-pelo-direito-a-habitacao-e-por-justica-climatica/</guid>
      <description>MANIF﻿ESTAÇÃO 30 DE SETEMBRO&#xA;Queremos aproveitar esta oportunidade para fazer uma cobertura a nível nacional deste protesto tão importante.&#xA;Para ajudar ou públicas tudo (fotos, vídeos, textos) com as hashtags #casaparaviver #indymedia nas tuas redes sociais, ou envias directamente para o CMI Centro Média Independente, para nós partilharmos nas nossas redes, se preferes mais áudio, entra em contacto com a Rádio Paralelo e articula a melhor forma para ajudar, se preferes vídeo, em especial emissões em directo, livestream, fala.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quais os planos dos Ninjas nos próximos dias?</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-27-quais-os-planos-dos-ninjas-nos-proximo-dias/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 15:46:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-27-quais-os-planos-dos-ninjas-nos-proximo-dias/</guid>
      <description>No próximo fim de semana a equipa da PTrevolutionTV vai estar em Lisboa para acompanhar a Manifestação Casa para Viver Planeta para Habitar a decorrer dia 30 de Setembro a partir das 15h00 na Alameda em Lisboa.&#xA;Continuamos a procura de Ninjas para cobrir este evento pelo país se tiveres interessado, entra em contacto connosco.&#xA;Todo o trabalho realizado pela PTrevolutionTV é auto financiado pelo que toda a ajuda é bem vinda, entra em contacto connosco.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
