<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jornal Mapa on indymedia.pt</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/jornal-mapa/</link>
    <description>Recent content in Jornal Mapa on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Apr 2024 18:09:11 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/jornal-mapa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Edição 41 do Jornal MAPA acaba de sair</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-04-18-edicao-41-do-jornal-mapa-acaba-de-sair/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 18:09:11 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-04-18-edicao-41-do-jornal-mapa-acaba-de-sair/</guid>
      <description>Nos 50 anos daquela a que Phil Mailer chamou a revolução impossível, o Jornal MAPA orientou o olhar para mais algumas das memórias que interessa preservar e reanalisar, lembrando a cartografia radical dos anos 70 em Coimbra, o 25 de Abril em Leiria, ou o SAAL, sem esquecer que foi em África, e com as mulheres, que Abril começou. Num planeta em que, como nos diz Vandana Shiva, os novos desastres ambientais estão a ser cometidos em nome da economia verde, e perante um número crescente de ações diretas, para além de uma conversa com esta ativista, uma entrevista ao Climáximo e à Greve Climática Estudantil faz, com toda a lógica, parte do menu desta edição, ainda que a crise possa ser mais ecológica do que climática, como se refere no regresso da rubrica A Cabeça do Avesso.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Operacionalizar o Pacto das Migrações</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-01-30-operacionalizar-o-pacto-das-migracoes/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 23:00:49 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-01-30-operacionalizar-o-pacto-das-migracoes/</guid>
      <description>Numa UE cada vez mais agressiva para pessoas em trânsito, a presidência belga do Conselho tem pressa em pôr em prática o novo Pacto para as Migrações e Asilo.&#xA;Em 2023, os barcos de socorro a náufragos no Mediterrâneo foram detidos pelo menos 13 vezes, ao abrigo de um decreto italiano que restringe os esforços de salvamento. No último incidente, o Ocean Viking foi imobilizado pelas autoridades italianas a 31 de dezembro, pela segunda vez em dois meses, ao abrigo desse mesmo decreto, que obriga os navios a navegar imediatamente, e após cada salvamento, para portos frequentemente distantes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sem Futuro não Há Paz – Não deixarei que nos separem de ti mundo [Audio]</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-01-26-sem-futuro-nao-ha-paz-nao-deixarei-que-nos-separem-de-ti-mundo-audio/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 14:53:55 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-01-26-sem-futuro-nao-ha-paz-nao-deixarei-que-nos-separem-de-ti-mundo-audio/</guid>
      <description>Gravada a 25/01/23, na [Casa da Achada][1] Uma entrevista com público preparada pelo Jornal Mapa para ficarmos a conhecer melhor a Greve Climática Estudantil e o Climáximo, dois dos colectivos que têm vindo a protagonizar as mais recentes lutas por justiça climática. Queremos saber mais sobre as suas formas de organização e luta, as suas tácticas, estratégias e o seu discurso.&#xA;A entrevista sairá na próxima edição do Jornal Mapa e poderá também ser ouvida na Rádio Paralelo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Saiu a edição 40 do Jornal MAPA!</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-01-25-saiu-a-edicao-40-do-jornal-mapa/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 01:37:04 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-01-25-saiu-a-edicao-40-do-jornal-mapa/</guid>
      <description>E eis-nos chegados ao MAPA 40, no ano em que o 25 de Abril faz 50. Um número que é um grito por um cessar-fogo na Palestina, onde a guerra, como sempre, se assemelha a um investimento. Mas que não esquece que, com a normalização das investidas policiais nas universidades, também por cá os tempos não são os melhores para as liberdades. Visitamos Chiapas – cuja experiência zapatista está, ao fim de 30 anos, em processo de alterar a sua estrutura de autogoverno – e Rojava, esta através dum olhar trans não binário.</description>
    </item>
    <item>
      <title>União Europeia: Causar dano [Jornal Mapa]</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-12-24-uniao-europeia-causar-dano-jornal-mapa/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 12:47:17 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-12-24-uniao-europeia-causar-dano-jornal-mapa/</guid>
      <description>{.-menu-textHighlightColorHover-bgcolor.-menu-bg-color}Teófilo Fagundes{.},&#xA;publicado no Jornal Mapa&#xA;A política de do no harm é uma mentira que um relatório recente vem destruir definitivamente. Líbia, Tunísia, Marrocos, Egipto são cada vez mais as fronteiras da UE. Que paga para que os migrantes e refugiados morram longe. {.wp-block-heading}&#xA;Oficialmente, a relação da União Europeia com a Líbia, em termos de «gestão de fluxos fronteiriços», baseia-se no princípio do no harm («Não causar danos»), que significa tomar todas as precauções para garantir que as pessoas não serão afectadas negativamente por essas relações, mesmo que inadvertidamente.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
