<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Day X on indymedia.pt</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/day-x/</link>
    <description>Recent content in Day X on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Sep 2023 12:14:45 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/day-x/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[Países Baixos] #A12blokkade – O bloqueio que dura há 2 semanas.</title>
      <link>http://localhost:1313/?p=8495/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 12:14:45 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=8495/</guid>
      <description>Para quem como nós todos os dias acompanha o que se vai passando no mundo, via internet, já sabe que a partir das 11h00 (12h00 locais) é hora de ver o que se vai passando nos Países Baixos num troço do Autoestrada 12 que tem sido constantemente bloqueada por activistas climáticos que exigem o fim da subsidiação por parte do governo dos combustíveis fósseis.&#xA;Já é quase um ritual às 12h00 locais em redor da A12 centenas de activistas, maioritariamente ligados a Extincion Rebellion, se reunirem para bloquearem mais um troço da mesma.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Já ouviste falar no “Get ready for Action – Day X”</title>
      <link>http://localhost:1313/?p=8399/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 10:19:14 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=8399/</guid>
      <description>Em especial no Reino Unido está a preparar-se um último acto em defesa de Julian Assange, Repórter fundador da Wikileaks que está com a sua liberdade limitada há 4 anos, 5 meses e 17 dias de prisão na HMP Belmarsh, após 6 anos, 9 meses e 23 dias de detenção arbitrária na embaixada do Equador.&#xA;Muitos foram os esforços ao longo deste período em defesa da liberdade de expressão a exigir a libertação de Julian Assange que até agora não têm resultado pelo que está a circular na internet um apelo para um último acto, sem data marcada, mas com local, Royal Courts of Justice, Strand, Londres, WC2A 2LL às 9 Am, e intenção bem definidos, evitar a extradição de Julian Assange para os Estados Unidos da América, onde se acredita que não vai ser julgado de forma justa e imparcial.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
