<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Liberdade on indymedia.pt</title>
    <link>https://blog.indymedia.pt/tags/liberdade/</link>
    <description>Recent content in Liberdade on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Dec 2023 21:07:21 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.indymedia.pt/tags/liberdade/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Israel invade o Freedom Theatre no campo de refugiados de Jenin; o diretor fala depois de ter sido preso e espancado</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=214487/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 21:07:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=214487/</guid>
      <description>DECLARAÇÃO DO FREEDOM THEATRE:&#xA;Na manhã do dia 13 de dezembro, o exército israelita começou a atacar e a saquear o Teatro da Liberdade. Dispararam do interior do teatro, destruindo os escritórios e derrubando uma parede.&#xA;De seguida, o exército dirigiu-se às casas de Ahmed Tobasi e Mustafa Sheta, vendou os olhos, algemou-os e levou-os.&#xA;Nessa noite, o exército deslocou-se a casa de Jamal Abu Joas, espancou-o severamente e depois levou-o.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ATAQUE AÉREO DA TURQUIA AO NORTE E LESTE DA SÍRIA OUTUBRO DE 2023</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=32487/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 11:02:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=32487/</guid>
      <description>PONTOS-CHAVE&#xA;– Mais de 20 ataques aéreos turcos visam a eletricidade, a água, o petróleo e outras infra-estruturas humanitárias básicas em todo o Norte e Leste da Síria, sob controlo curdo (NES)&#xA;– Refugiados fogem dos ataques aéreos e o pessoal das ONGI retira-se do campo; oito mortos Hoje, o número total de mortos em ataques aéreos turcos ascende a mais de 80 só em 2023&#xA;– Não há eletricidade nem água nas regiões curdas do NES, incluindo nos hospitais; teme-se agora um colapso humanitário na região que alberga milhões de pessoas que já sofrem de milhões de pessoas que já sofrem de escassez de água e cortes de eletricidade</description>
    </item>
    <item>
      <title>Foi neste dia em 2006, que Julian Assange criou a Wikileaks.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=32366/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 19:53:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=32366/</guid>
      <description>Julian tem agora 52 anos e quando tinha 38 anos criou a WikiLeaks e publicou o vídeo “Collateral Murder”.&#xA;O vídeo mostra o exército dos EUA a matar uma dúzia de civis, incluindo dois funcionários da Reuters em missão e as equipas de resgate que pararam para ajudar os feridos. A Reuters tentou formalmente obter o vídeo, mas o Pentágono recusou-se a entregá-lo.&#xA;As provas do que aconteceu permaneceram nos servidores dos militares dos EUA até que Chelsea Manning as enviou ao WikiLeaks.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
