<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>BDS on indymedia.pt</title>
    <link>https://blog.indymedia.pt/tags/bds/</link>
    <description>Recent content in BDS on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Nov 2025 22:41:28 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.indymedia.pt/tags/bds/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Navio com pavilhão português suspeito de transportar material militar para Israel</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2025-11-15-navio-com-pavilhao-portugues-suspeito-de-transportar-material-militar-para-israel/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 22:41:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2025-11-15-navio-com-pavilhao-portugues-suspeito-de-transportar-material-militar-para-israel/</guid>
      <description>O MPPM tomou conhecimento de que o navio Holger G., com pavilhão português, estará a transportar material militar com destino a Israel. O Holger G. transportará 440 toneladas de material militar, incluindo 175 toneladas de projécteis de 155 mm, com destino às empresas israelitas Elbit Systems e IMI – Israel Military Industries. O navio Holger G. é propriedade da empresa alemã Reederei Gerdes, está registado no MAR &amp;#8211; Registo Internacional de Navios da Madeira e tem o IMO 9995894.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cabo Verde recusa porto a navio genocida que transporta munições para o apartheid na Palestina</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2025-09-30-cabo-verde-recusa-porto-a-navio-genocida-que-transporta-municoes-para-o-apartheid-na-palestina/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 11:37:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2025-09-30-cabo-verde-recusa-porto-a-navio-genocida-que-transporta-municoes-para-o-apartheid-na-palestina/</guid>
      <description>Cabo Verde recusa porto a navio genocida que transporta munições para o apartheid Israelita na Palestina&#xA;«O Navio Marianne Danica, com a Bandeira da Dinamarca e operado por uma empresa Holandesa, está a carregar 18 contentores de projéteis de 155mm para a maior empresa militar israelita, a Elbit Systems. Está em rota para Israel, onde esta carga mortífera irá alimentar o genocídio em curso contra a população Palestina. Este barco era suposto parar em Cabo Verde, mas depois de indignação pública, cabo verde juntou-se a uma lista cada vez maior de países que recusam que os seus portos sejam parte da cadeia de cumplicidade nos crimez atrozes que Israel comete contra os nossos povos.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
