<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Palestina Livre on indymedia.pt</title>
    <link>https://blog.indymedia.pt/tags/palestina-livre/</link>
    <description>Recent content in Palestina Livre on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Dec 2023 16:36:34 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.indymedia.pt/tags/palestina-livre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[Porto] Natal destruído no meio de um genocídio: Marcha pela Palestina</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-23-porto-natal-destruido-no-meio-de-um-genocidio/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 16:36:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-23-porto-natal-destruido-no-meio-de-um-genocidio/</guid>
      <description>( Youtube) (Invidious) (Peertube) https://vid.puffyan.us/watch?v=I64fTyCaHQI</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Carlos Moedas e a Câmara Municipal de Lisboa apoiam o apartheid israelita” – Ativistas hasteiam bandeira da Palestina e pintam fachada da CML</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-22-carlos-moedas-e-a-camara-municipal-de-lisboa-apoiam-o-apartheid-israelita-ativistas-hasteiam-bandeira-da-palestina-e-pintam-fachada-da-cml/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 17:29:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-22-carlos-moedas-e-a-camara-municipal-de-lisboa-apoiam-o-apartheid-israelita-ativistas-hasteiam-bandeira-da-palestina-e-pintam-fachada-da-cml/</guid>
      <description>PROTESTO PELO FIM DO GENOCÍDIO:&#xA;Hoje a CML teve a fachada pintada de vermelho, palavras de ordem como PALESTINA LIVRE e PARAR O GENOCÍDIO, além da bandeira palestina a substituir a da CML.&#xA;Foi um protesto contra as políticas e opiniões ridículas que Carlos Moedas têm sobre este tema. (e não só).&#xA;Ativistas solidárias com o Coletivo de Libertação da Palestina, o Climáximo e a Greve Climática Estudantil de Lisboa hastearam uma bandeira da Palestina na varanda da Câmara Municipal de Lisboa (CML), prenderam uma faixa com a frase “Palestina Livre” e pintaram a fachada do edifício a vermelho, incluindo a palavra “genocida”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hoje e amanhã voltamos as ruas.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-08-hoje-e-amanha-voltamos-as-ruas/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 13:24:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-08-hoje-e-amanha-voltamos-as-ruas/</guid>
      <description> Hoje e Amanhã estamos nas ruas.&#xA;08/12 15h00 Lx Intendente Marcha: Paz no Médio Oriente Palestina Independente https://eventos.coletivos.org/event/todos-pela-palestina-e-pela-paz-no-medio-oriente 09/12 14h00 Lx Saldanha Manifestação Resistência Climática https://eventos.coletivos.org/event/manifestacao-resistencia-climatica Se não puderes marcar presença acompanha os nossos diretos no FB e YT. e ajuda-nos com os custos. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Assentada Popular pela Palestina em Lisboa – Ao Vivo</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-05-assentada-popular-pela-palestina-em-lisboa-ao-vivo/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 18:25:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-05-assentada-popular-pela-palestina-em-lisboa-ao-vivo/</guid>
      <description>Sit in for Palestine in Portugal – Live&#xA;Assentada Popular pela Palestina em Lisboa – Ao Vivo&#xA;https://www.facebook.com/ptrevolutiontv.live/videos/1036840037542207&#xA;Pela soberania da Informação</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ativistas solidárias com o Coletivo pela Libertação da Palestina cobriram a fachada da empresa portuguesa Steconfer.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-21-ativistas-solidarias-com-o-coletivo-pela-libertacao-da-palestinacobriram-a-fachada-da-empresa-portuguesa-steconfer/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 10:45:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-21-ativistas-solidarias-com-o-coletivo-pela-libertacao-da-palestinacobriram-a-fachada-da-empresa-portuguesa-steconfer/</guid>
      <description>Esta manhã, ativistas solidárias com o Coletivo pela Libertação da Palestina, o Climáximo e a Greve Climática Estudantil de Lisboa cobriram a fachada da empresa portuguesa Steconfer de tinta vermelha e fotografias das atrocidades de Gaza em protesto contra a normalização das relações comerciais entre Portugal e o estado sionista que, ao longo de mais de 75 anos, leva a cabo uma limpeza étnica do povo palestiniano e que, há 45 dias, pratica um genocídio na Faixa de Gaza.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Roteiro Ninja para os próximos dias</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-17-roteiro-ninja-para-os-proximos-dias/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 11:13:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-17-roteiro-ninja-para-os-proximos-dias/</guid>
      <description>Felizmente temos passado a grande maior parte dos dias nas ruas a mostrar o que podemos do que por lá se tem passado e os próximos dias não vão ser diferentes.&#xA;Já sabemos quais são os acontecimentos que vamos acompanhar nos próximos dias a começar logo hoje com o 2º Julgamento do Kiko, um activista da ATERRA.&#xA;Infelizmente não temos recursos humanos para filmar a Acampada / Assembleia Estudantil no Domingo a Tarde, se tiveres disponibilidade, nós temos material e no Domingo de manhã na Talk podemos fazer uma pequena formação para ficares a vontade.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
