<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mineração on indymedia.pt</title>
    <link>https://blog.indymedia.pt/tags/minera%C3%A7%C3%A3o/</link>
    <description>Recent content in Mineração on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Nov 2023 17:30:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.indymedia.pt/tags/minera%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Unidos em Defesa de Covas do Barroso Exige Suspensão Imediata da Licença de Exploração de Lítio da Savannah Resources</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=195325/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 17:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=195325/</guid>
      <description>No seguimento das mais recentes notícias que relatam sérias ilegalidades em todo o processo de licenciamento do Lítio, a Associação Unidos em Defesa de Covas do Barroso apela à suspensão imediata da licença concedida à Savannah Resources para a exploração de lítio da Mina do Barroso. Em nome do interesse público e da legalidade, exige que as Autoridades Administrativas suspendam de imediato a Licença e apela ao Ministério Público que, atendendo à gravidade dos factos, proceda à suspensão da licença e das prospecções.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Luta no Panamá contra a mineração</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=75413/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 20:37:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=75413/</guid>
      <description>A população do Panamá neste momento está nas ruas a lutar contra um contrato assinado entre o governo e a empresa canadiana First Quantum para a construção da maior mina a céu aberto de cobre da América Central.&#xA;Para além do impacto ecologio directo de uma mina destas condições, os manifestantes questionam também a velocidade com que este contrato foi aprovado no parlamento para um contrato com duração de 20 a 40 anos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>As organizações participantes no primeiro encontro contra os impactos do extrativismo exigem em Alconchel o fim da impunidade mineira</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=32951/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:52:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=32951/</guid>
      <description>Ecologistas en Acción / UCDB&#xA;No domingo, 15 de outubro, o primeiro encontro ibérico sobre os impactos sociais e ambientais da mineração terminou em Alconchel (Badajoz) com um ato de protesto. Nele, uma bandeira gigante foi exposta no castelo de Miraflores, exigindo o fim da impunidade da mineração.&#xA;No encontro, organizado pela Ecologistas en Acción e pelo Observatório Ibérico da Mineração, participaram cinquenta representantes de inúmeras plataformas de toda a Península Ibérica que lutam nos seus territórios contra os graves impactos da mineração.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Borralha] Os bombeiros de Salto, Montalegre e as actividades de prospeção</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=25781/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 14:48:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=25781/</guid>
      <description>OS BOMBEIROS DE SALTO, MONTALEGRE, E AS ACTIVIDADES DE PROSPEÇÃO GEOLÓGICA PARA MINERAÇÃO NUMA REGIÃO PATRIMÓNIO AGRÍCOLA MUNDIAL Na foto podemos ver o estaleiro onde uma empresa privada de mineração (Minerália, segundo consta) se encontra a providenciar a realização de furos de prospeção geológica (aldeia de Caniçó, Salto, Montalegre).&#xA;O objectivo é usufruir das concessões dadas pelo governo Português, o que implica rebentar com montes e vales da região, de modo a viabilizar a actividade mineira na margem de umas das barragens mais importantes do Norte de Portugal, região Património Mundial e a pouca distância da Zona Termal e Balnear do Gerês.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
