<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Casasparaviver on indymedia.pt</title>
    <link>https://blog.indymedia.pt/tags/casasparaviver/</link>
    <description>Recent content in Casasparaviver on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Jan 2024 16:34:18 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.indymedia.pt/tags/casasparaviver/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Reportagem indymedia: Manifestações “Casa Para Viver”</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-30-reportagem-indymedia-manifestacoes-casa-para-viver/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 16:34:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-30-reportagem-indymedia-manifestacoes-casa-para-viver/</guid>
      <description>A 27 de janeiro, saímos às ruas para protestar pelo direito à habitação em 17 cidades. Milhares de pessoas juntaram-se e indymedia criou uma equipa que acompanhou protestos em Lisboa, Porto, Setúbal, Beja, Évora, Braga, mostrando a luta daqueles que exigem casas para viver.&#xA;O protesto em Lisboa ocorreu na Alameda, onde milhares levantaram cartazes e bandeiras em defesa do direito à habitação. Todos se uniram por uma causa comum, enfrentando desafios como a especulação imobiliária que torna difícil alugar ou comprar casas para a maioria, especialmente os jovens.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Bloqueio na 2ª circular: Vigília de Solidariedade na Esquadra de Benfica</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-03-segunda-circular-bloqueada-por-protesto-climatico-theirtimetopay/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 11:16:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-03-segunda-circular-bloqueada-por-protesto-climatico-theirtimetopay/</guid>
      <description>Hoje o dia começou mais complicado para circular de carro na Segunda Circular, fruto de um protesto climático.&#xA;9 activistas da Climáximo com faixas, uma a dizer “Estão a destruir tudo o que amas “, sentaram-se no asfalto e penduraram-se num viaduto pedonal, num local próximo a sede da GALP, impedindo assim a circulação de veículos nesta artéria fundamental para a cidade de Lisboa.&#xA;O protesto está inserido numa campanha internacional de acções a decorrer em 6 países em que podemos ler:</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
