<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Violência Policial on indymedia.pt</title>
    <link>https://blog.indymedia.pt/tags/viol%C3%AAncia-policial/</link>
    <description>Recent content in Violência Policial on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Oct 2025 11:56:32 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.indymedia.pt/tags/viol%C3%AAncia-policial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[Amadora] Dezenas de ferimentos: PSP diparou balas de borracha contra  um grupo de 200 pessoas na Reboleira</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2025-10-21-amadora-dezenas-de-ferimentos-psp-diparou-balas-de-borracha-contra-200-pessoas-na-reboleira/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 11:56:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2025-10-21-amadora-dezenas-de-ferimentos-psp-diparou-balas-de-borracha-contra-200-pessoas-na-reboleira/</guid>
      <description>Na passada segunda-feira (dia 13), durante os festejos pela inédita qualificação de Cabo Verde para o Mundial de Futebol, na Reboleira, a PSP realizou uma operação de dispersão junto ao restaurante Liga dos Sabores, por volta das 22h.&#xA;Mais tarde, quando os jovens se retiravam (perto do Bingo da Reboleira), a PSP voltou a intervir, disparando balas de borracha sobre jovens, mulheres e crianças.&#xA;No dia seguinte, foi noticiado que os agentes haviam disparado 17 tiros para o ar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça para Cláudia Simões! Reportagem da primeira sessão em tribunal</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=207352/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 15:24:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=207352/</guid>
      <description>Justiça para C****láudia Simões!&#xA;S****olidariedade com todas as vítimas da violência policial racista!&#xA;19/01/2020&#xA;Ocorrência da agressão e posterior apresentação de queixa contra o agente da psp carlos canha.&#xA;20/01/2020&#xA;Post de facebook do sindicato unificado da policia de segurança pública, então liderado por peixoto rodrigues.&#xA;Fevereiro, 2022&#xA;O Juíz Carlos Alexandre defende que o polícia seja julgado por sequestro e agressões: o ministério público acusa Canha de três crimes de ofensa à integridade física qualificada, três de sequestro agravado, um de abuso de poder e outro de injúria agravada contra Cláudia Simões.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Grécia] Despejo da okupação Evangelismos (Creta). Policiais jogam uma pessoa do telhado.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=32587/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 13:32:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=32587/</guid>
      <description>A.N.A.&#xA;A ocupação Evangelismos em Heraklion (Creta) era uma clínica abandonada desde 1985, quando foi ocupada em 2002. Vinte e um anos de ocupação fizeram de Evangelismos um local emblemático do movimento anarquista na Grécia. Até a noite de 30 de setembro para 1º de outubro de 2023, quando foi despejada em meio à campanha eleitoral municipal e às negociações interacadêmicas. Portanto, foi por razões estratégicas que o companheiro anarquista Y.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
