<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mamadou Ba on indymedia.pt</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/mamadou-ba/</link>
    <description>Recent content in Mamadou Ba on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Oct 2023 15:35:34 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/mamadou-ba/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mamadou Não Segue Sozinho: Campanha angaria 7.000 euros em solidariedade com Mamadou Ba</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-30-mamadou-nao-segue-sozinho-campanha-angaria-7-000-euros-em-solidariedade-com-mamadou-ba/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 15:35:34 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-30-mamadou-nao-segue-sozinho-campanha-angaria-7-000-euros-em-solidariedade-com-mamadou-ba/</guid>
      <description>https://www.gofundme.com/f/solidariedade-com-mamadou-ba&#xA;&amp;amp;8220;Todos os arguidos intervenientes em cada uma das agressões a ofendidos acima descritas atuaram em comunhão de esforços, querendo atingir a integridade física e a vida dos ofendidos, por serem indivíduos de raça negra.&amp;amp;8221; Esta foi a conclusão do Supremo Tribunal de Justiça quando condenou os envolvidos na noite de 12 de junho de 1995, em que Alcindo Monteiro foi assassinado e vários afrodescendentes foram espancados no Bairro Alto, em Lisboa, por um grupo organizado de neonazis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Campanha de crowdfunding a favor de Mamadou Ba foi cancelada, por denúncias da extrema direita</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-25-campanha-de-crowdfunding-a-favor-de-mamadou-ba-foi-cancelada-por-denuncias-da-extrema-direita/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 13:41:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-25-campanha-de-crowdfunding-a-favor-de-mamadou-ba-foi-cancelada-por-denuncias-da-extrema-direita/</guid>
      <description>A campanha já tinha angariado mais de 5 mil euros quando plataforma a tirou do ar. Pessoas próximas de Mamadou Ba acreditam em &amp;ldquo;sabotagem&amp;rdquo; por apoiantes da extrema-direita&#xA;25.10.2023 às 12h26&#xA;Acampanha de crowdfunding para apoiar as custas judiciais de Mamadou Ba – condenado, pelo tribunal, a pagar multa de 2.400 euros, por difamação ao neonazi Mário Machado – já tinha angariado mais de 5 mil euros quando, na noite desta terça-feira, foi subitamente suspensa e, posteriormente, cancelada pela plataforma GoFundMe.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
