<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Israel on indymedia.pt</title>
    <link>https://blog.indymedia.pt/tags/israel/</link>
    <description>Recent content in Israel on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Nov 2023 21:14:32 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.indymedia.pt/tags/israel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Manifestação pela Palestina e contra o genocídio em Gaza | Porto, 05.11.2023</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-07-manifestacao-pela-palestina-e-contra-o-genocidio-em-gaza-porto-05-11-2023/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 21:14:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-07-manifestacao-pela-palestina-e-contra-o-genocidio-em-gaza-porto-05-11-2023/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>Protestos pela Palestina pelo mundo</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-19-protestos-pro-palestina-pelo-mundo/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 20:53:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-19-protestos-pro-palestina-pelo-mundo/</guid>
      <description>Em resposta ao ataque ao Hospital Al-Ahli por todo o mundo surgiram protestos de apoio a causa Palestiniana.&#xA;Mas de todos os protestos gostávamos de destacar o protesto que ocorreu nos Estados Unidos da América por manifestantes Judeus.&#xA;Cerca de 100 Judeus invadiram o capitólio enquanto gritavam “Not in our name” ,&#xA;que acabaram detidos.&#xA;Fica aqui uma lista de países onde hoje ,19 de Outubro, há protestos Pro Palestina marcados</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre o Hospital Al-Ahli</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-19-sobre-o-hospital-al-ahli/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 11:23:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-19-sobre-o-hospital-al-ahli/</guid>
      <description>Na noite de 17 para 18 de Outubro deu-se aquele que para nós foi o maior ataque a dignidade humana nestes quase 11 anos de jornalismo cívico, o ataque ao Hospital Al-Ahli na Palestina.&#xA;Já aprendemos em não publicar a quente este tipo de notícia de grande impacto e com muitas zonas cinzentas, pelo que só hoje decidimos publicar algo sobre o assunto, não que já tenhamos a certeza do que se passou mas porque acreditamos que este é daqueles eventos que só saberemos a verdade quando alguém envolvido vier revelar o que realmente se passou e queremos que tenhas uma opinião o mais informada possível.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mulheres Fazem a Paz! Posicionamento comum das mulheres Judias e Árabes.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-16-mulheres-fazem-a-paz-posicionamento-comum-das-mulheres-judias-e-arabes/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:22:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-16-mulheres-fazem-a-paz-posicionamento-comum-das-mulheres-judias-e-arabes/</guid>
      <description>“Nós, mães palestinianas e israelitas, estamos determinadas a parar o ciclo vicioso de derramamento de sangue e a mudar a realidade do difícil conflito entre ambas as nações, para o benefício dos nossos filhos”&#xA;Milhares de mulheres do movimento israelense “Mulheres pela Paz” e do movimento palestino “Mulheres do Sol” realizaram um evento conjunto no dia 4 de outubro exigindo o fim do ciclo de derramamento de sangue e a promoção da “Chamada das Mães”, formulado por ambos movimentos e apela aos povos de ambas as nações – palestinos e israelenses, e aos povos da região para que se juntem ao nosso apelo e demonstrem o seu apoio à resolução do conflito.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Palestina Israel Live Streams</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-14-palestina-israel-live-streams/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 11:32:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-14-palestina-israel-live-streams/</guid>
      <description>Se tal como nós gostas de ver o que se esta a passar, gostava-mos de partilhar contigo o link de um canal de Youtube onde podes acompanhar 3 câmaras de Gaza, 1 na fronteira e 1 em Israel.&#xA;E recomendamos pesquisas com as seguintes hashtags #FreePalestine #PalestinaLivre #PalestineLivesMatter #FreeGaza&#xA;Pela soberania da informação.</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Israel está a ordenar aos habitantes de Gaza que fujam para sul. Mas também nos estão a bombardear aqui”</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-13-israel-esta-a-ordenar-aos-habitantes-de-gaza-que-fujam-para-sul-mas-tambem-nos-estao-a-bombardear-aqui/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 16:24:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-13-israel-esta-a-ordenar-aos-habitantes-de-gaza-que-fujam-para-sul-mas-tambem-nos-estao-a-bombardear-aqui/</guid>
      <description>Os refugiados do norte já estão a chegar a Khan Younis, onde os mísseis nunca param e estamos a ficar sem comida, água e energia.&#xA;[972mag]&#xA;Ruwaida Kamal Amer&#xA;Ruwaida Kamal Amer é uma jornalista freelancer de Khan Younis, o artigo foi publicado hoje na +972 Mag [Jornalismo Independente de Israel-Palestina]&#xA;Palestinianos inspeccionam os escombros de uma casa bombardeada por aviões de guerra israelitas em Khan Younis, na Faixa de Gaza, a 10 de outubro de 2023.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
