<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Queer Feminismo on indymedia.pt</title>
    <link>https://blog.indymedia.pt/categories/queer-feminismo/</link>
    <description>Recent content in Queer Feminismo on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Mar 2025 19:15:01 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.indymedia.pt/categories/queer-feminismo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Crueldade invisível? A realidade da exportação marítima de animais vivos para abate</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2025-03-15-crueldade-invisivel-a-realidade-da-exportacao-maritima-de-animais-vivos-para-abate/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 19:15:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2025-03-15-crueldade-invisivel-a-realidade-da-exportacao-maritima-de-animais-vivos-para-abate/</guid>
      <description>Enquanto a sociedade portuguesa avança em muitas frentes, há uma realidade cruel que continua a acontecer longe dos olhos do público: a exportação de animais vivos por via marítima. Desde 2015, Portugal envia centenas de milhares de bovinos e ovinos para o Médio Oriente e Norte de África, condenando-os a viagens longas, exaustivas e desumanas. Só em 2023, meio milhão de animais foram sujeitos a este destino. O transporte dura, em média, nove dias, mas o tempo total pode ser muito maior, considerando as deslocações rodoviárias que antecedem e seguem a viagem marítima.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Huelga de sed y hambre de Jose Alfredo Miranda Oblanca</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2025-01-15-huelga-de-sed-y-hambre-de-jose-alfredo-miranda-oblanca/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 15:36:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2025-01-15-huelga-de-sed-y-hambre-de-jose-alfredo-miranda-oblanca/</guid>
      <description>Jose Alfredo Miranda Oblanca está encerrado en el psiquiátrico de Santa Isabel desde hace más de 5 años en contra de su voluntad. Desde el viernes 9 de enero de 2025 toma la decisión de empezar una huelga de hambre y de sed para decir basta a los abusos que él y sus compañerxs viven allí día a día. A la hora de difundir este comunicado a varies de nosotres nos surge querer aclarar que no compartimos algunos de los posicionamientos políticos que aquí se plantean (ya sea el socialismo, el rechazo a la teoría queer…) pero no queremos que esto sea un muro más que nos separe de la lucha contra los encierros, las cárceles, los psiquiátricos, las torturas, las contenciones, la privación de libertad, el control de la vida, la medicación forzosa, el aislamiento… Por eso, damos difusión al comunicado que ha escrito él mismo, así como al audio al que se hace referencia, con la intención de que todo el mundo se entere, se interpele y piense qué va a hacer para que Jose Alfredo no se quede solo resistiendo, para que no pase hambre y sed en medio del silencio general.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apresentação álbum “Viagem” de Krazye Loko na PopularFM</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-11-10-apresentacao-album-viagem-de-krazye-loko-na-popularfm/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 21:19:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-11-10-apresentacao-album-viagem-de-krazye-loko-na-popularfm/</guid>
      <description>Apresentação álbum &amp;amp;8220;Viagem&amp;amp;8221; de Krazye Loko na PopularFM 90.9 FM&#xA;Programa: Catedral do Rock&#xA;Locutor: Jorge Caldeira Rádio: PopularFM 90.9 FM</description>
    </item>
    <item>
      <title>Playlist PTrevolutionTV da Feira Anarquista do Livro de Lisboa 2024</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-09-24-playlist-ptrevolutiontv-da-feira-anarquista-do-livro-de-lisboa-2024/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 14:45:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-09-24-playlist-ptrevolutiontv-da-feira-anarquista-do-livro-de-lisboa-2024/</guid>
      <description>Não conseguiste ir a Feira Anarquista do Livro de Lisboa, ou foste e não conseguiste acompanhar todas as conversas espreita a nossa playlist do Youtube on podes acompanhar tudo o que fomos autorizados a filmar, alguns só com áudio.&#xA;Como posso ajudar?&#xA;O serviço de internet é fundamental para fazer os nossos diretos e temos 2 routers da Vodafone que podes carregar 921 053 597 (prioritário) e 921 696 861.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reclamar o verde, entrevista com Vandana Shiva</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-09-10-reclamar-o-verde-entrevista-com-vandana-shiva/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 18:00:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-09-10-reclamar-o-verde-entrevista-com-vandana-shiva/</guid>
      <description>A guardiã de sementes e activista ecofeminista aponta a exploração de lítio como potenciadora de novos desastres ambientais que estão a ser cometidos em nome da economia verde.&#xA;Sentada à tarde na cabana, encontrei Vandana Shiva na sua quinta Navdanya, enquanto o sol envolvia as árvores em Uttarakhand, no Norte da Índia. Nesta quinta à porta dos Himalaias, participávamos em atividades agrícolas diárias, cavando, semeando e cozinhando em sintonia com os ciclos de mudança da estação.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Intervenção de Cláudia Simões Festa da Diversidade</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-07-10-intervencao-de-claudia-simoes-festa-da-diversidade/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:24:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-07-10-intervencao-de-claudia-simoes-festa-da-diversidade/</guid>
      <description>Sou Cláudia Simões, mulher, mãe e trabalhadora. Sou uma cidadã imputável como qualquer outra cidadã deste país.&#xA;Mas, sou uma Mulher Negra, de condições humildes que luta diariamente para viver com dignidade, num país onde ser negra pode ser um perigo para quem o é.&#xA;O que aconteceu comigo no dia 19 de janeiro de 2020 em frente à minha filha menor, para além da violência das bárbaras agressões e insultos racistas, foi a negação da minha humanidade.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Manifesto da Marcha do Orgulho LGBTI&#43; de Lisboa</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-07-09-manifesto-da-marcha-do-orgulho-lgbti-de-lisboa/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 14:01:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-07-09-manifesto-da-marcha-do-orgulho-lgbti-de-lisboa/</guid>
      <description>!DEMOCRACIA DE GÉNERO!&#xA;O que é uma ideologia? E a liberdade, o que é? Ideologia? E uma democracia? Democracia é liberdade de andar na rua sem medo, de não ter medo do fim do mês, de não morrer por genocídio em Gaza, ou para atravessar uma fronteira.&#xA;Liberdade é fazer uma Revolução e 50 anos depois começar tudo de novo e continuar enquanto for preciso!&#xA;É precisa mais e melhor democracia!</description>
    </item>
    <item>
      <title>8 March 2024 : Women’s day Worldwide Tour</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-03-13-8-march-2024-womens-day-worldwide-tour/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 12:56:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-03-13-8-march-2024-womens-day-worldwide-tour/</guid>
      <description>A quick look to some of the manifestation on the Internationale women&amp;amp;8217;s rights fight day.&#xA;While hundreds of thousands of people have marched around the world, shouting and demanding women&amp;amp;8217;s just right to exist in safety, with dignity and freedom, in some countries they don&amp;amp;8217;t even have the right to speak. To work as they wish, to move around, to live free from fear and tears.&#xA;That&amp;amp;8217;s why we have to fight.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dia Internacional das Mulheres | Lisboa, 08.03.2024 Relato, Fotos e Vídeos</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-03-11-dia-internacional-das-mulheres-lisboa-08-03-2024-relato-fotos-e-videos/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 20:23:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-03-11-dia-internacional-das-mulheres-lisboa-08-03-2024-relato-fotos-e-videos/</guid>
      <description>A marcha começou com uma grande carga de água mas, apesar disso, sentia-se entre aqueles que se abrigavam da chuva debaixo da pala do antigo Teatro Império &amp;amp;8211; embalados pelos Ritmos da Resistência &amp;amp;8211; que a chuva não ia deter esta marcha.&#xA;E, como por mero acaso, instantes antes de a marcha arrancar, o dilúvio acalmou, mais e mais pessoas se foram juntando e os poucos que se abrigavam debaixo da pala tornaram-se em cerca de 4 mil pessoas que terminaram a marcha no Rossio.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dia Internacional das Mulheres | Coimbra, 08.03.2024</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-03-10-dia-internacional-das-mulheres-coimbra-08-03-2024/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 11:05:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-03-10-dia-internacional-das-mulheres-coimbra-08-03-2024/</guid>
      <description>Dia 8 saímos novamente às ruas para lutar e celebrar com a luta!&#xA;Por um futuro trans-feminista, livre de discriminação, num planeta habitável, fizemos ouvir as nossas vozes num momento em que nos tentam abafar cada vez mais.&#xA;A 50 anos do 25 de Abril, dizemos que a luta continua, que se faz todos os dias e nas ruas, não apenas nas urnas. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Dia Internacional das Mulheres | Porto, 08.03.2024</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-03-10-dia-internacional-das-mulheres-porto-08-03-2024/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 05:11:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-03-10-dia-internacional-das-mulheres-porto-08-03-2024/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>[Faro] Atentado ao direito à manifestação 8 de Março</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-03-09-faro-atentado-ao-direito-a-manifestacao-8m/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 02:09:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-03-09-faro-atentado-ao-direito-a-manifestacao-8m/</guid>
      <description>Comunicado | Rede 8 Março Algarve&#xA;Dia 8 de Março, em Faro, a polícia tentou impedir uma companheira de participar na marcha pelos direitos das mulheres por se encontrar com o seu bebé.&#xA;Pelas 18h, enquanto as companheiras se juntavam próximo do Tribunal de Faro, dois agentes de polícia (Marco de Sá e João Silva) dirigiram-se ao grupo de manifestantes para confirmar o trajeto da marcha.&#xA;Ao verem chegar uma companheira com o seu bebé no carrinho, bem protegido por uma capa de chuva própria para dias chuvosos, o agente Marco de Sá dirigiu-se a ela e perguntou se ela ia &amp;amp;8220;participar na marcha com o bebé&amp;amp;8221;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>8M: Apoiantes do Climáximo estilhaçam os vidros do Santander. Polícia libertou as ativistas sob pressão popular</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-03-08-8m-climaximo-estilhacam-os-vidros-do-santander/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 19:12:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-03-08-8m-climaximo-estilhacam-os-vidros-do-santander/</guid>
      <description>Comunicado Climáximo: Durante a manifestação do dia da mulher em Lisboa, 2 apoiantes do coletivo de justiça climática, à semelhança das ações feitas pelas sufragistas na luta pelos direitos das mulheres, estilhaçaram os vidros do Banco Santander Totta por &amp;amp;8220;estar a financiar conscientemente o colapso climático.&#xA;Neste 8 de março, um bloco ecofeminista marchava na Avenida Almirante Reis rumo ao Rossio, durante a manifestação do Dia da Mulher, quando, em Arroios, duas mulheres presentes, utilizando coletes do Climáximo, se dirigiram à fachada do Banco Santander Totta e calmamente partiram os vidros da montra, com recurso a martelos, à semelhança das ações das sufragistas na luta pela igualdade de género.</description>
    </item>
    <item>
      <title>GREVE FEMINISTA INTERNACIONAL MARCHA DIA INTERNACIONAL DAS MULHERES</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-03-06-greve-feminista-internacional-marcha-dia-internacional-das-mulheres/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 22:41:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-03-06-greve-feminista-internacional-marcha-dia-internacional-das-mulheres/</guid>
      <description>Manifesto | Rede 8M | +info&#xA;8 DE MARÇO FEMINISTAS EM UNIÃO CONTRA TODA A OPRESSÃO!&#xA;No ano em que celebramos os 50 anos do 25 de Abril, mantemos sempre um olhar no passado, no presente e no futuro. Relembramos as mulheres que fizeram parte da resistência anti-fascista durante a ditadura e ajudaram a construir a revolução e o pós-revolução, mesmo quando silenciadas tanto pelos opressores como pelos seus pares. Mantemos um olhar atento às forças que tentam destruir todas as conquistas de Abril e recusamos dar um único passo atrás.</description>
    </item>
    <item>
      <title>O evento Leiria Drag Festival foi alvo de tentativas de perseguição fascistas</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-03-05-o-evento-leiria-drag-festival-foi-alvo-de-perseguicoes-fascistas/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 16:40:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-03-05-o-evento-leiria-drag-festival-foi-alvo-de-perseguicoes-fascistas/</guid>
      <description>COMUNICADO | Movimento LGBTI Leiria | Leiria Drag Festival&#xA;É público que existe uma onda de discurso de ódio exponenciado pela política de extrema-direita emergente em Portugal.&#xA;Em 2023, um grupo organizado invadiu espaços e eventos LGBTQIAP+, utilizando como argumento a erradicação da ideologia de género.&#xA;Seguindo os movimentos destas organizações, o evento ocorrido no passado dia 24 de fevereiro em Leiria foi alvo de perseguições semelhantes.&#xA;Na quinta edição do Leiria Drag Festival, sendo a segunda no Teatro José Lúcio da Silva, a Câmara Municipal de Leiria recebeu em Assembleia Municipal uma moção por deputados do Chega solicitando o fim do apoio ao evento.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Testemunho do 2º evento do Projeto Vulva, na Sirigaita, Lisboa</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-03-05-testemunho-do-2o-evento-do-projeto-vulva-na-sirigaita-lisboa/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 14:47:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-03-05-testemunho-do-2o-evento-do-projeto-vulva-na-sirigaita-lisboa/</guid>
      <description>Testemunho do 2º evento do Projeto Vulva. @vulva.project . English below 1 de março &amp;amp;8211; Na Sirigaita, um espaço ativista e autogerido nos Anjos, Lisboa&#xA;Este espaço está ameaçado de encerramento. Para os ajudar e lutar contra a gentrificação, informe-se em https://sirigaita.org/index.php/nao-entregamos-as-chaves/&#xA;Uma multidão de vulvas está reunida numa parede. Diversidade de forma, tamanho, cor, textura, &amp;8230; A normalidade foi decidida pelo mainstream patriarcal e pela pornografia. Não corresponde à realidade.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Romper o silêncio Queer na Revolução Curda</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-02-01-romper-o-silencio-queer-na-revolucao-curda/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 06:58:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-02-01-romper-o-silencio-queer-na-revolucao-curda/</guid>
      <description>Conversa com uma militante trans não binária, actualmente em Rojava e no seio de um partido marxista-leninista, sobre a visibilidade das pessoas queer e a contradição que existe dentro do movimento curdo.&#xA;Poucos são os que abordam a questão queer na luta pela autodeterminação dos curdos. Mas apesar desse voto de silêncio, a questão continua lá. O movimento de solidariedade com o Curdistão, a nível internacional, é construído por muitas pessoas queer.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Carta aberta de apelo à criminalização da esterilização forçada em Portugal e na proposta de diretiva da UE relativa ao combate à violência contra as mulheres e à violência doméstica</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-30-carta-aberta-de-apelo-a-criminalizacao-da-esterilizacao-forcada-em-portugal-e-na-proposta-de-diretiva-da-ue-relativa-ao-combate-a-violencia-contra-as-mulheres-e-a-violencia-domestica/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 14:54:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-30-carta-aberta-de-apelo-a-criminalizacao-da-esterilizacao-forcada-em-portugal-e-na-proposta-de-diretiva-da-ue-relativa-ao-combate-a-violencia-contra-as-mulheres-e-a-violencia-domestica/</guid>
      <description>Portugal, Janeiro 2024&#xA;Carta aberta de apelo à criminalização da esterilização forçada em Portugal e na proposta de diretiva da UE relativa ao combate à violência contra as mulheres e à violência doméstica&#xA;Exmos/as. Srs./as,&#xA;Em nome das associações assinantes, contactamo-lo sobre um elemento-chave da proposta de Diretiva relativa ao combate à violência contra as mulheres e à violência doméstica: a necessidade de criminalizar a esterilização forçada e garantir que a violação é uma ofensa perante a lei portuguesa e europeia.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Novidade: Angela Davis – uma autobiografia</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-10-novidade-angela-davis-uma-autobiografia/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 12:36:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-10-novidade-angela-davis-uma-autobiografia/</guid>
      <description>As forças que fizeram da minha vida o que ela é são exactamente as mesmas que formaram e deformaram a vida de milhões de pessoas do meu povo.&#xA;Desafiada a escrever este livro aos 28 anos por Toni Morrison — que viria a editá-lo em 1974 —, Angela Davis, avessa ao individualismo do género autobiográfico, traça uma biografia política centrada na génese do seu activismo e no despertar de uma consciência social.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[PORTO] JULIETA PRESENTE</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-10-porto-julieta-presente/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 11:49:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-10-porto-julieta-presente/</guid>
      <description>Amigos, palhaças,&#xA;No Brasil, uma amiga, palhaça, cicloviajante foi brutalmente assassinada quando estava na sua viagem de regresso a Venezuela. Temos estado a acompanhar e é um horror. A Julieta, palhaça Miss Jujuba, teve uma vida leve, levando alegria a muitos cantos inóspitos do Brasil na sua bicicleta.&#xA;_O que lhe aconteceu foi uma tragédia e lembra-nos, mais uma vez, que nascer mulher é já em si um risco. _</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Braga] Dia Internacional para a eliminação da violência contra as mulheres</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-25-braga-dia-internacional-para-a-eliminacao-da-violencia-contra-as-mulheres/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 16:52:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-25-braga-dia-internacional-para-a-eliminacao-da-violencia-contra-as-mulheres/</guid>
      <description>https://instagram.com/rede8marco.braga&#xA;Dia Internacional para a eliminação da violência contra as mulheres&#xA;O núcleo de Braga da Rede 8 de Março diz não. Não a todas as formas de violência contra as mulheres. Não à violência física. Não à violência sexual. Não à violência psicológica. Não à violência social. Não à violência doméstica. Não à violência no trabalho. Não à violência. Não à discriminação. Não à desigualdade. Não à guerra e ao genocídio.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa Live] Marcha pelo Fim da Violência contra as Mulheres PTrevolutionTV CMI 25N indymedja</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-25-lisboa-live-marcha-pelo-fim-da-violencia-contra-as-mulheres-ptrevolutiontv-cmi-25n-indymedja/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 15:15:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-25-lisboa-live-marcha-pelo-fim-da-violencia-contra-as-mulheres-ptrevolutiontv-cmi-25n-indymedja/</guid>
      <description>( Youtube) (Invidious) [Lisboa Live] Marcha pelo Fim da Violência contra as Mulheres PTrevolutionTV CMI 25N indymedja This stream is created with PRISMLiveStudio</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Caldas da Rainha] Vigília do Dia da Memória Trans</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-20-caldas-da-rainha-vigilia-do-dia-da-memoria-trans/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 23:38:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-20-caldas-da-rainha-vigilia-do-dia-da-memoria-trans/</guid>
      <description>Neste dia 20 de novembro, assim como fizemos há um ano, marcamos juntos mais um Dia Internacional da Memória Trans. Reunimo-nos neste dia para recordar todas as pessoas que, por habitarem corpos trans, perderam suas vidas nas mãos da violência transfóbica. Reunimo-nos porque celebramos suas vidas e estamos em um luto interminável por suas perdas. Reunimo-nos não apenas porque é imperativo estarmos juntos na memória inesquecível de nossas companheiras, mas também porque a luta por nossas vidas e direitos é vital à nossa existência.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa Live] Concentração Dia Internacional da Memória Trans</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-20-lisboa-live-concentracao-dia-internacional-da-memoria-trans-ptrevolutiontv-cmi-indymedia-altpt/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 18:55:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-20-lisboa-live-concentracao-dia-internacional-da-memoria-trans-ptrevolutiontv-cmi-indymedia-altpt/</guid>
      <description>( Youtube) (Invidious) This stream is created with PRISMLiveStudio</description>
    </item>
    <item>
      <title>Academia Não Assedia: Manifestação Nacional a 7 de Novembro</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-30-manifesto-academia-nao-assedia-e-manifestacao-nacional-a-7-de-novembro/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 13:48:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-30-manifesto-academia-nao-assedia-e-manifestacao-nacional-a-7-de-novembro/</guid>
      <description>O assédio no meio académico dura há demasiado tempo e com a complacência da comunidade académica. Juntamo-nos para dizer basta. O assédio não tem lugar nas nossas universidades.&#xA;Todes sabemos o que se passa nas nossas faculdades. Todes sabemos porque o assédio está institucionalizado; está sistematizado. E as nossas instituições calam &amp;amp;8211; por todo o país. Nos últimos dois anos têm-se sabido inúmeros casos de assédio moral e sexual de norte a sul do país.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dia Internacional pela Despatologização das Identidades Trans</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-22-dia-internacional-pela-despatologizacao-das-identidades-trans/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:44:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-22-dia-internacional-pela-despatologizacao-das-identidades-trans/</guid>
      <description>A 22 de Outubro, assinala-se o Dia Internacional pela Despatologização das Identidades Trans. Este dia, convocado pela STP – Stop Trans Pathologization e resulta de uma iniciativa de ativistas na primeira década do século XXI. Desde 2007 que são realizadas mobilizações pela despatologização das identidades trans. Historicamente, esta campanha visa a retirada da classificação dos processos de reafirmação de género como trastorno mental no catálogo de diagnósticos (DSM da Associação de Psiquiatria Americana e CID da Organização Mundial de Saúde).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mulheres Fazem a Paz! Posicionamento comum das mulheres Judias e Árabes.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-16-mulheres-fazem-a-paz-posicionamento-comum-das-mulheres-judias-e-arabes/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:22:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-16-mulheres-fazem-a-paz-posicionamento-comum-das-mulheres-judias-e-arabes/</guid>
      <description>“Nós, mães palestinianas e israelitas, estamos determinadas a parar o ciclo vicioso de derramamento de sangue e a mudar a realidade do difícil conflito entre ambas as nações, para o benefício dos nossos filhos”&#xA;Milhares de mulheres do movimento israelense “Mulheres pela Paz” e do movimento palestino “Mulheres do Sol” realizaram um evento conjunto no dia 4 de outubro exigindo o fim do ciclo de derramamento de sangue e a promoção da “Chamada das Mães”, formulado por ambos movimentos e apela aos povos de ambas as nações – palestinos e israelenses, e aos povos da região para que se juntem ao nosso apelo e demonstrem o seu apoio à resolução do conflito.</description>
    </item>
    <item>
      <title>A paz, o pão, saúde, educação, habitação: Orgulho e Resistência em 2023</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-16-a-paz-o-pao-saude-educacao-habitacao-orgulho-e-resistencia-em-2023/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 10:23:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-16-a-paz-o-pao-saude-educacao-habitacao-orgulho-e-resistencia-em-2023/</guid>
      <description>O título é de uma famosa música de intervenção de Sérgio Godinho. Editada em 1974, fruto da revolução democrática dos cravos, Liberdade, é não só o nome de uma longínqua cantiga, referência de uma luta antiga, mas, na ordem do dia, labuta do movimento LGBTQIA+ português. Desde 2000 que o movimento ativista LGBTQIA+ em Portugal tem mostrado um crescendo. Somando-lhe diferentes causas e reivindicações, alianças, geografias e conquistas e desafios chegamos a Outubro de 2023 com o número inédito e exemplar de 27 cidades portuguesas a saírem à rua e manifestarem o seu orgulho contra o conservadorismo, pelo direito a ter direitos, pela liberdade em se ser e amar quem quiser, por uma sociedade mais tolerante e menos desigual.</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Conversas por Fazer” -“A Radical Imaginação Política das Mulheres Negras Brasileiras”,</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-07-conversas-por-fazer-a-radical-imaginacao-politica-das-mulheres-negras-brasileiras/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 14:00:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-07-conversas-por-fazer-a-radical-imaginacao-politica-das-mulheres-negras-brasileiras/</guid>
      <description>O Coletivo Andorinha junta-se ao Lado Negro da Força na próxima sessão literária do Ciclo “Conversas por Fazer”, marcada para amanhã, 7, às 15h, no Goethe-Institut, em Lisboa. Com uma proposta de leitura 100% feminina, o encontro apresenta-nos o livro “A Radical Imaginação Política das Mulheres Negras Brasileiras”, pelas perspectivas das ‘Andorinhas’ Luciana Gomes, médica, e Rita de Cássia Ramos, mestre em Património. A caminho do debate, partilhamos uma das forças dessa obra, que reúne reflexões, entrevistas, projectos de leis e discursos: “Mais do que uma sofisticada qualidade crítica”, as mulheres presentes na colectânea “apontam caminhos, denunciam, propõem e efectivam”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Uma Visão Interdisciplinar sobre Transexualidade no séc. XXI</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-04-uma-visao-interdisciplinar-sobre-transexualidade-no-sec-xxi/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-04-uma-visao-interdisciplinar-sobre-transexualidade-no-sec-xxi/</guid>
      <description>coord. Joana Brinca&#xA;“O reconhecimento da identidade de género integra em si uma importante conquista no campo dos direitos humanos, mas ao mesmo tempo coloca novos desafios que necessitam ser conhecidos e ultrapassados para que as pessoas e as sociedades colham os benefícios práticos da apologia da justiça social e especialmente da dignidade humana.” Joana Vale Guerra, Uma Visão Interdisciplinar sobre Transexualidade no séc. XXI (ed. Húmus, 2022) Existe um corpo crescente de literatura que documenta as formas de estigmatização, marginalização e exclusão de pessoas trans, de género diverso e não binárias devido à sua expressão e/ou identidade de género.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Coimbra] Manifesto Anti-Latada Feminista</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-03-manifesto-anti-latada-feminista/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 12:06:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-03-manifesto-anti-latada-feminista/</guid>
      <description>Decorre hoje 3/10, em Coimbra, a Anti-Latada Feminista, na praça em frente à República Marias do Loureiro. Parte do programa alternativo à praxe, Cria&amp;amp;8217;ctividade que termina com este evento.&#xA;A Anti-Latada Feminista é um evento desenvolvido por um grupo informal de pessoas, que se organiza de forma autónoma e livre. Vemos na praxe uma prática contra os direitos humanos mais elementares, nomeadamente a liberdade, a igualdade, a integridade física e psicológica.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Nota de Repúdio contra a presença de Jaime Nogueira Pinto na FLIFA</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-30-nota-de-repudio-contra-a-presenca-de-jaime-nogueira-pinto-na-flifa/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 03:18:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-30-nota-de-repudio-contra-a-presenca-de-jaime-nogueira-pinto-na-flifa/</guid>
      <description>Livraria das Insurgentes cancelam participação com a banca e apresentação das fanzines das MANAS na feira do livro independente de Arroios, que estava agendada para domingo as 15h, em resposta à presença de um dos principais teóricos da extrema-direita, e lançam nota de repúdio:&#xA;Não estaremos presentes onde discursos que se querem de diversidade são ocupados por discursos de ódio. A livraria das Insurgentes é um projecto que pretende colocar no centro do debate público as pessoas que historicamente não tem voz e por isso trabalhamos para trazer diversidade de ideias e pontos de vista, daquelas corpas que normalmente não são ouvidas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Apresentação do livro “No meu bairro” na Fundação José Saramago face à ameaça fascista</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-29-no-meu-bairro-apresentacao-do-livro-na-fundacao-jose-saramago-contra-a-ameaca-fascista/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 22:22:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-29-no-meu-bairro-apresentacao-do-livro-na-fundacao-jose-saramago-contra-a-ameaca-fascista/</guid>
      <description>Hoje, decorreu a apresentação do livro &amp;amp;8220;No Meu Bairro,&amp;amp;8221; de Lúcia Vicente e com ilustrações de Tiago M, na Fundação José Saramago. O evento atraiu grande atenção, tanto que muitas pessaos ficaram do lado de fora, uma vez que as portas foram fechadas devido à lotação da sala.&#xA;O livro, que se propõe a promover a inclusão e a diversidade, foi alvo de medidas de segurança rigorosas. Os participantes precisaram de registar os seus nomes e documentos de identidade na porta para entrar, e a PSP estava presente no interior da Fundação.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Carnaval é um Ato Político 2/2</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-29-carnaval-e-um-ato-politico-lisboa-23-09-23-parte-2/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 11:45:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-29-carnaval-e-um-ato-politico-lisboa-23-09-23-parte-2/</guid>
      <description>Carnaval é um Ato Político Lisboa 23 09 23 parte 2&#xA;https://invidious.fdn.fr/watch?v=N14Al_UuPKU</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Pelo acesso efetivo ao aborto legal, seguro e gratuito!” – Manifesto 28 de Setembro subscrito por 26 associações e mais de 100 ativistas</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-28-pelo-acesso-efetivo-ao-aborto-legal-seguro-e-gratuito-manifesto-28-de-setembro-subscrito-por-26-associacoes-e-mais-de-100-ativistas/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 21:09:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-28-pelo-acesso-efetivo-ao-aborto-legal-seguro-e-gratuito-manifesto-28-de-setembro-subscrito-por-26-associacoes-e-mais-de-100-ativistas/</guid>
      <description>Dezasseis anos depois da lei 16/2007, o acesso ao direito ao aborto legal, seguro e gratuito continua a encontrar obstáculos inaceitáveis.&#xA;Há cada vez menos hospitais a realizar a interrupção voluntária da gravidez. Não há um contacto telefónico especializado para o qual se possa ligar para saber onde se dirigir e como proceder. Mais de uma dezena de hospitais não realiza o ato e os encaminhamentos não funcionam devidamente, por falta de consultas ou da devida articulação.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Leiria] Marcha LGBTQIA&#43; alvo de agressões</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-26-marcha-lgbtqia-de-leiria-alvo-de-arremesso-de-objetos/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 19:43:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-26-marcha-lgbtqia-de-leiria-alvo-de-arremesso-de-objetos/</guid>
      <description>Esta é a terceira marcha LGBTQIA+ este mês (depois de S. João da Madeira e Bragança) que relata arremesso de objectos e ovos vindos de janelas de edifícios. Segue o comunicado da Leiria, Marcha!&#xA;Quando foi anunciada a 3ª Marcha pelos Direitos LGBTQIA+ de Leiria nas redes sociais da Câmara Municipal de Leiria, assim como nas páginas de alguns jornais regionais, foram vários os comentários LGBTI fóbicos que acompanharam estas publicações.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marcha LGBTQIA&#43; de Bragança alvo de um ato de violência</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-25-marcha-lgbtqia-de-braganca-alvo-de-ataque/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 17:14:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-25-marcha-lgbtqia-de-braganca-alvo-de-ataque/</guid>
      <description>A comissão organizadora da marcha LGBTQIA+ de Bragança lançou um comunicado em que denuncia um ataque violento contra as pessoas participantes no dia 23 de Setembro.&#xA;Já antes, a câmara municipal de Bragança, ativando o discurso de ódio, tinha-se recusado a hastear a bandeira LGBTQIA+ a convite da comissão, no dia 29 de Junho&#xA;Anteontem, durante a IV Marcha LGBTQIA+ de Bragança, os participantes foram alvo de um ato de violência através do lançamento de ovos e outros objetos de um prédio nas proximidades, de forma dissimulada.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apresentação do livro “No meu Bairro”, com linguagem inclusiva,  atacada por fascistas</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-24-apresentacao-do-livro-no-meu-bairro-com-linguagem-inclusiva-atacada-por-fascistas/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 13:35:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-24-apresentacao-do-livro-no-meu-bairro-com-linguagem-inclusiva-atacada-por-fascistas/</guid>
      <description>A apresentação do livro &amp;8220;No Meu Bairro&amp;8221;, de Lúcia Vicente e com ilustração de Tiago M, que é o primeiro livro infanto-juvenil a ser editado com o sistema de lingugem neutra ELU em Portugal foi ontem, dia 23, atacada por um grupo de 10 homens machistas e queerfobicos. O grupo tinha estado durante a sessão, mas a certo ponto, mais três entraram com um megafone e iniciaram um ato de censura e ataque à apresentação, tentando que esta terminasse e mandando calar as pessoas presentes com insultos machistas e homofóbicos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marcha do Orgulho LGBTQIA&#43; de S. João da Madeira alvo de agressões</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-18-marcha-do-orgulho-lgbtqia-de-s-joao-da-madeira-alvo-de-agressoes/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 14:48:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-18-marcha-do-orgulho-lgbtqia-de-s-joao-da-madeira-alvo-de-agressoes/</guid>
      <description>Ontem, 16 de setembro de 2023, a 3 Marcha do Orgulho LGBTQIA + de S. João da Madeira, foi alvo de uma agressão dirigida a quem desfilava. Em pleno centro da cidade, diversas pessoas foram atingidas por fruta e ovos vindos de um prédio. Após a indignação e a revolta inicial e a impotência dos agentes da polícia que permaneceram solidários, o saldo foi uma pessoa ferida, a sangrar e em lágrimas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Terror e Miséria nas Prisões em Portugal</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-14-terror-e-miseria-nas-prisoes-em-portugal/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 17:37:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-14-terror-e-miseria-nas-prisoes-em-portugal/</guid>
      <description>Nota editorial: Recebemos várias cartas de prisioneiras do E.P. de Tires. As denúncias que fazem carregam grande risco, estando constantemente a sofrer represálias, desde agressões a insultos, bem como ser barradas de fazer refeições e de receber encomendas, ou tendo a sua correspondência violada. É por isso um ato de coragem e resistência, a escrita destas cartas. As suas vozes ecoam dentro e fora das prisões, até que todos os muros caiam, e todas as prisões sejam obsoletas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Keyla Brasil: Ação Urgente após Cirurgia Cerebral [Angariação de Fundos]</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-11-keyla-brasil-acao-urgente-apos-cirurgia-cerebral-angariacao-de-fundos/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 17:24:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-11-keyla-brasil-acao-urgente-apos-cirurgia-cerebral-angariacao-de-fundos/</guid>
      <description>Podes doar aqui: https://gofund.me/0b453ddf&#xA;Doações&#xA;Keyla saiu dia 23 de Agosto de 2023 de Portugal, sozinha, para ser submetida a uma cirurgia de redesignação sexual (afirmação de género) na Tailândia – Bangkok, país reconhecido como referência mundial para este tipo de procedimento. A cirurgia foi realizada no dia 26 de Agosto de 2023, na Pratunam Polyclinic, com o Dr. Thep, e, Keyla permaneceu na clínica em regime ambulatório durante 3 dias.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
