<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Floresta on indymedia.pt</title>
    <link>https://blog.indymedia.pt/tags/floresta/</link>
    <description>Recent content in Floresta on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Sep 2023 15:46:28 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.indymedia.pt/tags/floresta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Quais os planos dos Ninjas nos próximos dias?</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-27-quais-os-planos-dos-ninjas-nos-proximo-dias/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 15:46:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-27-quais-os-planos-dos-ninjas-nos-proximo-dias/</guid>
      <description>No próximo fim de semana a equipa da PTrevolutionTV vai estar em Lisboa para acompanhar a Manifestação Casa para Viver Planeta para Habitar a decorrer dia 30 de Setembro a partir das 15h00 na Alameda em Lisboa.&#xA;Continuamos a procura de Ninjas para cobrir este evento pelo país se tiveres interessado, entra em contacto connosco.&#xA;Todo o trabalho realizado pela PTrevolutionTV é auto financiado pelo que toda a ajuda é bem vinda, entra em contacto connosco.</description>
    </item>
    <item>
      <title>As embalagens de papel de Eucalipto Ajudaram a Incendiar a minha casa</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-08-31-as-embalagens-de-papel-de-eucalipto-ajudaram-a-incendiar-a-minha-casa/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 16:53:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-08-31-as-embalagens-de-papel-de-eucalipto-ajudaram-a-incendiar-a-minha-casa/</guid>
      <description>Publicado originalmente por Climate Change News em inglês a 31/08/2023&#xA;Por Fernando Amaral&#xA;Como as plantações de eucaliptos em Portugal desempenham um papel nos incêndios florestais&#xA;As embalagens de papel são defendidas como uma alternativa ao plástico, mas as plantações de eucalipto que alimentam o sector estão a alimentar o desastre em Portugal&#xA;Fernando Amara fotografado na sua casa ardida em 2017 (Foto: Fornecido pelo autor)&#xA;Os incêndios florestais que têm assolado partes da Europa este verão não pouparam Portugal.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Protesto Pela Floresta do Futuro</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-08-26-protesto-pela-floresta-do-futuro/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:47:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-08-26-protesto-pela-floresta-do-futuro/</guid>
      <description>Cidades e vilas em protesto a 3 de Setembro contra eucaliptos e celuloses nos incêndios e na desertificação&#xA;Na tarde do próximo domingo, dia 3 de Setembro, cidadãs e cidadãos de várias cidades do país convocam um protesto contra os incêndios florestais em Portugal, incidindo no impacto da monocultura do eucalipto e a indústria da celulose em Portugal, que estão a acelerar os efeitos das alterações climáticas, favorecendo o fogo e a seca.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
