<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Acção Directa on indymedia.pt</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/ac%C3%A7%C3%A3o-directa/</link>
    <description>Recent content in Acção Directa on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Nov 2023 09:55:48 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/ac%C3%A7%C3%A3o-directa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Estudantes pintam o Ministério do Ambiente e deixam um plano para um serviço público de energias renováveis</title>
      <link>http://localhost:1313/?p=186464/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 09:55:48 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=186464/</guid>
      <description>COMUNICADO: Estudantes pintam o Ministério do Ambiente e deixam um plano para um serviço público de energias renováveis&#xA;Reivindicam o fim ao fóssil até 2030: “Enquanto não estiver assegurado, não vamos dar paz: quer seja a este governo, ou a todos os que aspiram a ser governo. Sem futuro não há paz.”&#xA;Estudantes da Greve Climática Estudantil atiraram tinta ao Ministério e colaram na porta de entrada um plano para um serviço público de energias renováveis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apoiantes do Climáximo interromperam espectáculo no Teatro São Luiz para chamar atenção ao próprio espectáculo.</title>
      <link>http://localhost:1313/?p=48603/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 18:37:19 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=48603/</guid>
      <description>COMUNICADO DE IMPRENSA&#xA;Apoiantes do Climáximo interrompem espectáculo no Teatro São Luiz para chamar atenção ao próprio espectáculo.&#xA;No início do espectáculo “Europa” da companhia Artistas Unidos no Teatro São Luiz, dois apoiantes do Climáximo subiram ao palco e fizeram uma intervenção sobre o significado da própria peça no estado atual do mundo perante a crise climática.&#xA;A peça de teatro “Europa”, concebida por David Greig no ano de 1994, com referência à guerra civil jugoslava, conta a ansiedade e o medo de uma aldeia de fronteira.</description>
    </item>
    <item>
      <title>“O governo e empresas emissoras declararam guerra.” Ativista do Climáximo cola-se a um avião da TAP Lisboa-Porto</title>
      <link>http://localhost:1313/?p=33050/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 09:08:20 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=33050/</guid>
      <description>COMUNICADO DE IMPRENSA&#xA;“O governo e empresas emissoras declararam guerra.” Ativista do Climáximo cola-se a um avião da TAP Lisboa-Porto&#xA;Uma ativista do Climáximo colou-se a um avião que ia fazer o voo Lisboa-Porto. Acusam o governo e a indústria da aviação de estarem a matar descaradamente todos os dias milhares de pessoas com voos inúteis.&#xA;Esta manhã, no aeroporto da Portela, dois ativistas do Climáximo colaram-se a um avião que ia fazer o trajeto Lisboa-Porto.</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Não podemos consentir com empresas que matam.” Duas apoiantes do Climáximo estilhaçam fachada da REN.</title>
      <link>http://localhost:1313/?p=32492/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 10:52:16 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=32492/</guid>
      <description>Hoje o Climáximo realizou mais uma acção nas ruas de Lisboa e desta vez o alvo foi a sede da REN.&#xA;Deixamos abaixo o comunicado de imprensa que nos chegou:&#xA;“Não podemos consentir com empresas que matam.” Duas apoiantes do Climáximo estilhaçam fachada da REN.&#xA;Hoje pelas 07:45, duas apoiantes do Climáximo estilhaçaram a fachada de vidro da REN. “Não está tudo bem. A própria OMS diz que as a crise climática está a matar centenas de milhares de pessoas todos os anos, e os culpados não têm qualquer plano viável para parar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Activistas pintam entrada da FIL de Vermelho</title>
      <link>http://localhost:1313/?p=1899/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 10:44:11 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=1899/</guid>
      <description>Pelo segundo dia consecutivo activistas ambientes realizam acção directa em Lisboa. Depois da acção de ontem que visou o Ministro do Ambiente desta vez foi a World Aviation Festival a decorrer na FIL Lisboa que foi interrompida e a sua fachada pintada de vermelho.&#xA;Deixamos abaixo o comunicado do colectivo que realizou a acção.&#xA;“&#xA;COMUNICADO&#xA;“A indústria da aviação está a matar-nos”. Ativistas interrompem e pintam a fachada do World Aviation Festival, em Lisboa.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
