<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>PKK on indymedia.pt</title>
    <link>https://blog.indymedia.pt/tags/pkk/</link>
    <description>Recent content in PKK on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Dec 2023 10:23:58 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.indymedia.pt/tags/pkk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chamada para Resposta imediata aos Ataques do Estado Turco as Pessoas de Rojava</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-26-chamada-para-resposta-imediata-aos-ataques-do-estado-turco-as-pessoas-de-rojava/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 10:23:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-26-chamada-para-resposta-imediata-aos-ataques-do-estado-turco-as-pessoas-de-rojava/</guid>
      <description> Chamada para resposta imediata aos ataques do Estado turco Informação recolhida da conta https://www.instagram.com/plataformasoli_curdistao/&#xA;⚠️Ontem a&amp;nbsp;turquia&amp;nbsp;bombardeou dezenas de infraestruturas civis, principalmente na cidade de&amp;nbsp;Qamishlo. Estes crimes de guerra podem encontrar um silêncio pela comunidade de Estados internacionais, no entanto não pode encontrar silêncio dos povos que se dizem em solidariedade com&amp;nbsp;rojava! Organiza-te e mostra a tua solidariedade e apoio com a&amp;nbsp;revolução&amp;nbsp;de rojava! solidariedadeportugalpalestine🇵🇸curdistãogenocide </description>
    </item>
    <item>
      <title>Juntos levantamo-nos contra os ataques em Rojava e no Nordeste da Síria. Unidos defenderemos a Revolução!</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-11-juntos-levantamo-nos-contra-os-ataques-em-rojava-e-no-nordeste-da-siria-unidos-defenderemos-o-revolucao/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 15:05:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-11-juntos-levantamo-nos-contra-os-ataques-em-rojava-e-no-nordeste-da-siria-unidos-defenderemos-o-revolucao/</guid>
      <description>A todos os apoiantes da luta de libertação curda, antifascistas, socialistas, feministas, anarquistas, comunistas, ambientalistas e aqueles dedicados a um mundo melhor. A Turquia lançou provavelmente a campanha de bombardeamento mais generalizada que o Nordeste da Síria já enfrentou até agora. Desde 5 de Outubro, a Turquia conduziu mais de 30 ataques aéreos, principalmente na região de Cizîre e Kobanê.&#xA;Estes ataques aéreos tiveram como alvos veículos, aldeias e infra-estruturas civis especialmente críticas, incluindo centrais petrolíferas, centrais eléctricas e postos de gasolina, resultando em vítimas civis e entre as forças de segurança interna.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ATAQUE AÉREO DA TURQUIA AO NORTE E LESTE DA SÍRIA OUTUBRO DE 2023</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-07-ataque-aereo-da-turquia-ao-norte-e-leste-da-siria-outubro-de-2023/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 11:02:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-07-ataque-aereo-da-turquia-ao-norte-e-leste-da-siria-outubro-de-2023/</guid>
      <description>PONTOS-CHAVE&#xA;&amp;amp;8211; Mais de 20 ataques aéreos turcos visam a eletricidade, a água, o petróleo e outras infra-estruturas humanitárias básicas em todo o Norte e Leste da Síria, sob controlo curdo (NES)&#xA;&amp;amp;8211; Refugiados fogem dos ataques aéreos e o pessoal das ONGI retira-se do campo; oito mortos Hoje, o número total de mortos em ataques aéreos turcos ascende a mais de 80 só em 2023&#xA;&amp;amp;8211; Não há eletricidade nem água nas regiões curdas do NES, incluindo nos hospitais; teme-se agora um colapso humanitário na região que alberga milhões de pessoas que já sofrem de milhões de pessoas que já sofrem de escassez de água e cortes de eletricidade</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
