<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>GCE on indymedia.pt</title>
    <link>https://blog.indymedia.pt/tags/gce/</link>
    <description>Recent content in GCE on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Jan 2024 14:53:55 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.indymedia.pt/tags/gce/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sem Futuro não Há Paz – Não deixarei que nos separem de ti mundo [Audio]</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=216450/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 14:53:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=216450/</guid>
      <description>Gravada a 25/01/23, na [Casa da Achada][1] Uma entrevista com público preparada pelo Jornal Mapa para ficarmos a conhecer melhor a Greve Climática Estudantil e o Climáximo, dois dos colectivos que têm vindo a protagonizar as mais recentes lutas por justiça climática. Queremos saber mais sobre as suas formas de organização e luta, as suas tácticas, estratégias e o seu discurso.&#xA;A entrevista sairá na próxima edição do Jornal Mapa e poderá também ser ouvida na Rádio Paralelo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>DEPOIS DE VÁRIOS MESES DE TEMPERATURAS RECORDE, COMEÇA HOJE ONDA DE AÇÕES PELO FIM AO FÓSSIL</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=199780/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 07:51:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=199780/</guid>
      <description>COMUNICADO: DEPOIS DE VÁRIOS MESES DE TEMPERATURAS RECORDE, COMEÇA HOJE ONDA DE AÇÕES PELO FIM AO FÓSSIL&#xA;Estudantes vão “parar escolas e instituições” para reivindicar o fim aos combustíveis fósseis até 2030 e eletricidade 100% renovável e acessível até 2025. Começa hoje a onda estudantil de ações pelo fim aos combustíveis fósseis. Estudantes de 10 escolas começam hoje a fazer ações para reivindicar o fim dos combustíveis fósseis até 2030 e eletricidade 100% renovável e acessível até 2025, “garantindo que este é o Último Inverno de Gás em Portugal”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Estudantes pintam o Ministério do Ambiente e deixam um plano para um serviço público de energias renováveis</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=186464/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 09:55:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=186464/</guid>
      <description>COMUNICADO: Estudantes pintam o Ministério do Ambiente e deixam um plano para um serviço público de energias renováveis&#xA;Reivindicam o fim ao fóssil até 2030: “Enquanto não estiver assegurado, não vamos dar paz: quer seja a este governo, ou a todos os que aspiram a ser governo. Sem futuro não há paz.”&#xA;Estudantes da Greve Climática Estudantil atiraram tinta ao Ministério e colaram na porta de entrada um plano para um serviço público de energias renováveis.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
