<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Free Julian Assange on indymedia.pt</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/free-julian-assange/</link>
    <description>Recent content in Free Julian Assange on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Feb 2024 23:40:31 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/free-julian-assange/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>O último recurso de Julian Assange no Supremo Tribunal do Reino Unido a 20 e 21 de fevereiro de 2024</title>
      <link>http://localhost:1313/?p=219522/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 23:40:31 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=219522/</guid>
      <description>https://freeassange.org&#xA;Grupos de campanha apelam de imediato à realização de protestos à porta do tribunal e a nível mundial nesses dias&#xA;O Supremo Tribunal do Reino Unido confirmou que terá lugar uma audiência pública nos dias 20 e 21 de fevereiro de 2024. A audiência de dois dias poderá ser a última oportunidade para Julian Assange evitar a sua extradição para os Estados Unidos. Se for extraditado, Assange pode ser condenado a uma pena de 175 anos de prisão por ter denunciado os crimes de guerra cometidos pelos Estados Unidos nas guerras do Afeganistão e do Iraque.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Já ouviste falar no “Get ready for Action – Day X”</title>
      <link>http://localhost:1313/?p=8399/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 10:19:14 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=8399/</guid>
      <description>Em especial no Reino Unido está a preparar-se um último acto em defesa de Julian Assange, Repórter fundador da Wikileaks que está com a sua liberdade limitada há 4 anos, 5 meses e 17 dias de prisão na HMP Belmarsh, após 6 anos, 9 meses e 23 dias de detenção arbitrária na embaixada do Equador.&#xA;Muitos foram os esforços ao longo deste período em defesa da liberdade de expressão a exigir a libertação de Julian Assange que até agora não têm resultado pelo que está a circular na internet um apelo para um último acto, sem data marcada, mas com local, Royal Courts of Justice, Strand, Londres, WC2A 2LL às 9 Am, e intenção bem definidos, evitar a extradição de Julian Assange para os Estados Unidos da América, onde se acredita que não vai ser julgado de forma justa e imparcial.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
