<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Feminismos on indymedia.pt</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/feminismos/</link>
    <description>Recent content in Feminismos on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Oct 2023 14:44:22 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/feminismos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dia Internacional pela Despatologização das Identidades Trans</title>
      <link>http://localhost:1313/?p=45138/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:44:22 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=45138/</guid>
      <description>A 22 de Outubro, assinala-se o Dia Internacional pela Despatologização das Identidades Trans. Este dia, convocado pela STP – Stop Trans Pathologization e resulta de uma iniciativa de ativistas na primeira década do século XXI. Desde 2007 que são realizadas mobilizações pela despatologização das identidades trans. Historicamente, esta campanha visa a retirada da classificação dos processos de reafirmação de género como trastorno mental no catálogo de diagnósticos (DSM da Associação de Psiquiatria Americana e CID da Organização Mundial de Saúde).</description>
    </item>
    <item>
      <title>A Cadela</title>
      <link>http://localhost:1313/?p=32314/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 10:33:40 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=32314/</guid>
      <description>Pilar Quintana&#xA;“Durante o dia, Damaris andava com a cadela metida no sutiã, entre os seus seios macios e generosos, para a manter quente. A noite, deixava-a na caixa de cartão que o senhor Jaime lhe tinha oferecido, com uma botija de água quente e a camisa que tinha usado durante o dia, para que não sentisse a falta do seu cheiro.” Pilar Quintana, A Cadela (ed. Dom Quixote, 2021) Pilar Quintana é uma das mais aplaudidas e lidas escritoras de toda a América Latina.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
