<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Guerra E Paz on indymedia.pt</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/guerra-e-paz/</link>
    <description>Recent content in Guerra E Paz on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Nov 2025 22:41:28 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/guerra-e-paz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Navio com pavilhão português suspeito de transportar material militar para Israel</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-11-15-navio-com-pavilhao-portugues-suspeito-de-transportar-material-militar-para-israel/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2025 22:41:28 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-11-15-navio-com-pavilhao-portugues-suspeito-de-transportar-material-militar-para-israel/</guid>
      <description>O MPPM tomou conhecimento de que o navio Holger G., com pavilhão português, estará a transportar material militar com destino a Israel. O Holger G. transportará 440 toneladas de material militar, incluindo 175 toneladas de projécteis de 155 mm, com destino às empresas israelitas Elbit Systems e IMI – Israel Military Industries. O navio Holger G. é propriedade da empresa alemã Reederei Gerdes, está registado no MAR &amp;8211; Registo Internacional de Navios da Madeira e tem o IMO 9995894.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Uma declaração do grupo anarquista no Sudão e como ajudar</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-11-05-uma-declaracao-do-grupo-anarquista-no-sudao-e-como-ajudar/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:44:47 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-11-05-uma-declaracao-do-grupo-anarquista-no-sudao-e-como-ajudar/</guid>
      <description>Publicada a 2 de Novembro&#xA;A todos os revolucionários do mundo, a todos os socialistas libertadores, a todos os anarquistas:&#xA;Hoje lamentamos o martírio dos nossos camaradas em Al-Fashir que caíram defendendo sua cidade, suas famílias e eles mesmos. Eles são:&#xA;Faisal Adam Ali&#xA;Radwan Abdel Jabbar (“Kahraba”)&#xA;Adam Kibir Musa&#xA;Abdel Ghaffar Al-Tahir (“Al-Sini”)&#xA;Também lamentamos uma série de jovens voluntários que foram mortos pela milícia das Forças de Apoio Rápidas terroristas, enquanto seu único “crime” foi trazer comida para os moradores da cidade.</description>
    </item>
    <item>
      <title>A Guerra contra o Sahara Ocidental</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-11-02-a-guerra-contra-o-sahara-ocidental/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 15:50:48 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-11-02-a-guerra-contra-o-sahara-ocidental/</guid>
      <description>Três meses de guerra de desgaste no Sahara Ocidental (agosto a outubro de 2025)&#xA;O Exército de Libertação do Povo Saharaui (ELPS) manteve, entre agosto e outubro de 2025, uma intensa campanha militar contra as forças marroquinas no Sahara Ocidental, com mais de 30 ataques registados em diferentes frentes. A ofensiva, concentrada ao longo do chamado “muro da vergonha” — a barreira de 2.700 quilómetros construída por Marrocos na década de 1980 — confirma a continuidade da guerra de desgaste iniciada em novembro de 2020, após o colapso do cessar-fogo mediado pela ONU.</description>
    </item>
    <item>
      <title>¡9.764 días de guerra contra Venezuela!</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-10-28-9-764-dias-de-guerra-contra-venezuela/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 18:56:16 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-10-28-9-764-dias-de-guerra-contra-venezuela/</guid>
      <description>El ataque del gobierno de los Estados Unidos de América (EE. UU.) contra Venezuela no es nuevo, se desató en el momento que el candidato Hugo Chávez tomó el poder el 2 de febrero de 1999. Tuvieron, en ese momento, la esperanza de cooptarlo, de domarlo, sin embargo ya para diciembre de 2001 estaban seguros de no poder lograr esos objetivos, y pasaron a un formato, más clásico, de golpe de estado.</description>
    </item>
    <item>
      <title>A Thousand Madleens To Gaza- Portugal</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-10-24-a-thousand-madleens-to-gaza-portugal/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 19:14:54 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-10-24-a-thousand-madleens-to-gaza-portugal/</guid>
      <description>Mil barcos. Mil gestos. Mil formas de dizer basta.&#xA;Enquanto governos falham, cidadãos levantam-se.&#xA;🌊 A delegação portuguesa está a formar-se — e precisa de ti.&#xA;Estamos a reunir voluntáries, recursos e corações dispostos a agir.&#xA;📦 O nosso objetivo é levar ajuda humanitária a Gaza, em solidariedade com o povo palestiniano.&#xA;Mas para que o barco siga, precisamos de combustível: mãos, doações e vozes.&#xA;✳️ Como podes ajudar:&#xA;1️⃣ Dá o teu apoio — cada contribuição conta.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Petição pelo fim do trânsito de armas para Israel</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-10-14-peticao-pelo-fim-do-transito-de-armas-para-israel/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 15:20:07 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-10-14-peticao-pelo-fim-do-transito-de-armas-para-israel/</guid>
      <description>Entrega de petição pelo fim do trânsito de armas para Israel No dia 7 de outubro, que coincidiu com 24 meses de destruição e massacres ininterruptos em Gaza, o Comité de Solidariedade com a Palestina entregou na Assembleia da República uma petição assinada por 3.207 pessoas exigindo que &amp;8220;Portugal deve impedir o trânsito de material militar para Israel&amp;8220;. Esta iniciativa partiu de uma campanha europeia para travar o trânsito de armas e material de uso militar para Israel no contexto do genocídio em curso na faixa de Gaza e do aceleramento da limpeza étnica na Cisjordânia ocupada.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Civil Defense: Over 53,000 victims recovered since start of Gaza genocide</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-10-08-civil-defense-over-53000-victims-recovered-since-start-of-gaza-genocide/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 05:40:58 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-10-08-civil-defense-over-53000-victims-recovered-since-start-of-gaza-genocide/</guid>
      <description>Tuesday 7-October-2025 GAZA, (PIC) The Gaza Civil Defense announced on Tuesday that its rescue teams have recovered the bodies of 53,712 victims since the beginning of the Israeli war on Gaza. Ambulance crews have transported 23,952 of the martyrs, while rescue teams have extracted 125,752 wounded, with ambulances transporting 40,240 of them. According to the statement, the Civil Defense has received 635,000 emergency calls, of which 121,000 were repeated and 52,000 were inaccessible due to fuel shortages or the inability to coordinate field access to targeted areas, especially in the northern governorates.</description>
    </item>
    <item>
      <title>AÇÃO DE SOLIDARIEDADE COM O POVO PALESTINIANO</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-10-06-acao-de-solidariedade-com-o-povo-palestiniano/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 18:17:21 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-10-06-acao-de-solidariedade-com-o-povo-palestiniano/</guid>
      <description>Assisitimos a momentos históricos de ação pela Palestina e pelos ativistas das flotilhas humanitárias em todo o mundo. É crucial levatarmo-nos e agirmos, deixando claro que não consentimos com o genocídio de um povo, que nos opomos ao sionismo!&#xA;✊ Aveiro não fica de fora das ondas de protesto.&#xA;📅 Quarta feira, 08 de outubro&#xA;⏰18h&#xA;📍Praça da República, Aveiro&#xA;🍉 A todas as forças vivas antirracistas, anti-imperialistas, antifascistas e feministas; a todos os coletivos e a cada pessoa individual, está na hora de unirmos as nossas vozes nesta luta pela humanidade, pela dignidade, pela justiça, contra a impunidade; pela Palestina!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gaza sofre bombardeamentos extremamente intensos em áreas residenciais, onda massiva de despejos</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-10-04-gaza-sofre-bombardeamentos-extremamente-intensos-em-areas-residenciais-onda-massiva-de-despejos/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 05:05:19 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-10-04-gaza-sofre-bombardeamentos-extremamente-intensos-em-areas-residenciais-onda-massiva-de-despejos/</guid>
      <description>Quds News Network &amp;amp;8211; 3 Outubro:&#xA;Bombardeamentos incessantes em áreas residenciais&#xA;Dezenas de palestinos estão evacuando suas casas e tendas de deslocamento para as ruas no meio da noite, enquanto o bombardeio israelense se intensifica.&#xA;As forças de ocupação israelense detonam edifícios residenciais na cidade de Gaza.&#xA;Centenas de palestinos, incluindo crianças, estão a ser forçados a evacuar para as ruas na meia-noite, enquanto os ataques aéreos israelenses intensivamente atingem vários bairros residenciais da cidade de Gaza.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sumud Flotilla: 500 pessoas raptadas de 40 barcos perto costa de Gaza, protestos  em todo o mundo</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-10-01-gaza-sumud-flotilla-em-alerta-vermelho-enfrenta-bloqueio-naval/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 19:06:40 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-10-01-gaza-sumud-flotilla-em-alerta-vermelho-enfrenta-bloqueio-naval/</guid>
      <description>BREAKING: Israeli forces seize control of over 40 ships in the Sumud Flotilla. &amp;lt;p&amp;gt; 40 BOATS OF THE &amp;lt;a href=&amp;quot;https://x.com/hashtag/GlobalSumudFlotilla?src=hashtag_click&amp;quot;&amp;gt;GlobalSumudFlotilla&amp;lt;/a&amp;gt; HAVE NOW BEEN SEIZED. ONLY 12 REMAIN AND ARE SPEEDING TOWARDS &amp;lt;a href=&amp;quot;https://x.com/hashtag/GAZA?src=hashtag_click&amp;quot;&amp;gt;GAZA&amp;lt;/a&amp;gt; AT TOP SPEED WITH ISRAELI MILITARY VESSELS BEHIND THEM IN THE DISTANCE!!!! &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; Mikeno ship successfully broke through the Israeli blockade and entered Gaza&amp;amp;8217;s territorial waters!! &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; SOME &amp;lt;a href=&amp;quot;https://x.com/hashtag/GlobalSumudFlotilla?src=hashtag_click&amp;quot;&amp;gt;GlobalSumudFlotilla&amp;lt;/a&amp;gt; SHIPS ARE AROUND 8-7 KILOMETERS FROM &amp;lt;a href=&amp;quot;https://x.</description>
    </item>
    <item>
      <title>20 hospitais fora de serviço, sistema de saúde colapsa em Gaza. OMS e MSF alertam sobre a catástrofe</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-09-27-20-hospitais-fora-de-servico-sistema-de-saude-colapsa-em-gaza-oms-e-msf-alertam-sobre-a-catastrofe-forcadas-a-evacuar/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 14:09:24 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-09-27-20-hospitais-fora-de-servico-sistema-de-saude-colapsa-em-gaza-oms-e-msf-alertam-sobre-a-catastrofe-forcadas-a-evacuar/</guid>
      <description>GAZA, (PIC) &amp;amp;8211; Sábado 27-Setembro-2025&#xA;A Organização Mundial da Saúde (OMS) e os Médicos Sem Fronteiras (MSF) emitiram avisos graves na sexta-feira sobre o colapso total do setor de saúde de Gaza, sendo que o genocídio contínuo de Israel continua a devastar o território sitiado.&#xA;Os dados publicados pelo Ministério da Saúde palestino mostraram que 20 hospitais em Gaza e no norte de Gaza foram forçosamente eliminados devido à guerra israelense, enquanto 8 hospitais permanecem parcialmente operacionais sob ameaça grave.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Todos os olhos no Hospital al-Shifa: último hopital funcional em Gaza parcialmente evacuado e em ruínas; Sumud Flotilla atacada por drones</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-09-25-todos-os-olhos-no-hospital-al-shifa-ultimo-hopital-funcional-em-gaza-sumud-flotilla-atacada-por-drones/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 03:00:10 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-09-25-todos-os-olhos-no-hospital-al-shifa-ultimo-hopital-funcional-em-gaza-sumud-flotilla-atacada-por-drones/</guid>
      <description>No medicine, no beds, no food or water: inside Gaza City’s main hospital {.wp-block-heading}&#xA;As the Israeli invasion of Gaza City advances, al-Shifa Hospital is facing severe shortages of essential medical supplies, leaving patients untreated and vulnerable. Staff and patients fear an imminent Israeli attack.&#xA;https://mondoweiss.net/2025/09/no-medicine-no-beds-no-food-or-water-inside-gaza-citys-main-hospital/&#xA;A view of al-Shifa Hospital, left empty after medical staff and patients were forced to evacuate due to intensified Israeli attacks in Gaza City, Gaza, on September 25, 2025.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sumud Flotilla: embarcação com bandeira Portuguesa foi bombardeada</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-09-09-sumud-flotilla-embarcacao-com-bandeira-portuguesa-foi-bombardeada/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 15:48:21 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-09-09-sumud-flotilla-embarcacao-com-bandeira-portuguesa-foi-bombardeada/</guid>
      <description>🚨Global Sumud Flotilla (GSF) confirma que a embarcação com bandeira Portuguesa, “Familia”, foi atingida por um drone em águas territoriais da Tunísia.&#xA;⛴️ Os seis passageiros que estavam a bordo da embarcação durante o ataque encontram-se a salvo, mas o barco sofreu danos no convés.&#xA;⁉️ Autoridades da Tunísia alegam que a explosão originou dentro da embarcação, apesar de vídeos e testemunhas que indicam o contrário.&#xA;🇵🇹🇧🇷🇪🇺 Nesta embarcação navegavam os três ativistas portugueses que participam na flotilla, a deputada do Bloco de Esquerda Mariana Mortágua, a atriz Sofia Aparício e Miguel Duarte que se encontrava a bordo durante o ataque, assim como os brasileiros Thiago Ávila e jornalista Giovanna Vial, entre outros ativistas de renome internacional, como a Greta Thunberg e a Ada Colau.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Resistir pela Palestina / Contos – Música – Poesia / 6 JUL / Ilha Terceira</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-07-20-resistir-pela-palestina-contos-musica-poesia-6-jul-ilha-terceira/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jul 2025 23:52:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-07-20-resistir-pela-palestina-contos-musica-poesia-6-jul-ilha-terceira/</guid>
      <description>Resistir pela Palestina | 6 JUL 2025 | Jardim Duque da Terceira / Angra do Heroísmo Música * Contos * Poesia Ocorreu no passado dia 6 de julho, do presente ano, o encontro “Resistir pela Palestina”, organizado por um grupo informal de pessoas, residentes na Ilha Terceira, e pela Associação Cultural de Artistas Independentes de Portugal (AAIP).&#xA;O encontro, que decorreu no Jardim Duque da Terceira, contou com a participação de diversos músicos &amp;amp;8211; Samuel Quedas, Felix The First, Henrique Bulcão, José B.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Crueldade invisível? A realidade da exportação marítima de animais vivos para abate</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-03-15-crueldade-invisivel-a-realidade-da-exportacao-maritima-de-animais-vivos-para-abate/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 19:15:01 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-03-15-crueldade-invisivel-a-realidade-da-exportacao-maritima-de-animais-vivos-para-abate/</guid>
      <description>Enquanto a sociedade portuguesa avança em muitas frentes, há uma realidade cruel que continua a acontecer longe dos olhos do público: a exportação de animais vivos por via marítima. Desde 2015, Portugal envia centenas de milhares de bovinos e ovinos para o Médio Oriente e Norte de África, condenando-os a viagens longas, exaustivas e desumanas. Só em 2023, meio milhão de animais foram sujeitos a este destino. O transporte dura, em média, nove dias, mas o tempo total pode ser muito maior, considerando as deslocações rodoviárias que antecedem e seguem a viagem marítima.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comunicado | 15 ações contra escritórios da Allianz em toda a Europa subscritas pelo Coletivo pela Libertação da Palestina e a Palestine Action</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-01-29-comunicado-15-acoes-contra-escritorios-da-allianz-em-toda-a-europa-subscritas-pelo-coletivo-pela-libertacao-da-palestina-e-a-palestine-action/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 11:49:54 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-01-29-comunicado-15-acoes-contra-escritorios-da-allianz-em-toda-a-europa-subscritas-pelo-coletivo-pela-libertacao-da-palestina-e-a-palestine-action/</guid>
      <description>Num movimento coordenado de ações em toda a Europa, militantes antissionistas em solidariedade com a Palestine Action e o Coletivo pela Libertação da Palestina danificaram 15 instalações da empresa &amp;amp;8216;Allianz&amp;amp;8217;, investidora e seguradora da Elbit Systems, a maior empresa de armamento sionista [1]. A prestação de seguros de responsabilidade pela Allianz à Elbit Systems no Reino Unido torna esta empresa profundamente cúmplice no genocídio em Gaza, pois, sem seguros, a Elbit não poderia operar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Huelga de sed y hambre de Jose Alfredo Miranda Oblanca</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-01-15-huelga-de-sed-y-hambre-de-jose-alfredo-miranda-oblanca/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 15:36:50 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-01-15-huelga-de-sed-y-hambre-de-jose-alfredo-miranda-oblanca/</guid>
      <description>Jose Alfredo Miranda Oblanca está encerrado en el psiquiátrico de Santa Isabel desde hace más de 5 años en contra de su voluntad. Desde el viernes 9 de enero de 2025 toma la decisión de empezar una huelga de hambre y de sed para decir basta a los abusos que él y sus compañerxs viven allí día a día. A la hora de difundir este comunicado a varies de nosotres nos surge querer aclarar que no compartimos algunos de los posicionamientos políticos que aquí se plantean (ya sea el socialismo, el rechazo a la teoría queer…) pero no queremos que esto sea un muro más que nos separe de la lucha contra los encierros, las cárceles, los psiquiátricos, las torturas, las contenciones, la privación de libertad, el control de la vida, la medicación forzosa, el aislamiento… Por eso, damos difusión al comunicado que ha escrito él mismo, así como al audio al que se hace referencia, con la intención de que todo el mundo se entere, se interpele y piense qué va a hacer para que Jose Alfredo no se quede solo resistiendo, para que no pase hambre y sed en medio del silencio general.</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Temes y odias a la policía, pero no al psiquiatra?</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-12-09-temes-y-odias-a-la-policia-pero-no-al-psiquiatra/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 21:45:57 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-12-09-temes-y-odias-a-la-policia-pero-no-al-psiquiatra/</guid>
      <description>Dentro de los movimientos de izquierdas, de las disidencias, del rollito punki, llámese como se quiera, todas nos entendemos, hay una idea compartida que subyace cada acción que acometemos, cada estrategia que pensamos. La policía es el enemigo. Cuando acudimos a parar un desahucio, cuando organizamos una manifestación o cuando hacemos un mural sabemos que la policía puede acudir a reventárnoslo. Somos conscientes de que las fuerzas y cuerpos de seguridad del Estado son, justamente, un mecanismo del Poder para mantener el status quo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Violência no Porto contra ativistas solidárias com o povo Palestiniano</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-11-16-violencia-no-porto-contra-ativistas-solidarias-com-o-povo-palestiniano/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 17:22:46 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-11-16-violencia-no-porto-contra-ativistas-solidarias-com-o-povo-palestiniano/</guid>
      <description>Desde outubro de 2023, mês em que começou a ter lugar a vigília diária em solidariedade com o povo palestiniano em frente ao edifício da Câmara Municipal do Porto, com o objetivo de exigir o fim do genocídio perpetrado por Israel contra o povo palestiniano, que as pessoas presentes têm sido alvo de atos de violência física e verbal. Desde então, temos sentido na pele a total impunidade com que operam grupos organizados que tentam aterrorizar e negar os direitos constitucionais de reunião e expressão.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apresentação álbum “Viagem” de Krazye Loko na PopularFM</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-11-10-apresentacao-album-viagem-de-krazye-loko-na-popularfm/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 21:19:24 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-11-10-apresentacao-album-viagem-de-krazye-loko-na-popularfm/</guid>
      <description>Apresentação álbum &amp;amp;8220;Viagem&amp;amp;8221; de Krazye Loko na PopularFM 90.9 FM&#xA;Programa: Catedral do Rock&#xA;Locutor: Jorge Caldeira Rádio: PopularFM 90.9 FM</description>
    </item>
    <item>
      <title>Europa insubmissa com os Zapatistas – PARAR A GUERRA CONTRA OS POVOS ZAPATISTAS</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-10-24-europa-insubmissa-com-os-zapatistas-parar-a-guerra-contra-os-povos-zapatistas/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 19:32:19 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-10-24-europa-insubmissa-com-os-zapatistas-parar-a-guerra-contra-os-povos-zapatistas/</guid>
      <description>Europa insubmissa com os Zapatistas | Comunicado da Rede Europa Zapatista (24.10.2024) {.wp-block-heading}&#xA;Mais de 80 organizações do Slumil K&amp;amp;8217;ajxemk&amp;amp;8217;op unem-se para exigir o fim das recentes e históricas agressões contra as comunidades zapatistas. A violência que combina criminalidade e interesses capitalistas invade o México e afecta continuamente o autogoverno zapatista. Num comunicado publicado a 16 de outubro, o EZLN, na voz do Subcomandante Insurgente Moisés, denuncia a situação estrutural de agressão na comunidade Seis de Octubre, que faz parte do Caracol IX, Em Honra da Memória do Camarada Manuel, localizado no Poblado Nuevo Jerusalén.</description>
    </item>
    <item>
      <title>From Palestine to Portugal – From Beirut to Zambujal – Globalize the Intifada</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-10-24-from-palestine-to-portugal-from-beirut-to-zambujal-globalize-the-intifada/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 02:05:03 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-10-24-from-palestine-to-portugal-from-beirut-to-zambujal-globalize-the-intifada/</guid>
      <description>no more racist murders! no more genocide! from palestine to portugal from beirut to zambujal globalize the intifada! On the morning of Monday, October 21st, the Portuguese state carried out another extra-judicial execution of a Black worker.&#xA;The murder of Odair Moniz, a 43 year-old resident of Zambujal in Amadora, on the outskirts of Lisbon, by an officer of the PSP (Public Security Police), is but another demonstration of the complete disregard for Black lives in Portugal, as well as of the pervasive sense of impunity among its police forces.</description>
    </item>
    <item>
      <title>DA PALESTINA A PORTUGAL – DE BEIRUTE AO ZAMBUJAL – GLOBALIZAR A INTIFADA</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-10-24-da-palestina-a-portugal-de-beirute-ao-zambujal-globalizar-a-intifada/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 01:55:27 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-10-24-da-palestina-a-portugal-de-beirute-ao-zambujal-globalizar-a-intifada/</guid>
      <description>nem mais um assassinato racista!&amp;nbsp; nem mais um dia de genocídio! da palestina a portugal&amp;nbsp; de beirute ao zambujal globalizar a intifada! Na madrugada da passada Segunda-Feira, 21 de Outubro de 2024, o Estado Português levou novamente a cabo uma execução extra-judicial de um trabalhador negro.&#xA;Odair Moniz, 43 anos, residente do bairro do Zambujal na Amadora, foi alvejado por um agente da PSP em mais uma demonstração da desconsideração a que são votadas as vidas negras em Portugal e do sentimento de impunidade reinante entre as suas forças policiais.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comunicado | Militantes antissionistas pintam e partem vidros da fachada da Embaixada da Alemanha em Portugal em solidariedade com a Palestina</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-10-22-comunicado-militantes-antissionistas-pintam-e-partem-vidros-da-fachada-da-embaixada-da-alemanha-em-portugal-em-solidariedade-com-a-palestina/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 15:49:31 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-10-22-comunicado-militantes-antissionistas-pintam-e-partem-vidros-da-fachada-da-embaixada-da-alemanha-em-portugal-em-solidariedade-com-a-palestina/</guid>
      <description>Comunicado | Militantes antissionistas pintam e partem vidros da fachada da Embaixada da Alemanha em Portugal em solidariedade com a PalestinaUm grupo de militantes antissionistas pintou fachada da Embaixada da Alemanha em Portugal com tinta vermelha e partiu os vidros do edifício, denunciando a cumplicidade do estado alemão no genocídio em curso na Palestina. O Coletivo pela Libertação da Palestina, o Palestine Action e o Palestine Action Germany estão solidários com esta ação e incentivam que mais gente se rebele contra instituições cúmplices com o projeto colonial sionista.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Está confirmado que o navio Kathrin, que está a navegar do Vietname para Israel com pavilhão português, transporta de facto material de guerra</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-08-28-esta-confirmado-que-o-navio-kathrin-que-esta-a-navegar-do-vietname-para-israel-com-pavilhao-portugues-transporta-de-facto-material-de-guerra/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 17:28:15 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-08-28-esta-confirmado-que-o-navio-kathrin-que-esta-a-navegar-do-vietname-para-israel-com-pavilhao-portugues-transporta-de-facto-material-de-guerra/</guid>
      <description>MPPM&#xA;Está confirmado que o navio Kathrin, que está a navegar do Vietname para Israel com pavilhão português, transporta de facto material de guerra e o governo português não pode continuar a alhear-se do problema.&#xA;A ministra da Justiça da Namíbia, Yvonne Dausab, em entrevista dada no domingo ao jornal digital New Era, justificou a proibição de entrada do navio em águas territoriais daquele país – onde pretendia aportar a Wallis Bay numa rota que se presume que o levará a Israel através do Mediterrâneo – dizendo que «após uma investigação mais aprofundada pela Força Policial da Namíbia, foi estabelecido que o navio transportava de facto material explosivo destinado a Israel».</description>
    </item>
    <item>
      <title>Portugal não pode ser cúmplice de ações de transferência de armas para Israel</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-08-27-portugal-nao-pode-ser-cumplice-de-acoes-de-transferencia-de-armas-para-israel/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 14:45:40 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-08-27-portugal-nao-pode-ser-cumplice-de-acoes-de-transferencia-de-armas-para-israel/</guid>
      <description>Coletivos em solidariedade com a Palestina denunciam: Navio com bandeira portuguesa transporta armas e/ou munições para Israel Original: https://instagram.com/p/C_Ihz0Ns4xq&#xA;Recebemos informação credível de que o navio MV Kathrin IMO 9570620 transportará munições e/ou equipamento militar para Israel.&#xA;Este cargueiro, que circula com bandeira de Portugal, presumivelmente emitida pelo MAR (Madeira International Shipping&#xA;Register), encontra-se ao largo da África do Sul, a norte da Cidade do Cabo e vem de Haiphong, no Vietname, país que colabora militarmente com Israel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>AÇÃO URGENTE: Cartão Vermelho a Israel no Conselho Extraordinário da FIFA – envio automático de mensagem</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-07-24-acao-urgente-cartao-vermelho-a-israel-no-conselho-extraordinario-da-fifa-envio-automatico-de-mensagem/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 14:01:15 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-07-24-acao-urgente-cartao-vermelho-a-israel-no-conselho-extraordinario-da-fifa-envio-automatico-de-mensagem/</guid>
      <description>Através deste link, podes enviar uma mensagem aos membros do Conselho da FIFA (incluindo a Federação Portuguesa de Futebol) para exigir que expulsem a Federação de Futebol de Israel, com efeito imediato.&#xA;A reunião do Conselho Extraordinário da FIFA, convocada para debater especificamente as sanções a Israel, ia ter lugar a 20 de julho, mas foi (vergonhosamente) adiada até depois dos Jogos Olímpicos.&#xA;Quase 7 milhões de pessoas já enviaram a mensagem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Restaurante Tantura, em Lisboa, grafitado com frases “Tantura é um massacre” e “Free Palestine”</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-06-12-restaurante-tantura-em-lisboa-grafitado-com-frases-tantura-e-um-massacre-e-free-palestine/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 10:28:53 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-06-12-restaurante-tantura-em-lisboa-grafitado-com-frases-tantura-e-um-massacre-e-free-palestine/</guid>
      <description>Restaurante Tantura, em Lisboa, grafitado com frases &amp;amp;8220;Tantura é um massacre&amp;amp;8221; e &amp;amp;8220;Free Palestine&amp;amp;8221;&#xA;Um grupo de militantes antissionistas grafitou as paredes do restaurante israelita &amp;amp;8220;Tantura&amp;amp;8221;, em Lisboa, em solidariedade com a resistência palestiniana. Escreveram as frases &amp;amp;8220;Tantura é um massacre&amp;amp;8221; e &amp;amp;8220;Free Palestine&amp;amp;8221;, como forma de denunciar como o restaurante sionista que diz servir &amp;amp;8220;as receitas mais conhecidas da culinária israelita&amp;amp;8221; é, na verdade, um projeto de apropriação cultural e de branqueamento da Nakba.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Foi assim que a polícia e direção de um Faculdade Portuguesa reagiram a uma Ocupação pela Palestina no passado dia 27 de Maio em Lisboa. This is how the police and management of a Portuguese College reacted to an Occupation for Palestine on the 27th of May in Lisbon.</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-05-30-foi-assim-que-a-policia-e-direcao-de-um-faculdade-portuguesa-reagiram-a-uma-ocupacao-pela-palestina-no-passado-dia-27-de-maio-em-lisboa-this-is-how-the-police-and-management-of-a-portuguese-college-r/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 19:09:35 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-05-30-foi-assim-que-a-policia-e-direcao-de-um-faculdade-portuguesa-reagiram-a-uma-ocupacao-pela-palestina-no-passado-dia-27-de-maio-em-lisboa-this-is-how-the-police-and-management-of-a-portuguese-college-r/</guid>
      <description>Depois de ter sido publicamente anunciada a intenção de ocupar a Nova Medical School, na passada segunda-feira a direção, sem qualquer tipo de tentativa de dialogar connosco, decidiu impôr restrições à entrada na faculdade. Havia também 6 polícias a patrulhar o interior e o exterior da faculdade.&#xA;Ao final da tarde, à frente da fachada da faculdade montamos uma assentada, que também havia sido previamente anunciada, em apoio às 5 estudantes que usaram uma sala de aula (aberta a estudantes) para abrir uma faixa.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Acampamento e Ocupação da FCUP pela Palestina Livre | Porto, 20.05.2024</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-05-21-acampamento-e-ocupacao-da-fcup-pela-palestina-livre-porto-20-05-2024/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 21:16:41 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-05-21-acampamento-e-ocupacao-da-fcup-pela-palestina-livre-porto-20-05-2024/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>A Comissão Europeia decidiu marginalizar oficialmente o escrutínio do Parlamento Europeu para envio de mil milhões de euros ao Egipto</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-04-18-a-comissao-europeia-decidiu-marginalizar-oficialmente-o-escrutinio-do-parlamento-europeu-para-envio-de-mil-milhoes-de-euros-ao-egipto/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 18:07:32 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-04-18-a-comissao-europeia-decidiu-marginalizar-oficialmente-o-escrutinio-do-parlamento-europeu-para-envio-de-mil-milhoes-de-euros-ao-egipto/</guid>
      <description>No seguimento do que tem feito com vários países africanos (os mais recentes são a Tunísia – 700 milhões de euros – e a Mauritânia – 210 milhões), a UE assinou nos últimos dias de Março um acordo ainda mais ambicioso com o Egipto. Trata-se de, durante os próximos 4 anos, enviar para o Cairo o valor de 7,4 mil milhões de euros, naquilo a que oficialmente se dá nome de «parceria alargada e estratégica» e que, apesar de preenchida por declarações de apoio a uma economia em recessão, é essencialmente um pagamento pelo outsourcing da __gestão de fronteiras.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lousã] Montarias não foram autorizadas, após 2000 emails e mobilização para evitar caça de veados e javalis</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-02-23-lousa-com-desmatamento-em-curso-camara-promove-evento-para-assassinato-coletivo-de-veados-e-javalis/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 16:00:10 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-02-23-lousa-com-desmatamento-em-curso-camara-promove-evento-para-assassinato-coletivo-de-veados-e-javalis/</guid>
      <description>Update (Fevereiro 2024):&#xA;&amp;8220;VITÓRIA!! CONSEGUIMOS!!! Após a mobilização de centenas de pessoas e o envio de quase 2 mil emails, as entidades competentes confirmaram que NÃO irão ser autorizadas as 2 montarias agendadas para este mês de fevereiro, nos dias 24 e 29 de fevereiro, na zona de caça turística na Serra da Lousã pela empresa Serracaça. Confirmaram também que a montaria do passado dia 13 de Fevereiro aconteceu sem autorização, pelo que não conseguimos entender como é que esta decorreu quando estiverem presentes no local entidades competentes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pablo Hasél, 3 anos detidos por causa de umas rimas e uns twittes.</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-02-17-pablo-hasel-3-anos-detidos-por-causa-de-umas-rimas-e-uns-twittes/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 12:40:26 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-02-17-pablo-hasel-3-anos-detidos-por-causa-de-umas-rimas-e-uns-twittes/</guid>
      <description>A mensagem que acabas-te de ouvir é do músico espanhol Pablo Hasél.&#xA;Ontem completou três anos desde que o rapper foi preso, devido ao significado das letras da sua música, e também por alguns tweets, apesar de na altura ter havido um grande interesse internacional como foi o caso da Amnistia Internacional que lançou uma petição na altura, que entretanto terminou.&#xA;https://www.amnistia.pt/peticao/pablo-hasel-rapper-condenado-por-exercer-a-sua-liberdade-de-expressao/&#xA;O rapper espanhol foi injustamente condenado por exercer o seu direito à liberdade de expressão.</description>
    </item>
    <item>
      <title>O Mediterrâneo não é um cemitério, é um local de crime</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-02-16-o-mediterraneo-nao-e-um-cemiterio-e-um-local-de-crime/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 01:26:34 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-02-16-o-mediterraneo-nao-e-um-cemiterio-e-um-local-de-crime/</guid>
      <description>Uma traineira proveniente da Líbia naufragou na madrugada de 13 para 14 de Junho na costa grega, a 80 quilómetros de Pylos, na ilha grega Pelopones, no Mediterrâneo. Cerca de 100 pessoas foram resgatadas com vida. Cerca de 600 morreram. A União Europeia volta a ter as mãos sujas de sangue. Tornar as migrações ainda mais difíceis a afastar gente das costas europeias, agora através de acordos com a Tunísia, parece ser a única ideia que existe.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vais sair às ruas para a manifestação Palestina Livre.</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-02-10-vais-sair-as-ruas-para-a-manifestacao-palestina-livre/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 11:26:14 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-02-10-vais-sair-as-ruas-para-a-manifestacao-palestina-livre/</guid>
      <description>No dia 10 de Fevereiro saímos à rua para exigir a Liberdade da Palestina e o Centro de Média Independente quer publicar um artigo que demonstre a opinião do povo português em relação ao genocídio que está a decorrer na Faixa de Gaza e a opressão na Cisjordânia.&#xA;Se vais sair às ruas e estás a pensar fotografar, filmar ou fazer registos de áudio da Manifestação Palestina Livre nos vários locais do país usa um destes QRcodes para ajudares a construir um artigo que vamos publicar na localhost:8000/</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sábado, 3 de Fevereiro, às 16h, no Largo do Intendente, temos encontro marcado!</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-01-31-sabado-3-de-fevereiro-as-16h-no-largo-do-intendente-temos-encontro-marcado/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 23:15:17 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-01-31-sabado-3-de-fevereiro-as-16h-no-largo-do-intendente-temos-encontro-marcado/</guid>
      <description>Vamos ter música ao vivo, oficina de cartazes, comes e bebes na Rua do Benformoso. E muita animação!&#xA;Contamos contigo para te juntares a nós e fortalecer a luta anti-fascista e criarmos um espaço seguro em conjunto, marcado pela nossa diversidade, com todas as suas cores e culturas. Vamos fazer deste um momento de força e união!&#xA;A nossa luta é todo o dia! Contra o racismo, o fascismo e a islamofobia!</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Fim à ocupação ecocida e genocida”.</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-01-26-fim-a-ocupacao-ecocida-e-genocida/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 07:50:33 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-01-26-fim-a-ocupacao-ecocida-e-genocida/</guid>
      <description>Hoje, dia 26 de Janeiro, pelas 7 horas da manhã ativistas do Fim ao fóssil pintaram a bandeira da Palestina nas escadas monumentais de Coimbra, um dos pontos mais emblemáticos da cidade, e penduraram uma faixa onde se pode ler &amp;amp;8220;Fim à ocupação ecocida e genocida&amp;amp;8221;. Passadas 3 semanas do escalar do conflito de 7 de outubro,juntamente com os bombardeamentos consecutivos o governo israelita anunciou planos de expansão das indústrias de gás e petróleo com investimentos sem precedentes de 6 companhias, entre estas a BP.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ativistas em apoio à Palestina e a Gaza interromperam concerto do Jerusalem Quartet na Gulbenkian</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-01-24-ativistas-em-apoio-a-palestina-e-a-gaza-interromperam-concerto-do-jerusalem-quartet-na-gulbenkian/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 14:39:28 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-01-24-ativistas-em-apoio-a-palestina-e-a-gaza-interromperam-concerto-do-jerusalem-quartet-na-gulbenkian/</guid>
      <description>Ativistas em apoio à Palestina e a Gaza interromperam ontem o concerto do Jerusalem Quartet na Fundação Calouste Gulbenkian, pela parceria de longa data do quarteto com os governos israelitas. O Jerusalem Quartet utiliza a sua música para branquear, através da cultura, o regime sionista.&#xA;Pela quarta vez em poucos anos, a Gulbenkian teima em convidar este quarteto de músicos israelitas, ignorando que o Jerusalem Quartet está sedeado no colonato ilegal de Mishkenot Sha’ananim e os seus músicos têm o estatuto oficial de “Destacados Músicos do Exército”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Planos Ninja 23 – 27 Janeiro 2024</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-01-23-planos-ninja-23-27-janeiro-2024/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 13:19:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-01-23-planos-ninja-23-27-janeiro-2024/</guid>
      <description>Apesar de esta semana marcar os 11 anos de criação da PTrevolutionTV, por aqui não fazemos festas e temos já uma semana bem preenchida.&#xA;Espreita abaixo os planos dos nossos ninjas.&#xA;23 Janeiro &amp;8211; Leiloar Lisboa &amp;8211; Performance + Recolha de Assinaturas https://eventos.coletivos.org/event/leiloar-lisboa-performance-recolha-de-assinaturas&#xA;24 Janeiro &amp;8211; Vigília pela Palestina &amp;8211; vem ouvir e partilhar histórias, canções, poemas, desabafos. https://eventos.coletivos.org/event/vigilia-pela-palestina-7&#xA;26 Janeiro &amp;8211; A Cultura (A Morar) na Rua &amp;8211; Tribuna Pública https://eventos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pacto sobre Migração e Asilo: o acordo cada vez mais próximo</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-01-02-pacto-sobre-migracao-e-asilo-o-acordo-cada-vez-mais-proximo/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 21:09:47 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-01-02-pacto-sobre-migracao-e-asilo-o-acordo-cada-vez-mais-proximo/</guid>
      <description>A 20 de Dezembro, Comissão Europeia, o Parlamento Europeu e a Presidência espanhola do Conselho regozijavam-se com o acordo que finalmente põe em prática o Novo Pacto sobre Migração e Asilo. Um Pacto sinistro, digno de ter sido parido pela mais extrema das direitas.&#xA;Continua a ler em: https://www.jornalmapa.pt/2024/01/02/pacto-sobre-migracao-e-asilo-o-acordo-cada-vez-mais-proximo/</description>
    </item>
    <item>
      <title>Entramos em 2024 com a mesma vontade com que encerramos 2023.</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-01-02-entramos-em-2024-com-a-mesma-vontade-com-que-encerramos-2023/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 14:41:40 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-01-02-entramos-em-2024-com-a-mesma-vontade-com-que-encerramos-2023/</guid>
      <description>Com vontade de estar nas ruas,&#xA;E já temos planos&amp;amp;8230; poucos para já mas mais vão surgir certamente. Se achares que há algum evento que devemos marcar presença, entra em contacto connosco ou coloca-o no nossa agenda partilhada.&#xA;https://eventos.coletivos.org/&#xA;Vigília pela Palestina - QUARTA-FEIRA 3 JANEIRO 19:30 https://eventos.coletivos.org/event/vigilia-pela-palestina-4&#xA;Manifestação Pela Paz no Médio Oriente! Palestina Independente! DOMINGO 14 JANEIRO 15:00 https://eventos.coletivos.org/event/manifestacao-pela-paz-no-medio-oriente-palestina-independente&#xA;Manifestação Casa para Viver &amp;8211; SÁBADO 27 JANEIRO 15:00 https://eventos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Repressão Policial no final da Concentração em Solidariedade com Detidos no Estabelecimento Prisional de Lisboa.</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-01-01-repressao-policial-no-final-da-concentracao-em-solidariedade-com-detidos-no-estabelecimento-prisional-de-lisboa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 13:48:45 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-01-01-repressao-policial-no-final-da-concentracao-em-solidariedade-com-detidos-no-estabelecimento-prisional-de-lisboa/</guid>
      <description>Ontem, 31 de Dezembro, repetiu-se a vigília em solidariedade com os detidos em todo o mundo em especial em Portugal e tendo em conta a situação na Palestina com os milhares de Palestinianos detidos em Israel e em especial as mais de 500 crianças Palestinianas julgadas nesse país.&#xA;Apesar de uma concentração tranquila e sem quaisquer incidentes e provocações, por algum motivo ainda por perceber, um agente abordou a pessoa que tinha convocado a manifestação a exigir a sua identificação, algo a que ele se recusou o que provocou a situação que podes ver no vídeo abaixo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ataques Aéreos de Natal da Turquia contra instalações e infra-estruturas civis no Norte e Leste da Síria</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-12-26-ataques-aereos-de-natal-da-turquia-contra-instalacoes-e-infra-estruturas-civis-no-norte-e-leste-da-siria/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 21:10:19 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-12-26-ataques-aereos-de-natal-da-turquia-contra-instalacoes-e-infra-estruturas-civis-no-norte-e-leste-da-siria/</guid>
      <description>PONTOS-CHAVE&#xA;A Turquia ataca 18 diferentes infra-estruturas civís com 32 ataques aéreos no dia de Natal, incluindo uma bomba de gasolina, fábricas de materiais de construção, alimentos e produtos agrícolas, uma tipografia, silos de cereais e um moinho (ver lista completa de locais no final) &amp;amp;8211; os líderes políticos e militares do Norte-Este da Síria (NES) afirmam que isto constitui um crime de guerra.&#xA;Isto acontece menos de 3 meses depois de uma campanha de 5 dias de ataques aéreos turcos ter destruído as infra-estruturas eléctricas do NES, cortando a eletricidade e a água a mais de 1 milhão de pessoas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chamada para Resposta imediata aos Ataques do Estado Turco as Pessoas de Rojava</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-12-26-chamada-para-resposta-imediata-aos-ataques-do-estado-turco-as-pessoas-de-rojava/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 10:23:58 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-12-26-chamada-para-resposta-imediata-aos-ataques-do-estado-turco-as-pessoas-de-rojava/</guid>
      <description> Chamada para resposta imediata aos ataques do Estado turco Informação recolhida da conta https://www.instagram.com/plataformasoli_curdistao/&#xA;⚠️Ontem a&amp;nbsp;turquia&amp;nbsp;bombardeou dezenas de infraestruturas civis, principalmente na cidade de&amp;nbsp;Qamishlo. Estes crimes de guerra podem encontrar um silêncio pela comunidade de Estados internacionais, no entanto não pode encontrar silêncio dos povos que se dizem em solidariedade com&amp;nbsp;rojava! Organiza-te e mostra a tua solidariedade e apoio com a&amp;nbsp;revolução&amp;nbsp;de rojava! solidariedadeportugalpalestine🇵🇸curdistãogenocide </description>
    </item>
    <item>
      <title>“Carlos Moedas e a Câmara Municipal de Lisboa apoiam o apartheid israelita” – Ativistas hasteiam bandeira da Palestina e pintam fachada da CML</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-12-22-carlos-moedas-e-a-camara-municipal-de-lisboa-apoiam-o-apartheid-israelita-ativistas-hasteiam-bandeira-da-palestina-e-pintam-fachada-da-cml/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 17:29:16 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-12-22-carlos-moedas-e-a-camara-municipal-de-lisboa-apoiam-o-apartheid-israelita-ativistas-hasteiam-bandeira-da-palestina-e-pintam-fachada-da-cml/</guid>
      <description>PROTESTO PELO FIM DO GENOCÍDIO:&#xA;Hoje a CML teve a fachada pintada de vermelho, palavras de ordem como PALESTINA LIVRE e PARAR O GENOCÍDIO, além da bandeira palestina a substituir a da CML.&#xA;Foi um protesto contra as políticas e opiniões ridículas que Carlos Moedas têm sobre este tema. (e não só).&#xA;Ativistas solidárias com o Coletivo de Libertação da Palestina, o Climáximo e a Greve Climática Estudantil de Lisboa hastearam uma bandeira da Palestina na varanda da Câmara Municipal de Lisboa (CML), prenderam uma faixa com a frase &amp;amp;8220;Palestina Livre&amp;amp;8221; e pintaram a fachada do edifício a vermelho, incluindo a palavra &amp;amp;8220;genocida&amp;amp;8221;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Se não puderes marcar presença acompanha os nossos lives.</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-12-19-se-nao-puderes-marcar-presenca-acompanha-os-nossos-lives/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 11:51:46 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-12-19-se-nao-puderes-marcar-presenca-acompanha-os-nossos-lives/</guid>
      <description>Depois de 2 dias sem lives é já hoje que voltamos à rua.&#xA;Estes são os nossos planos para os próximos dias.&#xA;Pela Palestina, 15h, em frente à Assembleia da República&#xA;https://eventos.coletivos.org/event/pela-palestina-15h-em-frente-a-assembleia-da-republica&#xA;DESPEJADOS PARA NADA &amp;amp;8211; uma visita guiada (ainda a espera de confirmação)&#xA;https://eventos.coletivos.org/event/despejados-para-nada-uma-visita-guiada&#xA;Vigília &amp;amp;8211; No Natal estamos com a Palestina&#xA;https://eventos.coletivos.org/event/vigilia-no-natal-estamos-com-a-palestina&#xA;A PTrevolutionTV é um projecto auto financiado, toda a ajuda é bem vinda.&#xA;Se puderes ajudar com as despesas associadas ao nosso trabalho entra em contacto connosco via mensagem.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Cordão Humano pela Palestina: Fotogaleria coletiva</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-12-18-lisboa-cordao-humano-pela-palestina-fotogaleria-coletiva/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 22:57:57 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-12-18-lisboa-cordao-humano-pela-palestina-fotogaleria-coletiva/</guid>
      <description>No passado dia 16, vári@s repórteres e fotógraf@s independentes estiveram presentes no Cordão Humano pela Palestina, que decorreu em quatro lugares diferentes de Lisboa. Aqui fica uma foto-reportagem coletiva com as imagens captadas pel@s compas que lá estiveram.&#xA;PELO FIM DO GENOCÍDIO NA PALESTINA &amp;amp;8211; Dia 16 de Dezembro realizou-se em Lisboa um enorme e simbólico cordão humano entre a Maternidade Alfredo da Costa até ao hospital Santa Maria, passando pelas embaixadas de israel e EUA.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israel invade o Freedom Theatre no campo de refugiados de Jenin; o diretor fala depois de ter sido preso e espancado</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-12-15-israel-invade-o-freedom-theatre-no-campo-de-refugiados-de-jenin-o-diretor-fala-depois-de-ter-sido-preso-e-espancado/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 21:07:21 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-12-15-israel-invade-o-freedom-theatre-no-campo-de-refugiados-de-jenin-o-diretor-fala-depois-de-ter-sido-preso-e-espancado/</guid>
      <description>DECLARAÇÃO DO FREEDOM THEATRE:&#xA;Na manhã do dia 13 de dezembro, o exército israelita começou a atacar e a saquear o Teatro da Liberdade. Dispararam do interior do teatro, destruindo os escritórios e derrubando uma parede.&#xA;De seguida, o exército dirigiu-se às casas de Ahmed Tobasi e Mustafa Sheta, vendou os olhos, algemou-os e levou-os.&#xA;Nessa noite, o exército deslocou-se a casa de Jamal Abu Joas, espancou-o severamente e depois levou-o.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cordão Humano pela Palestina – Apelo aos media independentes.</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-12-15-cordao-humano-pela-palestina-apelo-aos-media-independentes/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:37:45 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-12-15-cordao-humano-pela-palestina-apelo-aos-media-independentes/</guid>
      <description>No passado dia 14 de Dezembro decorreu uma vigília em frente a embaixada dos estados unidos da América em lisboa.&#xA;Viste falar disto em algum jornal, televisão, rádio convencionais???&#xA;Apesar de se terem reunido mais de 80 pessoas, e um enorme aparato policial nenhum canal de televisão apareceu, Mesmo sendo em horário nobre e nem a própria agência lusa faz alguma referencia da vigília.&#xA;São estes os silêncios que os media independentes têm de ocupar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Julgamento em massa de 87 ativistas por “terrorismo” durante a COP28, que levou protestos raros ao Dubai.</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-12-13-julgamento-em-massa-de-87-ativistas-durante-a-cop28-que-levou-manifestacoes-de-volta-ao-dubai/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 02:17:15 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-12-13-julgamento-em-massa-de-87-ativistas-durante-a-cop28-que-levou-manifestacoes-de-volta-ao-dubai/</guid>
      <description>Esta semana, 87 pessoas aprisionadas começam a ser julgadas em massa, nos Emirados Árabes Unidos, acusadas de terrorismo****, denunciou a Emirates Detainees Advocacy Center (EDAC).&#xA;**Ahmed Mansour, última pessoa que trabalhava na área dos direitos humanos, dentro dos EAU, foi preso em 2017. Pela primeira vez, uma COP decorreu sem a presença de participantes da sociedade civil do próprio país que recebe a conferência.**&#xA;O processo UAE87 é o segundo maior julgamento político em massa da história dos EAU, a seguir ao processo UAE94, e as acusações implicam penas severas, incluindo a morte e a prisão perpétua, nos termos do artigo 21º da lei antiterrorismo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>75 anos da Declaração Universal dos Direitos Humanos, só para alguns e Greve Global pela Palestina.</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-12-10-75-anos-da-declaracao-universal-dos-direitos-humanos-so-para-alguns-e-greve-global-pela-palestina/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 13:37:04 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-12-10-75-anos-da-declaracao-universal-dos-direitos-humanos-so-para-alguns-e-greve-global-pela-palestina/</guid>
      <description>Na data que se celebra os 75 anos da Declaração Universal dos Direitos Humanos é relembrado que ainda hoje esses direitos não são para todos em especial para aqueles que vivem em Gaza.&#xA;75 years …&#xA;75 years since the Universal Declaration of Human Rights ..&#xA;75 years since the occupation of Palestine.Gaza_under_attack total_strike pic.twitter.com/T9E5IDzLXz &amp;mdash; تـالا &amp;8211; TALA (@TalaAlshafi) &amp;lt;a href=&amp;quot;https://twitter.com/TalaAlshafi/status/1733816138423841186?ref_src=twsrc%5Etfw&amp;quot;&amp;gt;December 10, 2023&amp;lt;/a&amp;gt; Tudo isto numa altura que começa a ganhar força a ideia de uma Greve Global em solidariedade com o povo Palestiniano.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hoje e amanhã voltamos as ruas.</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-12-08-hoje-e-amanha-voltamos-as-ruas/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 13:24:10 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-12-08-hoje-e-amanha-voltamos-as-ruas/</guid>
      <description> Hoje e Amanhã estamos nas ruas.&#xA;08/12 15h00 Lx Intendente Marcha: Paz no Médio Oriente Palestina Independente https://eventos.coletivos.org/event/todos-pela-palestina-e-pela-paz-no-medio-oriente 09/12 14h00 Lx Saldanha Manifestação Resistência Climática https://eventos.coletivos.org/event/manifestacao-resistencia-climatica Se não puderes marcar presença acompanha os nossos diretos no FB e YT. e ajuda-nos com os custos. </description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa Live] Vigília pela Palestina </title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-12-06-lisboa-live-vigilia-pela-palestina-ptrevolutiontv-minasnao-cmi-freepalestina-indymedia-altpt/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 19:53:27 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-12-06-lisboa-live-vigilia-pela-palestina-ptrevolutiontv-minasnao-cmi-freepalestina-indymedia-altpt/</guid>
      <description>[Live Lisboa]&#xA;Vigília pela Palestina em frente a CML&#xA;Vigil for Palestine in front of Lisbon City Hall&#xA;PTrevolutionTV CMI indymedia freepalestine palestinalivre&#xA;https://fb.watch/oMyxbwz-I3/&#xA;Pela soberania da informação</description>
    </item>
    <item>
      <title>Assentada Popular pela Palestina em Lisboa – Ao Vivo</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-12-05-assentada-popular-pela-palestina-em-lisboa-ao-vivo/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 18:25:34 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-12-05-assentada-popular-pela-palestina-em-lisboa-ao-vivo/</guid>
      <description>Sit in for Palestine in Portugal &amp;amp;8211; Live&#xA;Assentada Popular pela Palestina em Lisboa &amp;amp;8211; Ao Vivo&#xA;https://www.facebook.com/ptrevolutiontv.live/videos/1036840037542207&#xA;Pela soberania da Informação</description>
    </item>
    <item>
      <title>5-9 Dezembro – Onde Vamos Andar.</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-12-04-5-9-dezembro-onde-vamos-andar/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 11:41:42 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-12-04-5-9-dezembro-onde-vamos-andar/</guid>
      <description>Estes são os diretos que temos para já planeados para os próximos tempos:&#xA;5 Dezembro 18h00&#xA;ASSENTADA POPULAR PELA PALESTINA!&#xA;8 Dezembro 15h00&#xA;Todos pela Palestina e pela Paz no Médio Oriente!&#xA;9 Dezembro 14h00&#xA;Manifestação Resistência Climática&#xA;Se quiseres integrar a equipa da PTrevolutionTV ou ajudar a cobrir os custos dos nossos diretos entra em contacto connosco por mensagem.&#xA;Pela soberania da informação.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Não são números! Intervenção popular pela Palestina | Porto, 24.11.2023</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-28-nao-sao-numeros-intervencao-popular-pela-palestina-porto-24-11-2023/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 19:09:13 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-28-nao-sao-numeros-intervencao-popular-pela-palestina-porto-24-11-2023/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>Grupo de hackers Al-Aqsa Flood reivindica pirataria de dados do Ministério da Defesa Israelita</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-28-grupo-de-hackers-al-aqsa-flood-reivindica-pirataria-de-dados-do-ministerio-da-defesa-israelita/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 17:44:15 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-28-grupo-de-hackers-al-aqsa-flood-reivindica-pirataria-de-dados-do-ministerio-da-defesa-israelita/</guid>
      <description>Um coletivo de piratas informáticos conhecido como &amp;amp;8220;Al-Aqsa Flood&amp;amp;8221; anunciou uma violação do sítio Web do Ministério da Defesa israelita, tendo alegadamente acedido a dados sensíveis relativos a mais de 11.000 soldados israelitas.&#xA;A informação comprometida inclui fotografias, endereços, dados de contacto, números de alistamento militar e a origem ucraniana de alguns soldados.&#xA;Um vídeo divulgado no Telegram pelo grupo mostra pormenores pessoais de alguns soldados, servindo como prova da violação.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Carta Aberta: Profissionais de Saúde pela Palestina</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-26-carta-aberta-profissionais-de-saude-pela-palestina/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 13:40:43 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-26-carta-aberta-profissionais-de-saude-pela-palestina/</guid>
      <description>Exmas/os. Bastonárias/os das Ordens Profissionais da Saúde Exmo. Bastonário da Ordem dos Médicos, Carlos Cortes Exma. Bastonária da Ordem dos Enfermeiros, Ana Rita Cavaco Exmo. Bastonário da Ordem dos Psicólogos, Francisco Miranda Rodrigues Exma. Bastonária da Ordem dos Nutricionistas, Liliana Sousa Exmo. Bastonário da Ordem dos Médicos Dentistas, Miguel Pavão Exmo. Bastonário da Ordem dos Farmacêuticos, Helder Mota Filipe Exmo. Bastonário da Ordem dos Fisioterapeutas, António Manuel Fernandes Lopes É urgente e imprescindível a tomada de posição sobre a crise humanitária que se agrava desde o dia 7 de Outubro, em Gaza.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quem lucra com o apartheid é cúmplice de genocídio.</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-23-quem-lucra-com-o-apartheid-e-cumplice-de-genocidio/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 10:51:17 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-23-quem-lucra-com-o-apartheid-e-cumplice-de-genocidio/</guid>
      <description>Ativistas solidárias com o Coletivo de Libertação da Palestina, o Climáximo e a Greve Climática Estudantil de Lisboa pintaram a fachada do edifício que serve de escritório à The Navigator Company, em Lisboa, onde inscreveram também a palavra “Genocida” com tinta vermelha, colaram cartazes com a frase “Quem lucra com o apartheid é cúmplice de genocídio” e fotografias do presente massacre em Gaza.&#xA;A empresa produtora de pasta celulósica e de papel é a sexta maior exportadora de Portugal para Israel, lucrando diretamente com o apartheid sionista e a limpeza étnica do povo palestiniano.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa Live] Assentada Popular pela Palestina</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-21-lisboa-live-assentada-popular-pela-palestina-ptrevolutiontv-cmi-indymedia-freepalestine/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 18:12:48 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-21-lisboa-live-assentada-popular-pela-palestina-ptrevolutiontv-cmi-indymedia-freepalestine/</guid>
      <description>( Youtube) (Invidious) This stream is created with PRISMLiveStudio</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fim ao genocídio. Palestina livre já! | Lisboa, 18.11.2023</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-21-fim-ao-genocidio-palestina-livre-ja-lisboa-18-11-2023/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 15:43:46 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-21-fim-ao-genocidio-palestina-livre-ja-lisboa-18-11-2023/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa Live] Marcha Nacional Pela Palestina PTrevolutionTV CMI freepalestine palestinalivre</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-18-lisboa-live-marcha-nacional-pela-palestina-ptrevolutiontv-cmi-freepalestine-palestinalivre/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 15:07:58 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-18-lisboa-live-marcha-nacional-pela-palestina-ptrevolutiontv-cmi-freepalestine-palestinalivre/</guid>
      <description>( Youtube) (Invidious) This stream is created with PRISMLiveStudio</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa Live]. Vigília pela Palestina [1/2]</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-15-lisboa-live-vigilia-pela-palestina-ptrevolutiontv-freepalestine-palestinalivre/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:29:21 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-15-lisboa-live-vigilia-pela-palestina-ptrevolutiontv-freepalestine-palestinalivre/</guid>
      <description>( Youtube) (Invidious) This stream is created with PRISMLiveStudio</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marcha pela Palestina livre | Porto, 12.11.2023</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-15-marcha-pela-palestina-livre-porto-12-11-2023/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 13:06:02 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-15-marcha-pela-palestina-livre-porto-12-11-2023/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa Live]. FCSH Conversa “Palestina Livre”</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-13-lisboa-live-fcsh-conversa-palestina-livre-ptrevolutiontv-cmi-fimaofossil-endfossil/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 16:02:38 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-13-lisboa-live-fcsh-conversa-palestina-livre-ptrevolutiontv-cmi-fimaofossil-endfossil/</guid>
      <description>This stream is created with PRISMLiveStudio https://invidious.fdn.fr/watch?v=cnLkeDSK4mE</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Porto] Marcha pela Palestina</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-12-porto-marcha-pela-palestina/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 16:04:10 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-12-porto-marcha-pela-palestina/</guid>
      <description>altpt indymediapt ptrevolutiontv This stream is created with PRISMLiveStudio https://invidious.fdn.fr/watch?v=i9-dgX_1_-k</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Braga] Vigília em Solidariedade com a Palestina</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-11-braga-vigilia-em-solidariedade-com-a-palestina/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 02:12:12 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-11-braga-vigilia-em-solidariedade-com-a-palestina/</guid>
      <description>Vigília em solidariedade com a Palestina, por todas as vidas humanas perdidas, pela paz, pelo cessar fogo, pelo cumprimento do direito internacional e pela libertação do povo palestino.&#xA;Porque não há vidas de primeira ou de segunda, não há vidas certas ou erradas, porque todas as vidas contam, queremos, neste dia, lembrar todas as pessoas que morreram, condenando veementemente os ataques recorrentes do Estado de Israel, sob a falsa pretensa de necessidade de defesa.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Manifestação pela Palestina e contra o genocídio em Gaza | Porto, 05.11.2023</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-07-manifestacao-pela-palestina-e-contra-o-genocidio-em-gaza-porto-05-11-2023/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 21:14:32 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-07-manifestacao-pela-palestina-e-contra-o-genocidio-em-gaza-porto-05-11-2023/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>A juventude do Médio Oriente no centro da 3ª Guerra Mundial</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-04-a-juventude-do-medio-oriente-no-centro-da-3a-guerra-mundial/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 23:42:41 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-04-a-juventude-do-medio-oriente-no-centro-da-3a-guerra-mundial/</guid>
      <description>A escalada de violência na guerra em curso na Palestina é apenas o último episódio de uma série de conflitos armados que assolam a região. Os conflitos envolvem uma complexa rede de actores estatais e não estatais, incluindo potências imperialistas como a NATO. Os Estados BRICS estão a envolver-se cada vez mais nos conflitos, alargando assim o seu alcance global. Encontramo-nos num momento histórico profundamente afetado pelas consequências devastadoras daquilo a que chamamos &amp;amp;8220;a Terceira Guerra Mundial&amp;amp;8221;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Porto] Em luto com a Palestina: Leitura pública dos nomes das Vítimas do Genocídio em Curso</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-04-porto-em-luto-com-a-palestina-leitura-publica-dos-nomes-das-vitimas-do-genocidio-em-curso/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 17:29:14 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-04-porto-em-luto-com-a-palestina-leitura-publica-dos-nomes-das-vitimas-do-genocidio-em-curso/</guid>
      <description>Desde 7 de outubro, já foram assassinadas mais de oito mil pessoas em G&amp;amp;za. Mais de 3450 crianças.&#xA;Estas pessoas são mais do que números. Todas elas tinham sonhos, expectativas, planos para o futuro. Todas tinham nomes.&#xA;Dia 3, às 20:00h, lemos os seus nomes em frente à Câmara Municipal do Porto.&#xA;Não nos esqueceremos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Activistas pela Paz bloqueiam Porto de Portland.</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-03-activistas-pela-paz-bloqueiam-porto-de-portland/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 17:58:55 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-03-activistas-pela-paz-bloqueiam-porto-de-portland/</guid>
      <description>Activistas pela paz bloqueiam barco militar Norte Americano que vai levar apoio para Israel no Porto de Portland.&#xA;HAPPENING NOW: Protestors at the Port of Oakland are blocking a US ship that will be sending military weapons to Israel @AJEnglish @MSNBC @cnnbrk @CNN pic.twitter.com/46SqOYEQys &amp;mdash; Critical Resistance (@C_Resistance) &amp;lt;a href=&amp;quot;https://twitter.com/C_Resistance/status/1720487574060564974?ref_src=twsrc%5Etfw&amp;quot;&amp;gt;November 3, 2023&amp;lt;/a&amp;gt; Pela soberania da Informação.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Solidariedade Internacionalista com os Povos oprimidos no Médio Oriente!</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-03-solidariedade-internacionalista-com-os-povos-oprimidos-no-medio-oriente/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 13:40:36 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-03-solidariedade-internacionalista-com-os-povos-oprimidos-no-medio-oriente/</guid>
      <description>Nas últimas semanas, o mundo tem assistido a enormes momentos de devastação pelo Médio Oriente, à medida que as forças imperialistas desferem pesados golpes genocidas sobre os povos de toda essa região.&#xA;A 19 de setembro, após meses de provocações, ameaças e ataques, as forças do Estado do Azerbaijão invadiram a região autónoma arménia de Artsaque, destruindo a sua autodeterminação e levando à fuga de dezenas de milhares de arménios, destruindo uma cultura milenar da região.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Manifestação pela palestina</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-29-lisboa-manifestacao-pela-palestina/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 22:00:28 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-29-lisboa-manifestacao-pela-palestina/</guid>
      <description>Este domingo reunimo-nos novamente em solidariedade com o povo Palestiniano. Em Lisboa às 15.30h, no Martim Moniz, e na Cadeia da Relação, no Porto, às 17h. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Uma Mensagem de Internacionalistas em Rojava!</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-29-uma-mensagem-de-internacionalistas-em-rojava/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 07:06:05 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-29-uma-mensagem-de-internacionalistas-em-rojava/</guid>
      <description>Somos internacionalistas em Rojava,&#xA;Estamos no coração da Revolução das Mulheres.Estamos no espírito da juventude revolucionária.Estamos com a força das YPG e das YPJ.Estamos no meio das infra-estruturas civis &amp;amp;8211; trabalhos como o abastecimento de água eenergia.Podem encontrar-nos nas escolas, universidades, conselhos populares, tribunais emunicípios.Estamos nos túneis, prontos a defender as cidades contra a superioridade tecnológica dosinvasores.Estamos na &amp;amp;8220;Mala Jin&amp;amp;8221;, a aprender com a mulher mais sábia destas terras.Estamos nas aldeias, sentindo o verdadeiro significado de comunidade.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hacktivistas interrompem canal de televisão Israelita.</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-28-hacktivistas-interrompem-canal-de-televisao-israelitas/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 18:06:49 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-28-hacktivistas-interrompem-canal-de-televisao-israelitas/</guid>
      <description>Ontem a noite um serviço noticioso do canal 13 israelita foi interrompido por um vídeo em apoio a palestina.&#xA;De alguma forma o grupo de Hacktivista conseguiu substituir tanto a imagem do estúdio bem como a do directo com mensagens de apoio a causa palestiniana.&#xA;Pela soberania da informação,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Manifestação Pro-Palestina em Paris novamente reprimida pela polícia.</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-28-manifestacao-pro-palestina-em-paris-novamente-reprimida-pela-policia/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 16:46:42 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-28-manifestacao-pro-palestina-em-paris-novamente-reprimida-pela-policia/</guid>
      <description>Mesmo depois de o Tribunal Constitucional Francês confirmar hoje pelas 12h30 a ilegalidade da Manifestação Pro Palestina e Pela Paz em Paris milhares de pessoas decidiram mesmo assim sair às ruas conscientes das consequências do seu ato já que no passado recente todas as manifestações idênticas foram reprimidas pelas forças de polícia local.&#xA;Depois de um início tranquilo com gritos a apelar a paz e a fim da agressão israelita a Palestina neste momento a polícia está a tentar dispersar as pessoas, que serão no mínimo 15 000 dados oficiais.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Protesto pela Palestina, frente à embaixada Israelita</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-27-protesto-frente-a-embaixada-israelita-agora-em-lisboa/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 21:24:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-27-protesto-frente-a-embaixada-israelita-agora-em-lisboa/</guid>
      <description>&amp;amp;8220;Israel estado genocida&amp;amp;8221;&#xA;Cerca de cem pessoas agora em Frente à Embaixada de Israel em Lisboa</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Manifestação pela Palestina</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-19-lisboa-manifestacao-pela-palestina-18-10-23-ptrevolutiontv/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 22:39:34 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-19-lisboa-manifestacao-pela-palestina-18-10-23-ptrevolutiontv/</guid>
      <description>Manifestação no Martim Moniz pelo Fim da Guerra no Médio Oriente Lisbon &amp;8211; Demonstration in Martim Moniz for the End of the War in the Middle East https://invidious.fdn.fr/watch?v=MJpMGkhykyk</description>
    </item>
    <item>
      <title>[ROJAVA] AANES revela o resultado final dos ataques turcos</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-19-rojava-aanes-revela-o-resultado-final-dos-ataques-turcos/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 18:54:01 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-19-rojava-aanes-revela-o-resultado-final-dos-ataques-turcos/</guid>
      <description>AANES revela o resultado final dos ataques turcos&#xA;A Administração Autónoma do Norte e Leste da Síria confirmou que o Estado de ocupação turco visou 104 locais, instalações e centros de serviços no período de 5 a 9 de outubro deste ano, e apelou à necessidade de abrir uma investigação pública, imparcial e transparente sobre as práticas da Turquia contra a região.&#xA;A AANES realizou uma conferência de imprensa para revelar os resultados recentes dos ataques do Estado de ocupação turco às regiões do Nordeste da Síria no período de 5 a 9 de outubro.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre o Hospital Al-Ahli</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-19-sobre-o-hospital-al-ahli/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 11:23:36 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-19-sobre-o-hospital-al-ahli/</guid>
      <description>Na noite de 17 para 18 de Outubro deu-se aquele que para nós foi o maior ataque a dignidade humana nestes quase 11 anos de jornalismo cívico, o ataque ao Hospital Al-Ahli na Palestina.&#xA;Já aprendemos em não publicar a quente este tipo de notícia de grande impacto e com muitas zonas cinzentas, pelo que só hoje decidimos publicar algo sobre o assunto, não que já tenhamos a certeza do que se passou mas porque acreditamos que este é daqueles eventos que só saberemos a verdade quando alguém envolvido vier revelar o que realmente se passou e queremos que tenhas uma opinião o mais informada possível.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mulheres Fazem a Paz! Posicionamento comum das mulheres Judias e Árabes.</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-16-mulheres-fazem-a-paz-posicionamento-comum-das-mulheres-judias-e-arabes/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:22:52 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-16-mulheres-fazem-a-paz-posicionamento-comum-das-mulheres-judias-e-arabes/</guid>
      <description>“Nós, mães palestinianas e israelitas, estamos determinadas a parar o ciclo vicioso de derramamento de sangue e a mudar a realidade do difícil conflito entre ambas as nações, para o benefício dos nossos filhos”&#xA;Milhares de mulheres do movimento israelense “Mulheres pela Paz” e do movimento palestino “Mulheres do Sol” realizaram um evento conjunto no dia 4 de outubro exigindo o fim do ciclo de derramamento de sangue e a promoção da “Chamada das Mães”, formulado por ambos movimentos e apela aos povos de ambas as nações – palestinos e israelenses, e aos povos da região para que se juntem ao nosso apelo e demonstrem o seu apoio à resolução do conflito.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Crowdfunding para vigílias em apoio à Palestina em Portugal</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-16-crowdfunding-para-vigilias-em-apoio-a-palestina-em-portugal/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:15:15 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-16-crowdfunding-para-vigilias-em-apoio-a-palestina-em-portugal/</guid>
      <description>Para sustentar protestos, vigílias e ações para aumentar a visibilidade da crise humanitária e do genocídio na Palestina, criei esta campanha de crowdfunding:&#xA;https://gf.me/u/44gzxp&#xA;Conforme anunciado na descrição, todo o excedente de despesas será utilizado para sustentar outras ações (como marchas, adesivos, intervenções de Halloween e potencialmente outras que virão).&#xA;O apoio à vigília a iniciar em Lisboa (e Braga, em discussão) poderá ser feito, dependendo de donativos.&#xA;E por último, doação a organizações humanitárias que actuam em Gaza de todos os fundos restantes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vozes anarquistas da Arménia e do Azerbaijão: Sobre a violência no Nagorno-Karabakh [CrimethInc]</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-15-vozes-anarquistas-da-armenia-e-do-azerbaijao-sobre-a-violencia-no-nagorno-karabakh-crimethinc/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:35:20 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-15-vozes-anarquistas-da-armenia-e-do-azerbaijao-sobre-a-violencia-no-nagorno-karabakh-crimethinc/</guid>
      <description>Uma nova ronda de violência eclodiu na zona contestada de Nagorno-Karabakh, também conhecida como Artsakh, um enclave arménio no Azerbaijão. Os anarquistas da Arménia e do Azerbaijão analisam a situação.&#xA;Publicado no CrimethInc em Inglês &amp;amp;8211; 2023-09-23&#xA;Antecedentes {.wp-block-heading}&#xA;O genocídio arménio lança uma longa sombra sobre a região entre os mares Egeu e Cáspio. Há um século, o governo do Império Otomano supervisionou o assassinato de mais de um milhão de arménios, abrindo caminho para a emergência da Turquia como Estado etnonacionalista.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Porto] Vigília pela Palestina</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-14-porto-vigilia-pela-palestina/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 22:26:24 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-14-porto-vigilia-pela-palestina/</guid>
      <description>Agora no Porto, vigília pela Palestina.&#xA;Dezenas de pessoas juntaram-se em frente à câmara municipal do Porto em vigília pela Palestina.&#xA;Os manifestantes prometem continuar a juntar-se todas as noites pelas 22h nos Aliados até que a agressão Israelita cesse na Palestina.&#xA;Na próxima sexta dia 20 haverá um dia de ação internacional convocado pelo mundo árabe, ao qual o Porto e Lisboa também se juntarão.&#xA;Na próxima terça, haverá ação pela Paz no Médio Oriente também no Porto.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Palestina Israel Live Streams</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-14-palestina-israel-live-streams/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 11:32:01 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-14-palestina-israel-live-streams/</guid>
      <description>Se tal como nós gostas de ver o que se esta a passar, gostava-mos de partilhar contigo o link de um canal de Youtube onde podes acompanhar 3 câmaras de Gaza, 1 na fronteira e 1 em Israel.&#xA;E recomendamos pesquisas com as seguintes hashtags FreePalestine PalestinaLivre PalestineLivesMatter FreeGaza&#xA;Pela soberania da informação.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Porto] Palestina Livre, Assembleia Popular.</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-14-porto-palestina-livre-assembleia-popular/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 09:52:37 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-14-porto-palestina-livre-assembleia-popular/</guid>
      <description>altpt indymediapt ptrevolutiontv This stream is created with PRISMLiveStudio&#xA;https://invidious.fdn.fr/watch?v=vKloB-0fSjI</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Israel está a ordenar aos habitantes de Gaza que fujam para sul. Mas também nos estão a bombardear aqui”</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-13-israel-esta-a-ordenar-aos-habitantes-de-gaza-que-fujam-para-sul-mas-tambem-nos-estao-a-bombardear-aqui/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 16:24:51 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-13-israel-esta-a-ordenar-aos-habitantes-de-gaza-que-fujam-para-sul-mas-tambem-nos-estao-a-bombardear-aqui/</guid>
      <description>Os refugiados do norte já estão a chegar a Khan Younis, onde os mísseis nunca param e estamos a ficar sem comida, água e energia.&#xA;[972mag]&#xA;Ruwaida Kamal Amer&#xA;Ruwaida Kamal Amer é uma jornalista freelancer de Khan Younis, o artigo foi publicado hoje na +972 Mag [Jornalismo Independente de Israel-Palestina]&#xA;Palestinianos inspeccionam os escombros de uma casa bombardeada por aviões de guerra israelitas em Khan Younis, na Faixa de Gaza, a 10 de outubro de 2023.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apoia a Palestina</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-12-apoia-a-palestina/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 17:22:48 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-12-apoia-a-palestina/</guid>
      <description>Gaza &amp;amp;8211; a raíz da vioência é a opressão {.wp-block-heading}&#xA;Desde o ataque liderado pelo Hamas a 7 de Outubro, as forças israelitas têm estado a atingir o enclave sitiado de Gaza, casa de 2.3 milhões de pessoas que não têm lugar algum para onde fugir. Os bombardeamentos aéreos já mataram centenas, destruíram bairros inteiros e deslocaram mais de 260.000 pessoas.&#xA;Para muitos, este é o segundo ou terceiro deslocamento, visto que a maioria dos residentes de Gaza são refugiados cujas famílias foram forçadas a abandonar as suas casas durante o Nakba, a catástrofe de 1948, e foram impedidas de voltar por Israel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Jonal MAPA] Novo ataque da Turquia sobre os povos no nordeste da Síria</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-12-jonal-mapa-novo-ataque-da-turquia-sobre-os-povos-no-nordeste-da-siria/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 13:13:53 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-12-jonal-mapa-novo-ataque-da-turquia-sobre-os-povos-no-nordeste-da-siria/</guid>
      <description>Em todo o Norte e Leste da Síria, sob controlo curdo, desde o dia 5 de outubro que se sucedem uma serie de ataques aéreos turcos que visam infra-estruturas de fornecimento de electricidade, água e outras infra-estruturas humanitárias básicas, a par das instalações petrolíferas e estabelecimentos económicos da região.&#xA;No dia 5 de Outubro acordamos com as notícias de mais um bombardeamento por um drone da Força Aérea Turca a uma central eléctrica na cidade de Qamishlo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Manifestação Pela Paz no Médio Oriente</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-11-live-ptrevolutiontv-manifestacao-pela-paz-no-medio-oriente/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 17:15:43 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-11-live-ptrevolutiontv-manifestacao-pela-paz-no-medio-oriente/</guid>
      <description>Manifestação Pela Paz no Médio Oriente, Martim Moniz, Lisboa&#xA;Demonstration for Peace in the Middle East, Lisbon&#xA;Vê aqui: https://fb.watch/nCA6W4sp0l/</description>
    </item>
    <item>
      <title>Juntos levantamo-nos contra os ataques em Rojava e no Nordeste da Síria. Unidos defenderemos a Revolução!</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-11-juntos-levantamo-nos-contra-os-ataques-em-rojava-e-no-nordeste-da-siria-unidos-defenderemos-o-revolucao/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 15:05:43 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-11-juntos-levantamo-nos-contra-os-ataques-em-rojava-e-no-nordeste-da-siria-unidos-defenderemos-o-revolucao/</guid>
      <description>A todos os apoiantes da luta de libertação curda, antifascistas, socialistas, feministas, anarquistas, comunistas, ambientalistas e aqueles dedicados a um mundo melhor. A Turquia lançou provavelmente a campanha de bombardeamento mais generalizada que o Nordeste da Síria já enfrentou até agora. Desde 5 de Outubro, a Turquia conduziu mais de 30 ataques aéreos, principalmente na região de Cizîre e Kobanê.&#xA;Estes ataques aéreos tiveram como alvos veículos, aldeias e infra-estruturas civis especialmente críticas, incluindo centrais petrolíferas, centrais eléctricas e postos de gasolina, resultando em vítimas civis e entre as forças de segurança interna.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Free Palestine: Sinagoga no Porto grafittada esta noite</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-11-free-palestine-sinagoga-no-porto-grafittada-esta-noite/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 13:38:40 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-11-free-palestine-sinagoga-no-porto-grafittada-esta-noite/</guid>
      <description>Fim ao Apartheid Israelita, escreveram nas paredes em frente à Sinagoga.&#xA;O ato foi comentado pela Comunidade Israelita de Lisboa em comunicado.&#xA;Entretanto,&#xA;A Câmara do Porto decidiu iluminar-se com a bandeira Israelita ontem. A Assembleia da República fará o mesmo hoje.&#xA;Portugal é um país racista.</description>
    </item>
    <item>
      <title>3° DIA – ATAQUE AÉREO DA TURQUIA AO NORTE E LESTE DA SÍRIA OUTUBRO DE 2023</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-08-3-ataque-aereo-da-turquia-ao-norte-e-leste-da-siria-outubro-de-2023/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 08:41:03 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-08-3-ataque-aereo-da-turquia-ao-norte-e-leste-da-siria-outubro-de-2023/</guid>
      <description>PONTOS-CHAVE&#xA;– Cinco ataques aéreos durante a noite, atingindo um hospital, uma estação de bombagem de água e instalações industriais. Um ataque aéreo hoje, atingindo um poço de petróleo perto de Girke Lege&#xA;– Bombardeamentos pesados durante a noite e esta tarde ao longo da linha de contacto \”M4 Strip\”, ao longo da fronteira perto de Kobane, Amude, Tirbe Spi, bem como no exclave de Shehba região&#xA;– Uma mulher idosa foi morta por bombardeamentos turcos perto de Ayn Issa, e o seu marido e duas crianças ficaram feridas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ATAQUE AÉREO DA TURQUIA AO NORTE E LESTE DA SÍRIA OUTUBRO DE 2023</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-07-ataque-aereo-da-turquia-ao-norte-e-leste-da-siria-outubro-de-2023/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 11:02:41 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-07-ataque-aereo-da-turquia-ao-norte-e-leste-da-siria-outubro-de-2023/</guid>
      <description>PONTOS-CHAVE&#xA;&amp;amp;8211; Mais de 20 ataques aéreos turcos visam a eletricidade, a água, o petróleo e outras infra-estruturas humanitárias básicas em todo o Norte e Leste da Síria, sob controlo curdo (NES)&#xA;&amp;amp;8211; Refugiados fogem dos ataques aéreos e o pessoal das ONGI retira-se do campo; oito mortos Hoje, o número total de mortos em ataques aéreos turcos ascende a mais de 80 só em 2023&#xA;&amp;amp;8211; Não há eletricidade nem água nas regiões curdas do NES, incluindo nos hospitais; teme-se agora um colapso humanitário na região que alberga milhões de pessoas que já sofrem de milhões de pessoas que já sofrem de escassez de água e cortes de eletricidade</description>
    </item>
    <item>
      <title>2° DIA – ATAQUE AÉREO DA TURQUIA AO NORTE E LESTE DA SÍRIA OUTUBRO DE 2023</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-07-2-dia-ataque-aereo-da-turquia-ao-norte-e-leste-da-siria-outubro-de-2023/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 07:07:14 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-07-2-dia-ataque-aereo-da-turquia-ao-norte-e-leste-da-siria-outubro-de-2023/</guid>
      <description>PONTOS-CHAVE&#xA;– Mais de 60 ataques aéreos turcos atingem mais de 30 locais, atingindo a eletricidade, a água, água, petróleo, gás e outras infra-estruturas humanitárias básicas em todo o Norte e Este da Síria (NES)&#xA;– O número de mortos ascende a 16 (2 SDF, 6 Asayish, 8 civis)&#xA;– Estima-se que cerca de 2 milhões de pessoas não dispõem de eletricidade, havendo hospitais farmácias, padarias e estações de água com dificuldades em funcionar</description>
    </item>
    <item>
      <title>Já ouviste falar no “Get ready for Action – Day X”</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-09-28-ja-ouviste-falar-no-get-ready-for-action-day-x/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 10:19:14 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-09-28-ja-ouviste-falar-no-get-ready-for-action-day-x/</guid>
      <description>Em especial no Reino Unido está a preparar-se um último acto em defesa de Julian Assange, Repórter fundador da Wikileaks que está com a sua liberdade limitada há 4 anos, 5 meses e 17 dias de prisão na HMP Belmarsh, após 6 anos, 9 meses e 23 dias de detenção arbitrária na embaixada do Equador.&#xA;Muitos foram os esforços ao longo deste período em defesa da liberdade de expressão a exigir a libertação de Julian Assange que até agora não têm resultado pelo que está a circular na internet um apelo para um último acto, sem data marcada, mas com local, Royal Courts of Justice, Strand, Londres, WC2A 2LL às 9 Am, e intenção bem definidos, evitar a extradição de Julian Assange para os Estados Unidos da América, onde se acredita que não vai ser julgado de forma justa e imparcial.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Llamamiento internacionalista del 4 al 11 de septiembre por la anulación de las condenas de la justicia militar para el compañero Marcelo Villarroel</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-09-10-llamamiento-internacionalista-del-4-al-11-de-septiembre-por-la-anulacion-de-las-condenas-de-la-justicia-militar-para-el-companero-marcelo-villarroel/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:42:10 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-09-10-llamamiento-internacionalista-del-4-al-11-de-septiembre-por-la-anulacion-de-las-condenas-de-la-justicia-militar-para-el-companero-marcelo-villarroel/</guid>
      <description>-Semana de agitación entre el 4 y 11 de septiembre por la anulación de las condenas de la justicia militar para el compañero subversivo antiautoritario Marcelo Villarroel en lucha en las cárceles chilenas.&#xA;«Cuídense unxs a otrxs, mantengan al otrx a salvo en las luchas en el frente, y nunca olviden a aquellxs en cautiverio, porque mañana lxs cautivxs de los monstruos de esta tierra pueden ser ustedes. Nuestros enemigos son los mismos de país en país, siendo sólo distintos en nombre y rostro…»</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
