<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Braga on indymedia.pt</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/braga/</link>
    <description>Recent content in Braga on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Nov 2023 02:12:12 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/braga/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[Braga] Vigília em Solidariedade com a Palestina</title>
      <link>http://localhost:1313/?p=196621/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 02:12:12 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=196621/</guid>
      <description>Vigília em solidariedade com a Palestina, por todas as vidas humanas perdidas, pela paz, pelo cessar fogo, pelo cumprimento do direito internacional e pela libertação do povo palestino.&#xA;Porque não há vidas de primeira ou de segunda, não há vidas certas ou erradas, porque todas as vidas contam, queremos, neste dia, lembrar todas as pessoas que morreram, condenando veementemente os ataques recorrentes do Estado de Israel, sob a falsa pretensa de necessidade de defesa.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vigília pelo parque verde da Rua Luís Soares Barbosa</title>
      <link>http://localhost:1313/?p=32431/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 12:59:45 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=32431/</guid>
      <description>Decorreu ontem uma vigília pelo Parque Verde da Rua Luís Soares Barbosa. Os moradores juntaram-se com velas em frente ao terreno entretanto privatizado onde a empresa Supera pretende instalar o seu ginásio. Os moradores continuam em luta pelo seu parque verde!&#xA;Contestação da Construção Complexo Desportivo- Rua Luís Soares Barbosa</description>
    </item>
    <item>
      <title>em defesa da preservação da zona verde na Rua Luís Soares Barbosa, em Braga</title>
      <link>http://localhost:1313/?p=224494/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 17:57:02 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=224494/</guid>
      <description>Contestação da construção de um Complexo Desportivo na freguesia de São Víctor – Moradores foram enganados pela Câmara de Braga: prometido “pulmão verde”, transforma-se em projecto de mega-ginásio.&#xA;Em 2015, um projecto promovido por Altino Bessa, vereador do Ambiente em Braga, chamado Florestar Braga plantou com dificuldade 46 árvores, com apoio da comunidade local e do presidente da Junta de S. Vítor. Na altura a “intervenção” na rua Luís Soares Barbosa, em Braga, era promovida como o início do combate ao aquecimento global, ali agravado por 8 vias de auto-estrada… e milhares de habitantes em prédios.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
