<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Greve Climática on indymedia.pt</title>
    <link>https://blog.indymedia.pt/tags/greve-clim%C3%A1tica/</link>
    <description>Recent content in Greve Climática on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Nov 2023 10:45:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.indymedia.pt/tags/greve-clim%C3%A1tica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ativistas solidárias com o Coletivo pela Libertação da Palestina cobriram a fachada da empresa portuguesa Steconfer.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=207517/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 10:45:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=207517/</guid>
      <description>Esta manhã, ativistas solidárias com o Coletivo pela Libertação da Palestina, o Climáximo e a Greve Climática Estudantil de Lisboa cobriram a fachada da empresa portuguesa Steconfer de tinta vermelha e fotografias das atrocidades de Gaza em protesto contra a normalização das relações comerciais entre Portugal e o estado sionista que, ao longo de mais de 75 anos, leva a cabo uma limpeza étnica do povo palestiniano e que, há 45 dias, pratica um genocídio na Faixa de Gaza.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Estudantes pintam o Ministério do Ambiente e deixam um plano para um serviço público de energias renováveis</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=186464/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 09:55:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=186464/</guid>
      <description>COMUNICADO: Estudantes pintam o Ministério do Ambiente e deixam um plano para um serviço público de energias renováveis&#xA;Reivindicam o fim ao fóssil até 2030: “Enquanto não estiver assegurado, não vamos dar paz: quer seja a este governo, ou a todos os que aspiram a ser governo. Sem futuro não há paz.”&#xA;Estudantes da Greve Climática Estudantil atiraram tinta ao Ministério e colaram na porta de entrada um plano para um serviço público de energias renováveis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vigília de solidariedade com as 5 estudantes detidas hoje na Faculdade de Direito por se manifestarem pacificamente.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=38036/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 21:52:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=38036/</guid>
      <description>CONVOCATÓRIA: Vigília de solidariedade com as 5 estudantes detidas hoje na Faculdade de Direito por se manifestarem pacificamente.&#xA;O governo prefere reprimir e deter estudantes dentro da Faculdade de Direito do que garantir um futuro para todas.&#xA;Não há paz até ao último inverno de gás. O único plano compatível é o fim ao fóssil até 2030 e a eletricidade 100% renovável e acessível até 2025.&#xA;Tod@s às vigília! Tragam amigas, comida e agasalhos.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
