<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Casa Para Viver on indymedia.pt</title>
    <link>https://blog.indymedia.pt/tags/casa-para-viver/</link>
    <description>Recent content in Casa Para Viver on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Jan 2024 13:43:08 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.indymedia.pt/tags/casa-para-viver/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Apelo CMI – Centro Média Independente para Casa para Viver</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=216164/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 13:43:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=216164/</guid>
      <description>No próximo dia 27 de Janeiro saímos as ruas numa grande manifestação nacional pela habitação.&#xA;Queremos aproveitar esta oportunidade para fazer uma cobertura a nível nacional deste protesto tão importante.&#xA;Como tal segue o apelo a todos aqueles que gostam de informar e reportar para saírem a rua neste dia e fazerem registos fotográficos, vídeo, áudio ou escritos do ocorrido na tua&#xA;cidade.&#xA;Se preferes trabalhar áudio, entra em contacto com a @radioparalelo e articula a melhor forma para ajudar…</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dia 21 Vamos às ruas na Manifestação Vida Justa</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=32757/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 15:56:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=32757/</guid>
      <description>Manifestação Vida Justa&#xA;Em Lisboa, do Rossio até à Assembleia da República, em São Bento, no sábado, 21 de Outubro de 2023, pelas 15h00.&#xA;Queremos uma vida justa&#xA;Somos a maioria. Temos dificuldade em ter casa, vivemos em habitações sem condições, hoje o aluguer de um quarto custa o que se pagava por uma casa há dez anos; trabalhamos com salários que nunca aumentam e não chegam para os 30 dias do mês; os nossos bairros têm falta de transportes públicos, os grandes investimentos são feitos para linhas circulares para turistas,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Saímos à Rua pelo Direito à Habitação e por Justiça Climática</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=21260/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 10:23:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=21260/</guid>
      <description>MANIF﻿ESTAÇÃO 30 DE SETEMBRO&#xA;Queremos aproveitar esta oportunidade para fazer uma cobertura a nível nacional deste protesto tão importante.&#xA;Para ajudar ou públicas tudo (fotos, vídeos, textos) com as hashtags #casaparaviver #indymedia nas tuas redes sociais, ou envias directamente para o CMI Centro Média Independente, para nós partilharmos nas nossas redes, se preferes mais áudio, entra em contacto com a Rádio Paralelo e articula a melhor forma para ajudar, se preferes vídeo, em especial emissões em directo, livestream, fala.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Queres ser Ninja por um dia?</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=1770/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 15:54:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=1770/</guid>
      <description>Casa para Viver Dia 30 de Setembro saímos as ruas numa manifestação pela habitação e por justiça climática, contra a precariedade e o aumento do custo de vida.&#xA;Queremos aproveitar esta oportunidade para fazer uma cobertura a nível nacional deste protesto tão importante.&#xA;Como tal segue o apelo a todos aqueles que gostam de informar e reportar para saírem a rua neste dia e fazerem registos fotográficos, vídeo, ou escritos do ocorrido no teu bairro.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
