<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cop City on indymedia.pt</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/cop-city/</link>
    <description>Recent content in Cop City on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Nov 2023 17:24:18 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/cop-city/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>“stop Cop City” and “Viva, viva Tortuguita,”</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-15-stop-cop-city-and-viva-viva-tortuguita/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 17:24:18 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-15-stop-cop-city-and-viva-viva-tortuguita/</guid>
      <description>Depois de um fim de semana de treino em desobediência civil , os oponentes ao mega centro de treino policial em Atlanta realizaram uma marcha, na segunda-feira, até o local onde a instalação de 90 milhões de dólares esta a ser construido, no que os organizadores chamaram de “Dia de Ação” não violento.&#xA;Mais de 400 pessoas marcharam cerca de 3,2 quilômetros de um parque até o local no subúrbio do condado de DeKalb, gritando “stop Cop City” e “Viva, viva Tortuguita”, invocando o nome de um ativista que foi morto a tiros pela polícia enquanto acampava na floresta em protesto no início deste ano.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Block Cop City</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-09-block-cop-city/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 14:33:01 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-09-block-cop-city/</guid>
      <description>Nós marchamos no local da construção. Vamos salvar WEELA UNEE.&#xA;&amp;amp;8220;Em Novembro deste ano, os opositores da Cop City reunir-se-ão na Floresta de South River para uma acção directa não-violenta em massa.&#xA;Durante dois anos, um movimento popular atrasou os trabalhos em Cop City, em Atlanta, Geórgia. Mas agora a construção está pronta para começar.&#xA;Mais de cem mil residentes locais assinaram uma petição para um referendo sobre Cop City, que permitiria ao povo de Atlanta decidir o destino do projeto através de voto popular.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
