<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Discriminação on indymedia.pt</title>
    <link>https://blog.indymedia.pt/categories/discrimina%C3%A7%C3%A3o/</link>
    <description>Recent content in Discriminação on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Oct 2025 12:54:28 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.indymedia.pt/categories/discrimina%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Membro de extrema direita detido após ameaças de morte a jornalista brasileira em Portugal</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2025-10-21-membro-de-extrema-direita-detido-apos-ameacas-de-morte-a-jornalista-independente-em-portugal/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 12:54:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2025-10-21-membro-de-extrema-direita-detido-apos-ameacas-de-morte-a-jornalista-independente-em-portugal/</guid>
      <description>Membro de extrema direita detido pela PJ por ameaças de morte a jornalista brasileira. Ameaças foram cometidas em setembro. A Unidade de Contraterrorismo da Polícia Judiciária deteve na manhã desta terça-feira um elemento de extrema-direita por incitamento ao ódio e ameaças de morte à jornalista brasileira Stefani Costa, que trabalha em Portugal, apurou a CNN Portugal. Na rede social X, entre outras publicações onde faz comentários nomeadamente de apologia neonazi, Bruno Silva afirmou oferecer dinheiro “a quem realizar um massacre e exterminar pelo menos 100 brasileiros em Portugal”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Andrezito</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2025-10-07-andrezito/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2025 22:54:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2025-10-07-andrezito/</guid>
      <description>Dia 8 na Veneza de Portugal&#xA;Junto ao soldado desconhecido&#xA;o facho&#xA;Berra como o&#xA;porco que e&#xA;Bella Ciao</description>
    </item>
    <item>
      <title>A Guilhotina não vai à Feira Anarquista do Livro de Lisboa (notas sobre orientalismo para centrar Gaza)</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2025-10-04-a-guilhotina-nao-vai-a-feira-anarquista-do-livro-de-lisboa-notas-sobre-orientalismo-para-centrar-gaza/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 08:35:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2025-10-04-a-guilhotina-nao-vai-a-feira-anarquista-do-livro-de-lisboa-notas-sobre-orientalismo-para-centrar-gaza/</guid>
      <description>Imagens e recomendações de algumas entrevistas e reportagens em https://guilhotina.info/2025/10/03/fal2025-orientalismo/&#xA;A Feira Anarquista do Livro vai ter lugar nos dias 4 e 5 de Outubro na Casa da Achada, em Lisboa. A Guilhotina desde cedo comunicou o interesse em montar uma banca com zines sobre a Palestina e temas relacionados – de artigos nossos a textos de figuras da resistência anti-imperialista na região e no mundo (como Leila Khaled e Malcolm X, entre outros).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Criminalizar os Imigrantes é Inaceitável: É Preciso Combater as Políticas Anti-Imigração</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2025-05-05-criminalizar-os-imigrantes-e-inaceitavel-e-preciso-combater-as-politicas-anti-imigracao/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 21:17:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2025-05-05-criminalizar-os-imigrantes-e-inaceitavel-e-preciso-combater-as-politicas-anti-imigracao/</guid>
      <description>Este sábado, o ministro da Presidência, António Leitão Amaro, afirmou, em conferência de imprensa na sede do Governo, que a AIMA vai notificar cerca de 18 mil imigrantes para abandonarem o país. Este responsável disse ainda que 4574 imigrantes serão notificados já na próxima semana para sair de Portugal nos 20 dias subsequentes.&#xA;Coincidentemente, ou não, o anúncio surge na véspera do arranque da campanha eleitoral para as legislativas de 18 de maio.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comunicado: iniciativa legislativa cidadã para alterar o código penal e tornar crime todas práticas racistas e xenófobas</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-12-09-comunicado-iniciativa-legislativa-cidada-para-alterar-o-codigo-penal-e-tornar-crime-todas-praticas-racistas-e-xenofobas/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 21:54:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-12-09-comunicado-iniciativa-legislativa-cidada-para-alterar-o-codigo-penal-e-tornar-crime-todas-praticas-racistas-e-xenofobas/</guid>
      <description>Comunicado&#xA;Iniciativa Legislativa Cidadã para alterar o código penal e tornar crime todas práticas racistas e xenófobas&#xA;O Grupo de Ação Conjunta contra o Racismo e a Xenofobia, composto por 81 coletivos que, juntamente com milhares de outras pessoas, tem dedicado o seu esforço e trabalho ao combate ao racismo, à xenofobia e a todas as formas de discriminação.&#xA;Neste âmbito, quer organizações quer as vítimas de discriminação racial e xenófoba sentem que o ordenamento jurídico português não contempla instrumentos suficientes para prevenir e punir práticas racistas e xenófobas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contra as mega-operações policiais de 8 Novembro</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-11-13-contra-as-mega-operacoes-policiais-de-8-novembro/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 21:51:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-11-13-contra-as-mega-operacoes-policiais-de-8-novembro/</guid>
      <description>Associações e Coletivos manifestam posicionamento contra a operação policial no Centro Comercial da Mouraria, no Martim Moniz, em Lisboa, realizada na passada sexta-feira. Consideramos que a ação, caracterizada pela força e aparato desproporcional, reforça os constrangimentos diários enfrentados por moradores/as, trabalhadores/as e visitantes desta área diversa e culturalmente rica. Estas operações de grande escala, conduzidas a partir de uma lógica de criminalização, criam um clima de intimidação e estigmatização injustificada, sobretudo das pessoas imigrantes, reforçando a crescente associação, na opinião pública, de insegurança à imigração.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apresentação álbum “Viagem” de Krazye Loko na PopularFM</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-11-10-apresentacao-album-viagem-de-krazye-loko-na-popularfm/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 21:19:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-11-10-apresentacao-album-viagem-de-krazye-loko-na-popularfm/</guid>
      <description>Apresentação álbum “Viagem” de Krazye Loko na PopularFM 90.9 FM&#xA;Programa: Catedral do Rock&#xA;Locutor: Jorge Caldeira Rádio: PopularFM 90.9 FM</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ação de cidadãos – Queixa-crime contra André Ventura e Pedro Pinto</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-10-25-acao-de-cidadaos-queixa-crime-contra-andre-ventura-e-pedro-pinto/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 17:03:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-10-25-acao-de-cidadaos-queixa-crime-contra-andre-ventura-e-pedro-pinto/</guid>
      <description>https://peticaopublica.com/?pi=PT122809&#xA;Os cidadãos abaixo-assinados vêm apresentar:&#xA;António Garcia Pereira, Anabela Mota Ribeiro, Bernardo Marques Vidal, Bruno Ferreira, Catarina Marcelino, Catarina Silva, Carmen Granja, Carla Castelo, Célia Costa, Cristina Maria Sá Pinto, Cláudia Semedo, Daniel Oliveira, Eva Rap Diva, Francisca Van Dunem, Filipe Espinha, Inês Melo Sampaio, João Maria Jonet, João Costa, João Miranda, Luísa Semedo, Maria Castello Branco, Mamadou Ba, Maria Escaja, Mafalda Anjos, Miguel Prata Roque, Miguel Baumgartner, Myriam Taylor, Pedro Marques Lopes, Pedro Alpuim, Pedro Tavares, Pedro Vieira, Pedro Coelho dos Santos, Priscila Valadão, Porfírio Silva, Rita Ferro Rodrigues, Ricardo Sá Fernandes, Telma Tavares, Teresa Pizarro Beleza, Vasco Mendonça, Vicente Valentim.</description>
    </item>
    <item>
      <title>From Palestine to Portugal – From Beirut to Zambujal – Globalize the Intifada</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-10-24-from-palestine-to-portugal-from-beirut-to-zambujal-globalize-the-intifada/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 02:05:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-10-24-from-palestine-to-portugal-from-beirut-to-zambujal-globalize-the-intifada/</guid>
      <description>no more racist murders! no more genocide! from palestine to portugal from beirut to zambujal globalize the intifada! On the morning of Monday, October 21st, the Portuguese state carried out another extra-judicial execution of a Black worker.&#xA;The murder of Odair Moniz, a 43 year-old resident of Zambujal in Amadora, on the outskirts of Lisbon, by an officer of the PSP (Public Security Police), is but another demonstration of the complete disregard for Black lives in Portugal, as well as of the pervasive sense of impunity among its police forces.</description>
    </item>
    <item>
      <title>DA PALESTINA A PORTUGAL – DE BEIRUTE AO ZAMBUJAL – GLOBALIZAR A INTIFADA</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-10-24-da-palestina-a-portugal-de-beirute-ao-zambujal-globalizar-a-intifada/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 01:55:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-10-24-da-palestina-a-portugal-de-beirute-ao-zambujal-globalizar-a-intifada/</guid>
      <description>nem mais um assassinato racista!&amp;nbsp; nem mais um dia de genocídio! da palestina a portugal&amp;nbsp; de beirute ao zambujal globalizar a intifada! Na madrugada da passada Segunda-Feira, 21 de Outubro de 2024, o Estado Português levou novamente a cabo uma execução extra-judicial de um trabalhador negro.&#xA;Odair Moniz, 43 anos, residente do bairro do Zambujal na Amadora, foi alvejado por um agente da PSP em mais uma demonstração da desconsideração a que são votadas as vidas negras em Portugal e do sentimento de impunidade reinante entre as suas forças policiais.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comunicado no  seguimento de diversas ocorrências durante o Arraial pela Liberdade em Guimarães.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-10-08-comunicado-no-seguimento-de-diversas-ocorrencias-durante-o-arraial-pela-liberdade-em-guimaraes/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 10:24:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-10-08-comunicado-no-seguimento-de-diversas-ocorrencias-durante-o-arraial-pela-liberdade-em-guimaraes/</guid>
      <description>Comunicado de Imprensa&#xA;7 de outubro de 2024&#xA;Guimarães pela Liberdade&#xA;Este comunicado vem no seguimento de diversas ocorrências durante o Arraial pela Liberdade — organizado por diferentes coletivos sob o nome Guimarães pela Liberdade, que tomou lugar no coreto da Alameda de São Dâmaso, no passado dia 5 de outubro.&#xA;Como foi público, o aparato policial destacado, foi sem precedentes neste tipo de manifestações, equiparado apenas “ao de jogos de futebol de alto risco” (segundo o Jornal de Notícias).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Playlist PTrevolutionTV da Feira Anarquista do Livro de Lisboa 2024</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-09-24-playlist-ptrevolutiontv-da-feira-anarquista-do-livro-de-lisboa-2024/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 14:45:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-09-24-playlist-ptrevolutiontv-da-feira-anarquista-do-livro-de-lisboa-2024/</guid>
      <description>Não conseguiste ir a Feira Anarquista do Livro de Lisboa, ou foste e não conseguiste acompanhar todas as conversas espreita a nossa playlist do Youtube on podes acompanhar tudo o que fomos autorizados a filmar, alguns só com áudio.&#xA;Como posso ajudar?&#xA;O serviço de internet é fundamental para fazer os nossos diretos e temos 2 routers da Vodafone que podes carregar 921 053 597 (prioritário) e 921 696 861.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Violência racista regressa a Guimarães</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-08-26-violencia-racista-regressa-a-guimaraes/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 18:09:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-08-26-violencia-racista-regressa-a-guimaraes/</guid>
      <description>Célula vimaranense dos neonazis do Grupo 1143 incita ao ódio contra a população imigrante e espalha ameaças por ativistas antirracistas.&#xA;Depois de, no dia 26 de janeiro, uma loja, de pessoas imigrantes, no centro da cidade de Guimarães, ter sido vandalizada com cruzes suásticas e com o logo dos neonazis do Grupo 1143, na noite do passado dia 15 de agosto, a mesma loja voltou a ser alvo de um ataque racista com a colagem de autocolantes, do mesmo grupo, e, com a realização de um vídeo que expõe o local e faz uso de um discurso que constitui crime de incitamento ao ódio e à violência contra as pessoas imigrantes (artigo 240 do Código Penal).</description>
    </item>
    <item>
      <title>PEDIDO DE DESBLOQUEIO DE MANIFESTAÇÃO DE INTERESSE PARA TODAS PESSOAS QUE JÁ ESTAVAM NO PAÍS DESDE A CRIAÇÃO DA NOVA LEI</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-08-26-pedido-de-desbloqueio-de-manifestacao-de-interesse-para-todas-pessoas-que-ja-estavam-no-pais-desde-a-criacao-da-nova-lei/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 15:53:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-08-26-pedido-de-desbloqueio-de-manifestacao-de-interesse-para-todas-pessoas-que-ja-estavam-no-pais-desde-a-criacao-da-nova-lei/</guid>
      <description>Assina a petição:&#xA;https://peticaopublica.com/pview.aspx?pi=PT116703&#xA;No dia 3 de junho de 2024, foi extinto a manifestação de interesse e no mesmo dia já se tornado lei e o site desativado. Portugal quando quer consegue. Portugal precisava ter a sua imigração controlada, como se dizem ”sem portas escancaradas”. Entretanto foi extinto a manifestação de interesse, mas a forma como foi feito, foi muito rápido, sabemos que no país, a muitos imigrantes que não sabem ler, não sabem o idioma, outros não pode usar telemóvel no trabalho e so sai a noite do trabalho entre várias outras situações.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Asilo à distância</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-07-29-asilo-a-distancia/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 10:02:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-07-29-asilo-a-distancia/</guid>
      <description>A ideia de externalizar fronteiras ganha novos contornos. Depois da «exportação» dos controlos fronteiriços e da gestão de fluxos migratórios, pretende-se agora «deslocalizar» os pedidos de asilo.&#xA;Numa carta enviada aos chefes de Estado da UE, em Junho, a presidente da Comissão Europeia, Ursula von der Leyen, considerou 2024 «um ano marcante para a política de migração e asilo da UE», referindo-se à possibilidade de «abordar os pedidos de asilo mais longe da fronteira externa da UE», descrevendo-a como uma ideia «que merecerá certamente a nossa atenção».</description>
    </item>
    <item>
      <title>Na Cozinha Migrante dos Anjos serve-se solidariedade sem fronteiras</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-07-18-na-cozinha-migrante-dos-anjos-serve-se-solidariedade-sem-fronteiras/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 19:42:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-07-18-na-cozinha-migrante-dos-anjos-serve-se-solidariedade-sem-fronteiras/</guid>
      <description>Desde o inverno passado, mais de uma centena de pessoas migrantes têm acampado junto à Igreja dos Anjos, em Lisboa. Um acampamento, três histórias. A de pessoas que arriscaram tudo para vir procurar trabalho na Europa. A das instituições do Estado, que vão erguendo muros. E a das vizinhas, associações e coletivos da cidade, que abrem as portas e os corações numa luta diária: a de caminhar juntas até que os muros caiam.</description>
    </item>
    <item>
      <title>«Sem manifestação de interesse» – Escravatura moderna [Acção]</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-07-18-sem-manifestacao-de-interesse-escravatura-moderna-accao/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 19:29:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-07-18-sem-manifestacao-de-interesse-escravatura-moderna-accao/</guid>
      <description>“Sem manifestação de interesse, escravatura moderna” é a nossa recente ação nas ruas de Lisboa sobre as novas políticas de imigração excludentes em Portugal. Usamos os desenhos originais dos navios negreiros portugueses &amp;#8211; que transportaram milhões de escravos durante séculos &amp;#8211; para construir barcos que deixamos flutuar nas fontes do centro histórico de Lisboa, especialmente no eixo urbano Alameda-Martim Moniz. A Avenida Almirante Reis atravessa Arroios, freguesia com maior população imigrante no centro da cidade, que recentemente se recusou a emitir atestados de residência a imigrantes extracomunitários, travando o acesso a direitos fundamentais.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Intervenção de Cláudia Simões Festa da Diversidade</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-07-10-intervencao-de-claudia-simoes-festa-da-diversidade/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:24:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-07-10-intervencao-de-claudia-simoes-festa-da-diversidade/</guid>
      <description>Sou Cláudia Simões, mulher, mãe e trabalhadora. Sou uma cidadã imputável como qualquer outra cidadã deste país.&#xA;Mas, sou uma Mulher Negra, de condições humildes que luta diariamente para viver com dignidade, num país onde ser negra pode ser um perigo para quem o é.&#xA;O que aconteceu comigo no dia 19 de janeiro de 2020 em frente à minha filha menor, para além da violência das bárbaras agressões e insultos racistas, foi a negação da minha humanidade.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Manifesto da Marcha do Orgulho LGBTI&#43; de Lisboa</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-07-09-manifesto-da-marcha-do-orgulho-lgbti-de-lisboa/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 14:01:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-07-09-manifesto-da-marcha-do-orgulho-lgbti-de-lisboa/</guid>
      <description>!DEMOCRACIA DE GÉNERO!&#xA;O que é uma ideologia? E a liberdade, o que é? Ideologia? E uma democracia? Democracia é liberdade de andar na rua sem medo, de não ter medo do fim do mês, de não morrer por genocídio em Gaza, ou para atravessar uma fronteira.&#xA;Liberdade é fazer uma Revolução e 50 anos depois começar tudo de novo e continuar enquanto for preciso!&#xA;É precisa mais e melhor democracia!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Não há «migrantes úteis», há exploradores inúteis</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-07-09-nao-ha-migrantes-uteis-ha-exploradores-inuteis/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 13:36:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-07-09-nao-ha-migrantes-uteis-ha-exploradores-inuteis/</guid>
      <description>Editorial do #42 do Jornal Mapa (jul-set 2024) Para quem acompanha o Jornal MAPA, pode parecer estranho o súbito e aparente consenso sobre «as portas não podem continuar escancaradas», «a imigração está descontrolada», «imigração sim, mas assim não» e outras expressões que a visibilidade das pessoas migrantes nas ruas de Lisboa trouxe para a ordem do dia. E «estranho» é apenas uma figura de estilo, uma vez que, na realidade, não existe qualquer vaga de pessoas especialmente orientada para Portugal.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Crimes sobre migrantes: Os traficantes não são os maiores responsáveis</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-07-09-crimes-sobre-migrantes-os-traficantes-nao-sao-os-maiores-responsaveis/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 11:43:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-07-09-crimes-sobre-migrantes-os-traficantes-nao-sao-os-maiores-responsaveis/</guid>
      <description>Um novo relatório desmente que os contrabandistas de seres humanos sejam os maiores responsáveis pelos abusos e crimes a que estão sujeitas as pessoas em trânsito nas rotas entre a África Oriental e Ocidental e a costa mediterrânica. Na complexa paisagem da migração, o segundo volume do relatório “Nesta viagem, ninguém se importa se vives ou morres” [On This Journey, No One Cares if You Live or Die] é um trabalho crucial que lança luz sobre as duras realidades enfrentadas pelos refugiados e migrantes que atravessam a perigosa Rota do Mediterrâneo Central (desde a África Oriental e Corno de África e África Ocidental até à costa norte-africana do Mediterrâneo e, depois, através do mar).</description>
    </item>
    <item>
      <title>OPORTUNISMO À MODA DO PORTO – Breves notas sobre o suposto «racismo» portuense</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-05-23-oportunismo-a-moda-do-porto-breves-notas-sobre-o-suposto-racismo-portuense/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 10:04:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-05-23-oportunismo-a-moda-do-porto-breves-notas-sobre-o-suposto-racismo-portuense/</guid>
      <description>Em virtude dos acontecimentos recentes que envolveram ataques violentos a comunidades de migrantes na cidade do Porto, sentimos ser imperativo esclarecer alguns pontos.&#xA;Comecemos por contextualizar o sucedido.&#xA;A cidade do Porto não é propriamente uma metrópole multicultural à laia de Lisboa, essa urbe diversa e imperial. O Porto é, desde que nos conhecemos, uma cidade operária e burguesa, de senhores e trabalhadores, de madames e sopeiras. Uma cidade estrategicamente dividida e compartimentada pela burguesia.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marcha Pela Vida Independente | Porto, 05.05.2024</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-05-13-marcha-pela-vida-independente-porto-05-05-2024/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:58:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-05-13-marcha-pela-vida-independente-porto-05-05-2024/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>A Comissão Europeia decidiu marginalizar oficialmente o escrutínio do Parlamento Europeu para envio de mil milhões de euros ao Egipto</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-04-18-a-comissao-europeia-decidiu-marginalizar-oficialmente-o-escrutinio-do-parlamento-europeu-para-envio-de-mil-milhoes-de-euros-ao-egipto/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 18:07:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-04-18-a-comissao-europeia-decidiu-marginalizar-oficialmente-o-escrutinio-do-parlamento-europeu-para-envio-de-mil-milhoes-de-euros-ao-egipto/</guid>
      <description>No seguimento do que tem feito com vários países africanos (os mais recentes são a Tunísia – 700 milhões de euros – e a Mauritânia – 210 milhões), a UE assinou nos últimos dias de Março um acordo ainda mais ambicioso com o Egipto. Trata-se de, durante os próximos 4 anos, enviar para o Cairo o valor de 7,4 mil milhões de euros, naquilo a que oficialmente se dá nome de «parceria alargada e estratégica» e que, apesar de preenchida por declarações de apoio a uma economia em recessão, é essencialmente um pagamento pelo outsourcing da __gestão de fronteiras.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tribubal anula condenação de Mamadou Ba no caso de “difamação”</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-04-13-tribubal-anula-condenacao-de-mamadou-ba-no-caso-de-difamacao/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 13:39:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-04-13-tribubal-anula-condenacao-de-mamadou-ba-no-caso-de-difamacao/</guid>
      <description>Comunicado SOS Racismo:&#xA;Acórdão proferido pelo Tribunal da Relação de Lisboa, na sequência do recurso apresentado por Mamadou Ba, da decisão judicial que o havia condenado pelo crime de difamação Comunicado de Imprensa O Tribunal da Relação de Lisboa considerou parcialmente procedente o recurso interposto pelo ativista Mamadou Ba da sentença judicial proferida pelo Juízo Local Criminal de Lisboa, que o havia condenado pela prática do crime de difamação do neo-nazi Mário Machado De acordo com o referido Acórdão, o Tribunal de 1a instância não efetuou uma apreciação explicita dos argumentos expostos pela defesa, nem enquadrou ou contextualizou sequer as afirmações de Mamadou Ba, nomeadamente em função dos trágicos acontecimentos ocorridos no dia da morte de Alcindo Monteiro, da participação de Mário Machado e do seu passado violento, ou da intervenção cívica do próprio Mamadou Ba, enquanto ativista anti-racista e defensor dos direitos humanos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dia Internacional das Mulheres | Lisboa, 08.03.2024 Relato, Fotos e Vídeos</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-03-11-dia-internacional-das-mulheres-lisboa-08-03-2024-relato-fotos-e-videos/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 20:23:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-03-11-dia-internacional-das-mulheres-lisboa-08-03-2024-relato-fotos-e-videos/</guid>
      <description>A marcha começou com uma grande carga de água mas, apesar disso, sentia-se entre aqueles que se abrigavam da chuva debaixo da pala do antigo Teatro Império – embalados pelos Ritmos da Resistência – que a chuva não ia deter esta marcha.&#xA;E, como por mero acaso, instantes antes de a marcha arrancar, o dilúvio acalmou, mais e mais pessoas se foram juntando e os poucos que se abrigavam debaixo da pala tornaram-se em cerca de 4 mil pessoas que terminaram a marcha no Rossio.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dia Internacional das Mulheres | Coimbra, 08.03.2024</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-03-10-dia-internacional-das-mulheres-coimbra-08-03-2024/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 11:05:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-03-10-dia-internacional-das-mulheres-coimbra-08-03-2024/</guid>
      <description>Dia 8 saímos novamente às ruas para lutar e celebrar com a luta!&#xA;Por um futuro trans-feminista, livre de discriminação, num planeta habitável, fizemos ouvir as nossas vozes num momento em que nos tentam abafar cada vez mais.&#xA;A 50 anos do 25 de Abril, dizemos que a luta continua, que se faz todos os dias e nas ruas, não apenas nas urnas. </description>
    </item>
    <item>
      <title>GAT: Anonimato no diagnóstico de Infeções Sexualmente Transmissíveis</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-03-09-gat-anonimato-no-diagnostico-de-infecoes-sexualmente-transmissiveis/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 15:37:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-03-09-gat-anonimato-no-diagnostico-de-infecoes-sexualmente-transmissiveis/</guid>
      <description>Grupo Ativistas em Tratamentos – GAT Portugal | Posição Pública&#xA;&amp;#8220;Esta reversão comunica o policiamento da vida sexual alheia, é dissuasor de rastreio e irá promover a subnotificação das IST&amp;#8221; 09 Março 2024&#xA;O GAT Grupo de Ativistas em Tratamentos repudia a posição da Associação Nacional de Médicos de Saúde Pública em que defende o fim do anonimato dos diagnosticados com uma infeção sexualmente transmissível (IST).&#xA;O GAT entre 2020 e 2022 diagnosticou, tratou e notificou 3.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Manifestação nacional contra o racismo e a xenofobia | Porto, 24.02.2024</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-03-07-manifestacao-nacional-contra-o-racismo-e-a-xenofobia-porto-24-02-2024/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 23:27:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-03-07-manifestacao-nacional-contra-o-racismo-e-a-xenofobia-porto-24-02-2024/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>O evento Leiria Drag Festival foi alvo de tentativas de perseguição fascistas</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-03-05-o-evento-leiria-drag-festival-foi-alvo-de-perseguicoes-fascistas/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 16:40:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-03-05-o-evento-leiria-drag-festival-foi-alvo-de-perseguicoes-fascistas/</guid>
      <description>COMUNICADO | Movimento LGBTI Leiria | Leiria Drag Festival&#xA;É público que existe uma onda de discurso de ódio exponenciado pela política de extrema-direita emergente em Portugal.&#xA;Em 2023, um grupo organizado invadiu espaços e eventos LGBTQIAP+, utilizando como argumento a erradicação da ideologia de género.&#xA;Seguindo os movimentos destas organizações, o evento ocorrido no passado dia 24 de fevereiro em Leiria foi alvo de perseguições semelhantes.&#xA;Na quinta edição do Leiria Drag Festival, sendo a segunda no Teatro José Lúcio da Silva, a Câmara Municipal de Leiria recebeu em Assembleia Municipal uma moção por deputados do Chega solicitando o fim do apoio ao evento.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Testemunho do 2º evento do Projeto Vulva, na Sirigaita, Lisboa</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-03-05-testemunho-do-2o-evento-do-projeto-vulva-na-sirigaita-lisboa/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 14:47:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-03-05-testemunho-do-2o-evento-do-projeto-vulva-na-sirigaita-lisboa/</guid>
      <description>Testemunho do 2º evento do Projeto Vulva. @vulva.project . English below 1 de março – Na Sirigaita, um espaço ativista e autogerido nos Anjos, Lisboa Este espaço está ameaçado de encerramento. Para os ajudar e lutar contra a gentrificação, informe-se em https://sirigaita.org/index.php/nao-entregamos-as-chaves/&#xA;Uma multidão de vulvas está reunida numa parede. Diversidade de forma, tamanho, cor, textura, &amp;#8230; A normalidade foi decidida pelo mainstream patriarcal e pela pornografia. Não corresponde à realidade.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Recuos nos direitos das pessoas migrantes – não aceitamos, não calamos!</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-03-03-recuos-nos-direitos-das-pessoas-migrantes-nao-aceitamos-nao-calamos/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 14:18:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-03-03-recuos-nos-direitos-das-pessoas-migrantes-nao-aceitamos-nao-calamos/</guid>
      <description>As pessoas migrantes têm sido gravemente penalizadas pelo incumprimento do Estado. Continuamos a assistir a uma flagrante violação da lei da imigração, mediante o incumprimento dos prazos máximos de resposta estipulados no que concerne ao processo de regularização, e a imposição de burocracias infindáveis. Esta situação, que atenta contra os direitos humanos, condena os trabalhadores migrantes a todo o tipo de esquemas fraudulentos e abusos laborais, e condiciona o seu acesso a bens e serviços essenciais.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pablo Hasél, 3 anos detidos por causa de umas rimas e uns twittes.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-02-17-pablo-hasel-3-anos-detidos-por-causa-de-umas-rimas-e-uns-twittes/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 12:40:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-02-17-pablo-hasel-3-anos-detidos-por-causa-de-umas-rimas-e-uns-twittes/</guid>
      <description>A mensagem que acabas-te de ouvir é do músico espanhol Pablo Hasél.&#xA;Ontem completou três anos desde que o rapper foi preso, devido ao significado das letras da sua música, e também por alguns tweets, apesar de na altura ter havido um grande interesse internacional como foi o caso da Amnistia Internacional que lançou uma petição na altura, que entretanto terminou.&#xA;https://www.amnistia.pt/peticao/pablo-hasel-rapper-condenado-por-exercer-a-sua-liberdade-de-expressao/&#xA;O rapper espanhol foi injustamente condenado por exercer o seu direito à liberdade de expressão.</description>
    </item>
    <item>
      <title>CHEGA: o início de uma milícia armada</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-02-17-chega-o-inicio-de-uma-milicia-armada/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 01:54:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-02-17-chega-o-inicio-de-uma-milicia-armada/</guid>
      <description>1: Ana Cristina Cardoso&#xA;Para além de percencer à Nova Ordem Social de Mário Machado, organizou a concelhia do partido CHEGA em Castelo Branco.&#xA;Apesar de não ter nenhum vínculo às forças armadas portuguesas, Ana contou com apoio de Mário Machado para se juntar ao batalhão neo-nazi Karpatska Sich, na Ucrânia.&#xA;Foi entrevistada pela TVI e apresentada como “uma enfermeira que luta com muito amor e muita vontade”. Nenhuma menção ao Chega foi feita.</description>
    </item>
    <item>
      <title>O Mediterrâneo não é um cemitério, é um local de crime</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-02-16-o-mediterraneo-nao-e-um-cemiterio-e-um-local-de-crime/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 01:26:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-02-16-o-mediterraneo-nao-e-um-cemiterio-e-um-local-de-crime/</guid>
      <description>Uma traineira proveniente da Líbia naufragou na madrugada de 13 para 14 de Junho na costa grega, a 80 quilómetros de Pylos, na ilha grega Pelopones, no Mediterrâneo. Cerca de 100 pessoas foram resgatadas com vida. Cerca de 600 morreram. A União Europeia volta a ter as mãos sujas de sangue. Tornar as migrações ainda mais difíceis a afastar gente das costas europeias, agora através de acordos com a Tunísia, parece ser a única ideia que existe.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vais sair às ruas para a manifestação Palestina Livre.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-02-10-vais-sair-as-ruas-para-a-manifestacao-palestina-livre/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 11:26:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-02-10-vais-sair-as-ruas-para-a-manifestacao-palestina-livre/</guid>
      <description>No dia 10 de Fevereiro saímos à rua para exigir a Liberdade da Palestina e o Centro de Média Independente quer publicar um artigo que demonstre a opinião do povo português em relação ao genocídio que está a decorrer na Faixa de Gaza e a opressão na Cisjordânia.&#xA;Se vais sair às ruas e estás a pensar fotografar, filmar ou fazer registos de áudio da Manifestação Palestina Livre nos vários locais do país usa um destes QRcodes para ajudares a construir um artigo que vamos publicar na localhost:8000/</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sábado, 3 de Fevereiro, às 16h, no Largo do Intendente, temos encontro marcado!</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-31-sabado-3-de-fevereiro-as-16h-no-largo-do-intendente-temos-encontro-marcado/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 23:15:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-31-sabado-3-de-fevereiro-as-16h-no-largo-do-intendente-temos-encontro-marcado/</guid>
      <description>Vamos ter música ao vivo, oficina de cartazes, comes e bebes na Rua do Benformoso. E muita animação!&#xA;Contamos contigo para te juntares a nós e fortalecer a luta anti-fascista e criarmos um espaço seguro em conjunto, marcado pela nossa diversidade, com todas as suas cores e culturas. Vamos fazer deste um momento de força e união!&#xA;A nossa luta é todo o dia! Contra o racismo, o fascismo e a islamofobia!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Demolições na Jamaica e Despejos em Charneca</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-30-demolicoes-na-jamaica-e-despejos-em-charneca/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 15:16:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-30-demolicoes-na-jamaica-e-despejos-em-charneca/</guid>
      <description>Esta semana as associações solidárias STOP Despejos e Habita! denunciam o despejo de 8 famílias com 17 pessoas em Charneca, e a continuação das demolições das casas de quatro famílias na Jamaica, Seixal.&#xA;&amp;#8220;DESPEJO HOJE na Rua da Quinta do Vimieiro, Charneca: Lisboa 8 famílias 17 pessoas 5 crianças (3 recém nascidos) 1 idosa doente (com 58 anos) Estão sem alternativa de alojamento em frente à Igreja de São Bartolomeu da Charneca.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Anti-Fascistas Anti-Racistas pegam fogo a propaganda do Chega.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-29-anti-fascistas-anti-racistas-pegam-fogo-a-propaganda-do-chega/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 11:53:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-29-anti-fascistas-anti-racistas-pegam-fogo-a-propaganda-do-chega/</guid>
      <description>Um Cartaz do Chega situado na Alameda em Lisboa foi incendiado e juntamente com as imagens e vídeo chegou a seguinte mensagem.&#xA;“Este ano comemoram-se os 50 anos do 25 de Abril — o suposto fim do fascismo. Mas o fascismo continua vivo. Os partidos e a democracia parlamentar são cúmplices desse crescimento, validando-o e alimentando-o com cada medida que torna as nossas vidas cada vez mais precárias. Não é deles que esperamos qualquer tipo de solução.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Novidade: Angela Davis – uma autobiografia</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-10-novidade-angela-davis-uma-autobiografia/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 12:36:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-10-novidade-angela-davis-uma-autobiografia/</guid>
      <description>As forças que fizeram da minha vida o que ela é são exactamente as mesmas que formaram e deformaram a vida de milhões de pessoas do meu povo.&#xA;Desafiada a escrever este livro aos 28 anos por Toni Morrison — que viria a editá-lo em 1974 —, Angela Davis, avessa ao individualismo do género autobiográfico, traça uma biografia política centrada na génese do seu activismo e no despertar de uma consciência social.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Repressão Policial no final da Concentração em Solidariedade com Detidos no Estabelecimento Prisional de Lisboa.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-01-repressao-policial-no-final-da-concentracao-em-solidariedade-com-detidos-no-estabelecimento-prisional-de-lisboa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 13:48:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-01-repressao-policial-no-final-da-concentracao-em-solidariedade-com-detidos-no-estabelecimento-prisional-de-lisboa/</guid>
      <description>Ontem, 31 de Dezembro, repetiu-se a vigília em solidariedade com os detidos em todo o mundo em especial em Portugal e tendo em conta a situação na Palestina com os milhares de Palestinianos detidos em Israel e em especial as mais de 500 crianças Palestinianas julgadas nesse país.&#xA;Apesar de uma concentração tranquila e sem quaisquer incidentes e provocações, por algum motivo ainda por perceber, um agente abordou a pessoa que tinha convocado a manifestação a exigir a sua identificação, algo a que ele se recusou o que provocou a situação que podes ver no vídeo abaixo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Execução racista em Setúbal: SOS Racismo Exige Ação Imediata Contra o Ódio</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-19-execucao-racista-em-setubal-sos-racismo-exige-acao-imediata-contra-o-odio/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 02:24:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-19-execucao-racista-em-setubal-sos-racismo-exige-acao-imediata-contra-o-odio/</guid>
      <description>Segundo informação expressa nos meios de comunicação, um imigrante indiano foi vítima de um ato de violência extrema em Setúbal, na Rua Engenheiro Ribeiro da Silva, nas Praias do Sado, que culminou na sua execução. A Polícia Judiciária de Setúbal, segundo as mesmas fontes, deteve dois irmãos, de 22 e 29 anos, pelo homicídio de Shahil Gurpreet Singh, jovem de 25 anos, no dia 5 de Novembro. Os dois suspeitos de nacionalidade portuguesa tentaram matar todos os seis ocupantes da casa por motivação racista.</description>
    </item>
    <item>
      <title>«Pontos Solidários Autónomos 2020», um vídeo produzido por @Outros Ângulos</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-15-pontos-solidarios-autonomos-2020-um-video-produzido-por-outros-angulos/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 13:45:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-15-pontos-solidarios-autonomos-2020-um-video-produzido-por-outros-angulos/</guid>
      <description>«Pontos Solidários Autónomos 2020», um vídeo produzido por @Outros Ângulos, relata alguns pontos de solidariedade e apoio mútuo que surgiram durante o período de confinamento, em 2020. Leva-nos à Seara (Centro de Apoio Mútuo de Santa Bárbara), ao RDA 69 e ao A.M.A. (Apoio Mútuo Almada / Centro de Cultura Libertária) – e lembra-nos outras iniciativas de solidariedade ativas no mesmo período, como o Nu Sta Djunto, a Cooperativa Mula, a Rede Popular de Apoio Mútuo do Porto, a Cantina Temporária Solidária ou a Disgraça.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cordão Humano pela Palestina – Apelo aos media independentes.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-15-cordao-humano-pela-palestina-apelo-aos-media-independentes/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:37:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-15-cordao-humano-pela-palestina-apelo-aos-media-independentes/</guid>
      <description>No passado dia 14 de Dezembro decorreu uma vigília em frente a embaixada dos estados unidos da América em lisboa.&#xA;Viste falar disto em algum jornal, televisão, rádio convencionais???&#xA;Apesar de se terem reunido mais de 80 pessoas, e um enorme aparato policial nenhum canal de televisão apareceu, Mesmo sendo em horário nobre e nem a própria agência lusa faz alguma referencia da vigília.&#xA;São estes os silêncios que os media independentes têm de ocupar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Assentada Popular pela Palestina em Lisboa – Ao Vivo</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-05-assentada-popular-pela-palestina-em-lisboa-ao-vivo/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 18:25:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-05-assentada-popular-pela-palestina-em-lisboa-ao-vivo/</guid>
      <description>Sit in for Palestine in Portugal – Live&#xA;Assentada Popular pela Palestina em Lisboa – Ao Vivo&#xA;https://www.facebook.com/ptrevolutiontv.live/videos/1036840037542207&#xA;Pela soberania da Informação</description>
    </item>
    <item>
      <title>Barcelona despeja 3 Centro Sociais Okupados em 1 só dia.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-05-barcelona-despeja-3-centro-sociais-okupados-em-1-so-dia/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 13:39:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-05-barcelona-despeja-3-centro-sociais-okupados-em-1-so-dia/</guid>
      <description>No passado dia 30 de Novembro os Moços da Esquadra, Polícia da Catalunha, despejaram 3 centros sociais ocupados em Barcelona.&#xA;Linha de Tempo:&#xA;https://beteve.cat/societat/desallotjament-kubo-ruina-bonanova-barcelona/&#xA;Foto Galerias dos despejos:&#xA;https://beteve.cat/societat/galeria-imatges-desallotjament-kubo-ruina/&#xA;Algumas vídeo reportagens:&#xA;El desallotjament d’El Kubo i La Ruïna, a la Bonanova, a vista de dron. 🔗 Mira el vídeo: https://t.co/uMIPbXRQmS &amp;mdash; btv notícies (@btvnoticies) &amp;lt;a href=&amp;quot;https://twitter.com/btvnoticies/status/1730360809644257469?ref_src=twsrc%5Etfw&amp;quot;&amp;gt;November 30, 2023&amp;lt;/a&amp;gt; Uns fragments del grotesc desplegament policial per desallotjar el Kubo i @csolaruina aquest matí a la #Bonanova pic.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça para Cláudia Simões! Reportagem da primeira sessão em tribunal</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-16-justica-para-claudia-simoes-reportagem-da-primeira-sessao-em-tribunal/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 15:24:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-16-justica-para-claudia-simoes-reportagem-da-primeira-sessao-em-tribunal/</guid>
      <description>Justiça para C****láudia Simões!&#xA;S****olidariedade com todas as vítimas da violência policial racista!&#xA;19/01/2020&#xA;Ocorrência da agressão e posterior apresentação de queixa contra o agente da psp carlos canha.&#xA;20/01/2020&#xA;Post de facebook do sindicato unificado da policia de segurança pública, então liderado por peixoto rodrigues.&#xA;Fevereiro, 2022&#xA;O Juíz Carlos Alexandre defende que o polícia seja julgado por sequestro e agressões: o ministério público acusa Canha de três crimes de ofensa à integridade física qualificada, três de sequestro agravado, um de abuso de poder e outro de injúria agravada contra Cláudia Simões.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça para Cláudia Simões! Julgamento começou esta semana</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-11-justica-para-claudia-simoes-julgamento-comecou-esta-semana/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 19:37:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-11-justica-para-claudia-simoes-julgamento-comecou-esta-semana/</guid>
      <description>Apresentamos uma coletânea de Informação sobre o caso de Cláudia Simões. Artigos do Lado Negro da Força, Afrolink, Público e Lusa desta semana, para efeitos de arquivo e consulta pública, visto que alguns conteúdos estão escondidos atrás de paywall. À medida que o julgamento avance nas próximas sessões podemos atualizar esta página.&#xA;Durante o Julgamento ocorreram várias agressões racistas contra Cláudia Simões, perante a presença de cerca de 50 ativistas na sala.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Criminalizar Vidas Negras para Absolver o Sistema – Carta Aberta</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-11-criminalizar-vidas-negras-para-absolver-o-sistema-carta-aberta/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 19:34:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-11-criminalizar-vidas-negras-para-absolver-o-sistema-carta-aberta/</guid>
      <description>Criminalizar Vidas Negras para Absolver o Sistema&#xA;No passado dia 25 de janeiro, três anos volvidos sobre as agressões, do agente da Polícia de Segurança Pública (PSP) Carlos Canha, a Cláudia Simões, o Tribunal da Relação de Lisboa decidiu pronunciar Cláudia Simões pela prática de um crime de ofensa à integridade física qualificada. Isto é, contrariando as decisões anteriores do Ministério Público (MP) e do Juiz de Instrução, Cláudia Simões não irá a julgamento somente na qualidade de vítima, mas também sob suspeita de ter agredido o agente da PSP.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Conversas por Fazer -A “honra” de ser nazi, o crime de ser anti-racista – ou a “raça” da Justiça</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-11-conversas-por-fazer-a-honra-de-ser-nazi-o-crime-de-ser-anti-racista-ou-a-raca-da-justica/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 15:00:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-11-conversas-por-fazer-a-honra-de-ser-nazi-o-crime-de-ser-anti-racista-ou-a-raca-da-justica/</guid>
      <description>A “honra” de ser nazi, o crime de ser anti-racista – ou a “raça” da Justiça O ciclo “Conversas por Fazer”, promovido pelo colectivo O Lado Negro da Força, regressa ao Goethe-Institut no próximo dia 11 de Novembro, às 15h, para mais uma discussão temática. Com o título “A ‘honra’ de ser nazi, o crime de ser anti-racista – ou a “raça” da Justiça”, o debate tem como ponto de partida o julgamento de Mamadou Ba.</description>
    </item>
    <item>
      <title>A criminalização do anti-racismo: o mundo ao contrário – A Força da Opinião Negra</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-09-a-criminalizacao-do-anti-racismo-o-mundo-ao-contrario-a-forca-da-opiniao-negra/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:08:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-09-a-criminalizacao-do-anti-racismo-o-mundo-ao-contrario-a-forca-da-opiniao-negra/</guid>
      <description> Zé Rui, Paula Cardoso, Laura e José Eduardo Agualusa, comentam o desfecho do julgamento de Mamadou Bá. &amp;lt;div class=&amp;quot;wp-block-media-text__content&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://linktr.ee/oladonegrodaforca&amp;quot; data-type=&amp;quot;link&amp;quot; data-id=&amp;quot;https://linktr.ee/oladonegrodaforca&amp;quot;&amp;gt;@oladonegrodaforca&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;amp;#8211; Um espaço onde a força negra é motor de mudança. &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; </description>
    </item>
    <item>
      <title>Mamadou Não Segue Sozinho: Campanha angaria 7.000 euros em solidariedade com Mamadou Ba</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-30-mamadou-nao-segue-sozinho-campanha-angaria-7-000-euros-em-solidariedade-com-mamadou-ba/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 15:35:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-30-mamadou-nao-segue-sozinho-campanha-angaria-7-000-euros-em-solidariedade-com-mamadou-ba/</guid>
      <description>https://www.gofundme.com/f/solidariedade-com-mamadou-ba&#xA;“Todos os arguidos intervenientes em cada uma das agressões a ofendidos acima descritas atuaram em comunhão de esforços, querendo atingir a integridade física e a vida dos ofendidos, por serem indivíduos de raça negra.” Esta foi a conclusão do Supremo Tribunal de Justiça quando condenou os envolvidos na noite de 12 de junho de 1995, em que Alcindo Monteiro foi assassinado e vários afrodescendentes foram espancados no Bairro Alto, em Lisboa, por um grupo organizado de neonazis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>“O Estado capitula e a justiça branqueia um nazi”</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-30-pronunciamento-de-mamadou-ba-apos-a-leitura-da-sentenca-que-o-condena-a-pagar-uma-multa-de-2400-euros-no-processo-que-o-opoe-ao-cadastrado-nazi-mario-machado/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 15:32:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-30-pronunciamento-de-mamadou-ba-apos-a-leitura-da-sentenca-que-o-condena-a-pagar-uma-multa-de-2400-euros-no-processo-que-o-opoe-ao-cadastrado-nazi-mario-machado/</guid>
      <description>Pronunciamento de Mamadou Ba, após a leitura da sentença que o condena a pagar uma multa de 2400 euros, no processo que o opõe ao cadastrado nazi Mário Machado.&#xA;Dizer que Mário Machado é uma das figuras principais do assassinato de Alcindo Monteiro é simplesmente a forma mais benigna de descrever como ele se destacou na noite de “caça ao preto” pela violência com que agrediu as suas vítimas com um taco de beisebol, na cabeça, até as deixar inanimadas, como aliás refere o acórdão do Supremo Tribunal de Justiça.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Campanha de crowdfunding a favor de Mamadou Ba foi cancelada, por denúncias da extrema direita</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-25-campanha-de-crowdfunding-a-favor-de-mamadou-ba-foi-cancelada-por-denuncias-da-extrema-direita/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 13:41:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-25-campanha-de-crowdfunding-a-favor-de-mamadou-ba-foi-cancelada-por-denuncias-da-extrema-direita/</guid>
      <description>A campanha já tinha angariado mais de 5 mil euros quando plataforma a tirou do ar. Pessoas próximas de Mamadou Ba acreditam em &amp;ldquo;sabotagem&amp;rdquo; por apoiantes da extrema-direita&#xA;25.10.2023 às 12h26&#xA;Acampanha de crowdfunding para apoiar as custas judiciais de Mamadou Ba – condenado, pelo tribunal, a pagar multa de 2.400 euros, por difamação ao neonazi Mário Machado – já tinha angariado mais de 5 mil euros quando, na noite desta terça-feira, foi subitamente suspensa e, posteriormente, cancelada pela plataforma GoFundMe.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Alcina e Carlos foram despejados esta manhã / Protesto agora em frente ao ministério</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-25-lisboa-alcina-e-carlos-foram-despejados-esta-manha-protesto-agora-em-frente-ao-ministerio/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 11:49:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-25-lisboa-alcina-e-carlos-foram-despejados-esta-manha-protesto-agora-em-frente-ao-ministerio/</guid>
      <description>Agora estamos em frente ao Ministério da Habitação em solidariedade com as três pessoas despejadas esta manha, por um largo dispositivo e cerco policial às 07:00.&#xA;Várias pessoas estão no interior do ministério da habitação, mas a ministra recusou-se a reunir com elas.&#xA;O Carlos, a Alcina e o pai já foram despejados.&#xA;A polícia chegou as 7h da manhã e deu-lhes 10 minutos para sair de casa. O pai foi posto para dentro da casa do vizinho do lado porque a polícia o tinha deixado no hall.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dia Internacional pela Despatologização das Identidades Trans</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-22-dia-internacional-pela-despatologizacao-das-identidades-trans/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:44:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-22-dia-internacional-pela-despatologizacao-das-identidades-trans/</guid>
      <description>A 22 de Outubro, assinala-se o Dia Internacional pela Despatologização das Identidades Trans. Este dia, convocado pela STP – Stop Trans Pathologization e resulta de uma iniciativa de ativistas na primeira década do século XXI. Desde 2007 que são realizadas mobilizações pela despatologização das identidades trans. Historicamente, esta campanha visa a retirada da classificação dos processos de reafirmação de género como trastorno mental no catálogo de diagnósticos (DSM da Associação de Psiquiatria Americana e CID da Organização Mundial de Saúde).</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Manifestação Vida Justa</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-21-ptrevolutiontv-altpt-cmi-indymedia-vidavista-manifestacao-vida-justa-lisboa-2/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 16:45:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-21-ptrevolutiontv-altpt-cmi-indymedia-vidavista-manifestacao-vida-justa-lisboa-2/</guid>
      <description>This stream is created with #PRISMLiveStudio https://invidious.fdn.fr/watch?v=NjAUiT8wJGA</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Manifestação Vida Justa</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-21-ptrevolutiontv-altpt-cmi-indymedia-vidavista-manifestacao-vida-justa-lisboa/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 12:49:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-21-ptrevolutiontv-altpt-cmi-indymedia-vidavista-manifestacao-vida-justa-lisboa/</guid>
      <description>This stream is created with #PRISMLiveStudio https://invidious.fdn.fr/watch?v=qdz-Lnav1sQ</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Mamadou Ba. Acusam um respondemos todes!</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-20-lisboa-mamadou-ba-acusam-um-respondemos-todes-2/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:16:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-20-lisboa-mamadou-ba-acusam-um-respondemos-todes-2/</guid>
      <description>#altpt #indymediapt #ptrevolutiontv This stream is created with #PRISMLiveStudio https://invidious.fdn.fr/watch?v=fSU4LB4aiVE</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Mamadou Ba. Acusam um respondemos todes!</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-20-lisboa-mamadou-ba-acusam-um-respondemos-todes/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:12:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-20-lisboa-mamadou-ba-acusam-um-respondemos-todes/</guid>
      <description>#altpt #indymediapt #ptrevolutiontv This stream is created with #PRISMLiveStudio https://invidious.fdn.fr/watch?v=DnNL32IPCZs</description>
    </item>
    <item>
      <title>Manifestação pela paz na Palestina / Violência Policial Racista</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-19-manifestacao-pela-paz-na-palestina-violencia-policial-racista/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 18:25:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-19-manifestacao-pela-paz-na-palestina-violencia-policial-racista/</guid>
      <description>Manifestação pela paz na Palestina no Martim Moniz, convocada pela CGTP.&#xA;2 pessoas presas durante manifestação em apoio à palestina Testemunhamos coletivamente um ato de violência policial sobre duas pessoas de forma bruta, enquanto decorria a manifestação em apoio à Palestina no Martim Moniz.&#xA;Uma ação de largo dispositivo policial. Estas pessoas fardadas de polícia não tinham identificações. Recusaram-se a dar o nome do comandante da operação, como seria exigido legalmente.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Demolições no Bairro da Jamaika / Entrevista com a Habita!</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-17-demolicoes-no-bairro-da-jamaica-campanha-de-mail-bombing/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:24:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-17-demolicoes-no-bairro-da-jamaica-campanha-de-mail-bombing/</guid>
      <description>Hoje a partir das 8h recomeçaram as demolições anunciadas pela Câmara do Seixal, nos lotes 7 e 8, no Bairro da Jamaika. O Bairro está desde 2018 sinalizado para demolição, depois de décadas de abandono. A demolição do lote 7 avança, a do lote 8 está parada pelo tribunal, depois de providência cautelar. No entanto, grande parte das pessoas não tem soluções habitacionais alternativas.&#xA;Entrevistamos uma das pessoas que fazem parte da Habita!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Porto, Viseu e Lisboa em Solidariedade com Mamadou Ba, dia 20</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-16-porto-viseu-e-lisboa-em-solidariedade-com-mamadou-ba-dia-20/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:00:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-16-porto-viseu-e-lisboa-em-solidariedade-com-mamadou-ba-dia-20/</guid>
      <description>SOS Racismo:&#xA;🗣️ Vamos unir-nos em solidariedade com Mamadou Ba, militante anti-racista. Desde 10 de Maio, o Campus da Justiça em Lisboa foi palco de cinco sessões (10, 12 e 19 de Maio, 2 e 16 de Junho) do julgamento de Mamadou Ba, acusado de difamação e calúnia pelo notório neonazi Mário Machado. A procuradora exige a condenação do ativista, com pena de multa. A leitura da sentença será no dia 20 de Outubro, às 11h.</description>
    </item>
    <item>
      <title>URGENTE! DEMOLIÇÕES NA JAMAIKA 17, 18 E 19/10</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-13-urgente-demolicoes-na-jamaika-17-18-e-19-10/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 13:40:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-13-urgente-demolicoes-na-jamaika-17-18-e-19-10/</guid>
      <description>Na próxima semana, dias 17, 18 e 19/10, a Câmara Municipal do Seixal pretende fazer demolições no bairro da Jamaika. Já temos conhecimento de pelo menos 6 famílias que estão excluídas do realojamento e em risco de ficar sem abrigo.&#xA;Na última demolição, a Câmara e a polícia fizeram um verdadeiro cerco policial ao bairro, impedindo a circulação de pessoas e praticando muito assédio contra os moradores.&#xA;Por isso, fazemos um chamado a amigos e aliados que possam estar presentes nos dias das demolições, e principalmente no primeiro dia: a próxima terça-feira, 17/10, a partir das 8h da manhã.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Queremos uma vida justa!</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-13-queremos-uma-vida-justa/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-13-queremos-uma-vida-justa/</guid>
      <description>Em Lisboa, do Rossio até à Assembleia da República, em São Bento, no sábado, 21 de Outubro de 2023, pelas 15h00.&#xA;Somos a maioria. Temos dificuldade em ter casa, vivemos em habitações sem condições, hoje o aluguer de um quarto custa o que se pagava por uma casa há dez anos; trabalhamos com salários que nunca aumentam e não chegam para os 30 dias do mês; os nossos bairros têm falta de transportes públicos, os grandes investimentos são feitos para linhas circulares para turistas, é suposto nós não termos direito à cidade, fora da hora de trabalho; os preços dos bens essenciais estão cada vez mais caros, há muito que não tínhamos dinheiro para férias, hoje não temos dinheiro para o leite; os governos não nos respeitam, a polícia trata-nos como se não fossemos pessoas: cercam os nossos bairros e agridem os jovens.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nem crianças estão livres dos racistas – A Força da Opinião Negra</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-12-nem-criancas-estao-livres-dos-racistas-a-forca-da-opiniao-negra/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 19:35:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-12-nem-criancas-estao-livres-dos-racistas-a-forca-da-opiniao-negra/</guid>
      <description> Zé Rui, Danilo, Petra Preta e a Laura comentam mais um caso de violência racista contra duas crianças negras. &amp;lt;div class=&amp;quot;wp-block-media-text__content&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://linktr.ee/oladonegrodaforca&amp;quot; data-type=&amp;quot;link&amp;quot; data-id=&amp;quot;https://linktr.ee/oladonegrodaforca&amp;quot;&amp;gt;@oladonegrodaforca&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;amp;#8211; Um espaço onde a força negra é motor de mudança. &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; </description>
    </item>
    <item>
      <title>Carta Aberta: Não serei eu uma criança? Racismo na Infância em Portugal</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-12-carta-aberta-nao-serei-eu-uma-crianca-racismo-na-infancia-em-portugal/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 13:10:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-12-carta-aberta-nao-serei-eu-uma-crianca-racismo-na-infancia-em-portugal/</guid>
      <description>por Movimento Negro em Portugal&#xA;No dia 28 de setembro de 2023, no recinto do Festival MIL, em Lisboa, experienciamos um ato de violência contra duas crianças, de 5 e 8 anos, um ato ao qual o racismo não é alheio. As meninas, as únicas crianças negras no evento, estavam a brincar na esplanada do recinto, onde várias pessoas as conheciam, pois, as mães são artistas audiovisuais conhecidas da equipa de produção e o pai de uma das crianças era um dos palestrantes convidados.</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Conversas por Fazer” -“A Radical Imaginação Política das Mulheres Negras Brasileiras”,</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-07-conversas-por-fazer-a-radical-imaginacao-politica-das-mulheres-negras-brasileiras/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 14:00:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-07-conversas-por-fazer-a-radical-imaginacao-politica-das-mulheres-negras-brasileiras/</guid>
      <description>O Coletivo Andorinha junta-se ao Lado Negro da Força na próxima sessão literária do Ciclo “Conversas por Fazer”, marcada para amanhã, 7, às 15h, no Goethe-Institut, em Lisboa. Com uma proposta de leitura 100% feminina, o encontro apresenta-nos o livro “A Radical Imaginação Política das Mulheres Negras Brasileiras”, pelas perspectivas das ‘Andorinhas’ Luciana Gomes, médica, e Rita de Cássia Ramos, mestre em Património. A caminho do debate, partilhamos uma das forças dessa obra, que reúne reflexões, entrevistas, projectos de leis e discursos: “Mais do que uma sofisticada qualidade crítica”, as mulheres presentes na colectânea “apontam caminhos, denunciam, propõem e efectivam”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ativistas pela Habitação conseguem reunião com ministra após manifestação</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-04-ativistas-da-casa-para-viver-pedem-reuniao-urgente-com-ministra-a-porta-do-ministerio-da-habitacao/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 12:46:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-04-ativistas-da-casa-para-viver-pedem-reuniao-urgente-com-ministra-a-porta-do-ministerio-da-habitacao/</guid>
      <description>Uma dezena de ativistas de vários movimentos está à porta do Ministério da Habitação, exigindo uma reunião urgente com a Ministra com vista ao fim imediato dos despejos. Foram recebidos por um grande número de polícias. A reunião foi conseguida e está marcada para dia 10.&#xA;Um grupo de organizações da @manifcasaparaviver está, neste momento, a pedir uma reunião urgente com a Ministra da Habitação, Marina Gonçalves, para falarmos sobre o problema dos despejos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Observatório de Violência Obstétrica: “Os Direitos das Mulheres estão a ser negados” – Comunicado sobre ‘Operação Nascer em Segurança’</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-04-observatorio-de-violencia-obstetrica-os-direitos-das-mulheres-estao-a-ser-negados-comunicado-sobre-operacao-nascer-em-seguranca/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 10:54:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-04-observatorio-de-violencia-obstetrica-os-direitos-das-mulheres-estao-a-ser-negados-comunicado-sobre-operacao-nascer-em-seguranca/</guid>
      <description>O Observatório de Violência Obstétrica expressa a sua profunda preocupação em relação ao fecho rotativo das maternidades em Lisboa e Vale do Tejo, determinado pela operação “Nascer em Segurança” (1) do Serviço Nacional de Saúde (SNS). Acreditamos que a actual reorganização está a ter um impacto negativo considerável nas utentes grávidas, nos indicadores da assistência materno-infantil, na ansiedade das gestantes e no desmembramento das equipas de assistência médica.&#xA;A operação “Nascer em Segurança” pretende que as gestantes tenham acesso a cuidados de saúde durante o período de fecho rotativo das maternidades, e surgiu como uma medida transitória, para fazer face ao problema do Natal e Ano Novo de 2022.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Relembrar Danijoy e o julgamento de Mamadou Ba – A Força da Opinião Negra #20</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-03-relembrar-danijoy-e-o-julgamento-de-mamadou-ba-a-forca-da-opiniao-negra-20/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 11:44:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-03-relembrar-danijoy-e-o-julgamento-de-mamadou-ba-a-forca-da-opiniao-negra-20/</guid>
      <description> Laura relembra Danijoy, 2 anos após a sua morte. Ricardo e Zé Rui opinam sobre as alegações finais do julgamento de Mamadou Bá e a acusação do Ministério Público. Rúben Silva junta-se a este espaço de opinião do Lado Negro da Força. &amp;lt;div class=&amp;quot;wp-block-media-text__content&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://linktr.ee/oladonegrodaforca&amp;quot; data-type=&amp;quot;link&amp;quot; data-id=&amp;quot;https://linktr.ee/oladonegrodaforca&amp;quot;&amp;gt;@oladonegrodaforca&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;amp;#8211; Um espaço onde a força negra é motor de mudança. &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; </description>
    </item>
    <item>
      <title>Três cartas do E. P. de Tires: “Parece que estamos no tempo da PIDE DGS”</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-02-tres-cartas-do-estabelecimento-prisional-de-tires-julho-2023-vai-se-fazer-50-anos-do-25-de-abril-e-parece-que-estamos-no-tempo-da-pide-dgs/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 19:29:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-02-tres-cartas-do-estabelecimento-prisional-de-tires-julho-2023-vai-se-fazer-50-anos-do-25-de-abril-e-parece-que-estamos-no-tempo-da-pide-dgs/</guid>
      <description>As reclusas no E.P. de Tires continuam a protestar pelos seus direitos, contra o esquecimento e abandono, maus tratos, violência e ameaças, más condições de saúde, lutando contra o que relatam como condições sub-humanas e ambiente de miséria e terror na prisão em Portugal. Recentemente escrevemos um artigo em que tentamos demonstrar e expor a situação, que pode ser lido aqui. 1 Me encontro detida no estabelecimento prisional de Tires.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Apresentação do livro “No meu bairro” na Fundação José Saramago face à ameaça fascista</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-29-no-meu-bairro-apresentacao-do-livro-na-fundacao-jose-saramago-contra-a-ameaca-fascista/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 22:22:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-29-no-meu-bairro-apresentacao-do-livro-na-fundacao-jose-saramago-contra-a-ameaca-fascista/</guid>
      <description>Hoje, decorreu a apresentação do livro “No Meu Bairro,” de Lúcia Vicente e com ilustrações de Tiago M, na Fundação José Saramago. O evento atraiu grande atenção, tanto que muitas pessaos ficaram do lado de fora, uma vez que as portas foram fechadas devido à lotação da sala.&#xA;O livro, que se propõe a promover a inclusão e a diversidade, foi alvo de medidas de segurança rigorosas. Os participantes precisaram de registar os seus nomes e documentos de identidade na porta para entrar, e a PSP estava presente no interior da Fundação.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Carnaval é um Ato Político 1/2</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-29-carnaval-e-um-ato-politico-lisboa-23-09-23-parte-1/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 11:25:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-29-carnaval-e-um-ato-politico-lisboa-23-09-23-parte-1/</guid>
      <description>Marcha em defesa do Carnaval de rua sem taxas.&#xA;https://invidious.fdn.fr/watch?v=ykYd01dUqN8</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Pelo acesso efetivo ao aborto legal, seguro e gratuito!” – Manifesto 28 de Setembro subscrito por 26 associações e mais de 100 ativistas</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-28-pelo-acesso-efetivo-ao-aborto-legal-seguro-e-gratuito-manifesto-28-de-setembro-subscrito-por-26-associacoes-e-mais-de-100-ativistas/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 21:09:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-28-pelo-acesso-efetivo-ao-aborto-legal-seguro-e-gratuito-manifesto-28-de-setembro-subscrito-por-26-associacoes-e-mais-de-100-ativistas/</guid>
      <description>Dezasseis anos depois da lei 16/2007, o acesso ao direito ao aborto legal, seguro e gratuito continua a encontrar obstáculos inaceitáveis.&#xA;Há cada vez menos hospitais a realizar a interrupção voluntária da gravidez. Não há um contacto telefónico especializado para o qual se possa ligar para saber onde se dirigir e como proceder. Mais de uma dezena de hospitais não realiza o ato e os encaminhamentos não funcionam devidamente, por falta de consultas ou da devida articulação.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Organizações da sociedade civil que trabalham com populações imigrantes estão em risco de fechar portas a 1 de Janeiro</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-27-organizacoes-da-sociedade-civil-que-trabalham-com-populacoes-imigrantes-estao-em-risco-de-fechar-portas-a-1-de-janeiro/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 23:43:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-27-organizacoes-da-sociedade-civil-que-trabalham-com-populacoes-imigrantes-estao-em-risco-de-fechar-portas-a-1-de-janeiro/</guid>
      <description>São muitos os serviços de apoio a populações imigrantes, essenciais para a sua integração social e para a salvaguarda dos Direitos Humanos, que são garantidos por organizações da sociedade civil: apoio à regularização e contactos com entidades como o SEF, transmissão de informação fidedigna sobre direitos e deveres, ensino de Português, apoio à empregabilidade e no acesso a serviços públicos de educação e saúde. Sendo assim, o Estado Português está em grave falta para com as organizações da sociedade civil que trabalham com pessoas imigrantes e com coletivos e associações de imigrantes cuja intervenção está prevista nas suas políticas públicas relativas à imigração e na sua estratégia de acolhimento, com destaque para os Centros Locais de Apoio à Inclusão de Migrantes (CLAIM).</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Leiria] Marcha LGBTQIA&#43; alvo de agressões</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-26-marcha-lgbtqia-de-leiria-alvo-de-arremesso-de-objetos/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 19:43:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-26-marcha-lgbtqia-de-leiria-alvo-de-arremesso-de-objetos/</guid>
      <description>Esta é a terceira marcha LGBTQIA+ este mês (depois de S. João da Madeira e Bragança) que relata arremesso de objectos e ovos vindos de janelas de edifícios. Segue o comunicado da Leiria, Marcha!&#xA;Quando foi anunciada a 3ª Marcha pelos Direitos LGBTQIA+ de Leiria nas redes sociais da Câmara Municipal de Leiria, assim como nas páginas de alguns jornais regionais, foram vários os comentários LGBTI fóbicos que acompanharam estas publicações.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marcha LGBTQIA&#43; de Bragança alvo de um ato de violência</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-25-marcha-lgbtqia-de-braganca-alvo-de-ataque/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 17:14:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-25-marcha-lgbtqia-de-braganca-alvo-de-ataque/</guid>
      <description>A comissão organizadora da marcha LGBTQIA+ de Bragança lançou um comunicado em que denuncia um ataque violento contra as pessoas participantes no dia 23 de Setembro.&#xA;Já antes, a câmara municipal de Bragança, ativando o discurso de ódio, tinha-se recusado a hastear a bandeira LGBTQIA+ a convite da comissão, no dia 29 de Junho&#xA;Anteontem, durante a IV Marcha LGBTQIA+ de Bragança, os participantes foram alvo de um ato de violência através do lançamento de ovos e outros objetos de um prédio nas proximidades, de forma dissimulada.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Documentário “Monumento Catástrofe” publicado na web</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-25-documentario-monumento-catastrofe-publicado-na-web/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 13:06:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-25-documentario-monumento-catastrofe-publicado-na-web/</guid>
      <description>Os Left Hand Rotation acabam de publicar para ver online em vários idiomas o seu novo documentário &amp;#8220;MONUMENTO CATÁSTROFE&amp;#8221;, um road-movie em Portugal, viagem por monumentos erguidos às catástrofes (colonialismo, guerras, escravatura, ecocidios, epidemias, feminicídios&amp;#8230;) no tempo do Capitaloceno. Podem ver ou partilhar a partir daqui, https://vimeo.com/699522400 O filme foi projectado no ciclo de cinema &amp;#8220;Libertar a Memória&amp;#8221; na Fortaleza de Sagres (Algarve, sábado 23 às 17:30) e na Feira do Livro Anarquista de Lisboa (Domingo 24 ás 21H).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apresentação do livro “No meu Bairro”, com linguagem inclusiva,  atacada por fascistas</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-24-apresentacao-do-livro-no-meu-bairro-com-linguagem-inclusiva-atacada-por-fascistas/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 13:35:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-24-apresentacao-do-livro-no-meu-bairro-com-linguagem-inclusiva-atacada-por-fascistas/</guid>
      <description>A apresentação do livro &amp;#8220;No Meu Bairro&amp;#8221;, de Lúcia Vicente e com ilustração de Tiago M, que é o primeiro livro infanto-juvenil a ser editado com o sistema de lingugem neutra ELU em Portugal foi ontem, dia 23, atacada por um grupo de 10 homens machistas e queerfobicos. O grupo tinha estado durante a sessão, mas a certo ponto, mais três entraram com um megafone e iniciaram um ato de censura e ataque à apresentação, tentando que esta terminasse e mandando calar as pessoas presentes com insultos machistas e homofóbicos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Vossos lucros, nossa Miséria” – STOP Despejos disrompe encontro de especulação imobiliária</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-19-vossos-lucros-nossa-miseria-stop-despejos-disrompe-encontro-de-especulacao-imobiliaria/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 21:25:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-19-vossos-lucros-nossa-miseria-stop-despejos-disrompe-encontro-de-especulacao-imobiliaria/</guid>
      <description>Direito à habitação.&#xA;Para milhares e milhares de pessoas que sofrem da crise habitacional, esse direito fundamental passou a ser nada mais que três palavras vazias.&#xA;Sabemos, no entanto, que a crise não é de todxs. O absurdo aumento de rendas está a encher ainda mais as bolsas dos fundos de investimentos e dxs proprietárixs do setor imobiliário português e internacional.&#xA;São eles que, nos dias 19 e 20 de setembro, se reúnem na 7ª edição do “Portugal Real Estate Summit”, o maior encontro anual do sector imobiliário em Portugal, no luxuoso Hotel Palácio Estoril, discutindo o que chamam de “oportunidades de investimento”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marcha do Orgulho LGBTQIA&#43; de S. João da Madeira alvo de agressões</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-18-marcha-do-orgulho-lgbtqia-de-s-joao-da-madeira-alvo-de-agressoes/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 14:48:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-18-marcha-do-orgulho-lgbtqia-de-s-joao-da-madeira-alvo-de-agressoes/</guid>
      <description>Ontem, 16 de setembro de 2023, a 3 Marcha do Orgulho LGBTQIA + de S. João da Madeira, foi alvo de uma agressão dirigida a quem desfilava. Em pleno centro da cidade, diversas pessoas foram atingidas por fruta e ovos vindos de um prédio. Após a indignação e a revolta inicial e a impotência dos agentes da polícia que permaneceram solidários, o saldo foi uma pessoa ferida, a sangrar e em lágrimas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ato comemorativo pelas mortes de Daniel, Danidjoy e todas as vitimas do sistema carcerário português</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-16-ato-comemorativo-pelas-mortes-de-daniel-danijoy-e-todas-as-vitimas-do-sistema-carcerario-portugues/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 03:19:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-16-ato-comemorativo-pelas-mortes-de-daniel-danijoy-e-todas-as-vitimas-do-sistema-carcerario-portugues/</guid>
      <description>Entraram vivos, sairam mortos. De que morreram Danidjoy e Daniel? A prisão mata, a justiça cala e consente. Queremos respostas!&#xA;15 Setembro e uma vez mais as mães de Danidjoy e Daniel regressam às portas do muro atrás dos quais perderam seus filhos, sem explicação nem justiça. Já são 2 anos de luta e De luto , do outro lado, um silêncio cúmplice, assassino, brutalizante. Do lado certo, as vítimas do sistema carcerário, suas famílias, e a intransigência de quem luta por uma sociedade justa, dignificante e humanizante.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Terror e Miséria nas Prisões em Portugal</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-14-terror-e-miseria-nas-prisoes-em-portugal/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 17:37:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-14-terror-e-miseria-nas-prisoes-em-portugal/</guid>
      <description>Nota editorial: Recebemos várias cartas de prisioneiras do E.P. de Tires. As denúncias que fazem carregam grande risco, estando constantemente a sofrer represálias, desde agressões a insultos, bem como ser barradas de fazer refeições e de receber encomendas, ou tendo a sua correspondência violada. É por isso um ato de coragem e resistência, a escrita destas cartas. As suas vozes ecoam dentro e fora das prisões, até que todos os muros caiam, e todas as prisões sejam obsoletas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Llamamiento internacionalista del 4 al 11 de septiembre por la anulación de las condenas de la justicia militar para el compañero Marcelo Villarroel</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-10-llamamiento-internacionalista-del-4-al-11-de-septiembre-por-la-anulacion-de-las-condenas-de-la-justicia-militar-para-el-companero-marcelo-villarroel/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:42:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-10-llamamiento-internacionalista-del-4-al-11-de-septiembre-por-la-anulacion-de-las-condenas-de-la-justicia-militar-para-el-companero-marcelo-villarroel/</guid>
      <description>-Semana de agitación entre el 4 y 11 de septiembre por la anulación de las condenas de la justicia militar para el compañero subversivo antiautoritario Marcelo Villarroel en lucha en las cárceles chilenas.&#xA;«Cuídense unxs a otrxs, mantengan al otrx a salvo en las luchas en el frente, y nunca olviden a aquellxs en cautiverio, porque mañana lxs cautivxs de los monstruos de esta tierra pueden ser ustedes. Nuestros enemigos son los mismos de país en país, siendo sólo distintos en nombre y rostro…»</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
