<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Feminismo on indymedia.pt</title>
    <link>https://blog.indymedia.pt/tags/feminismo/</link>
    <description>Recent content in Feminismo on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Mar 2024 11:05:46 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.indymedia.pt/tags/feminismo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dia Internacional das Mulheres | Coimbra, 08.03.2024</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=221552/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 11:05:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=221552/</guid>
      <description>Dia 8 saímos novamente às ruas para lutar e celebrar com a luta!&#xA;Por um futuro trans-feminista, livre de discriminação, num planeta habitável, fizemos ouvir as nossas vozes num momento em que nos tentam abafar cada vez mais.&#xA;A 50 anos do 25 de Abril, dizemos que a luta continua, que se faz todos os dias e nas ruas, não apenas nas urnas. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Dia Internacional das Mulheres | Porto, 08.03.2024</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=221312/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 05:11:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=221312/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>Mulheres Fazem a Paz! Posicionamento comum das mulheres Judias e Árabes.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=32984/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:22:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=32984/</guid>
      <description>“Nós, mães palestinianas e israelitas, estamos determinadas a parar o ciclo vicioso de derramamento de sangue e a mudar a realidade do difícil conflito entre ambas as nações, para o benefício dos nossos filhos”&#xA;Milhares de mulheres do movimento israelense “Mulheres pela Paz” e do movimento palestino “Mulheres do Sol” realizaram um evento conjunto no dia 4 de outubro exigindo o fim do ciclo de derramamento de sangue e a promoção da “Chamada das Mães”, formulado por ambos movimentos e apela aos povos de ambas as nações – palestinos e israelenses, e aos povos da região para que se juntem ao nosso apelo e demonstrem o seu apoio à resolução do conflito.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Observatório de Violência Obstétrica: “Os Direitos das Mulheres estão a ser negados” – Comunicado sobre ‘Operação Nascer em Segurança’</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=32308/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 10:54:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=32308/</guid>
      <description>O Observatório de Violência Obstétrica expressa a sua profunda preocupação em relação ao fecho rotativo das maternidades em Lisboa e Vale do Tejo, determinado pela operação “Nascer em Segurança” (1) do Serviço Nacional de Saúde (SNS). Acreditamos que a actual reorganização está a ter um impacto negativo considerável nas utentes grávidas, nos indicadores da assistência materno-infantil, na ansiedade das gestantes e no desmembramento das equipas de assistência médica.&#xA;A operação “Nascer em Segurança” pretende que as gestantes tenham acesso a cuidados de saúde durante o período de fecho rotativo das maternidades, e surgiu como uma medida transitória, para fazer face ao problema do Natal e Ano Novo de 2022.</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Pelo acesso efetivo ao aborto legal, seguro e gratuito!” – Manifesto 28 de Setembro subscrito por 26 associações e mais de 100 ativistas</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=8397/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 21:09:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=8397/</guid>
      <description>Dezasseis anos depois da lei 16/2007, o acesso ao direito ao aborto legal, seguro e gratuito continua a encontrar obstáculos inaceitáveis.&#xA;Há cada vez menos hospitais a realizar a interrupção voluntária da gravidez. Não há um contacto telefónico especializado para o qual se possa ligar para saber onde se dirigir e como proceder. Mais de uma dezena de hospitais não realiza o ato e os encaminhamentos não funcionam devidamente, por falta de consultas ou da devida articulação.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
