<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rojava on indymedia.pt</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/rojava/</link>
    <description>Recent content in Rojava on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Oct 2023 18:54:01 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/rojava/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[ROJAVA] AANES revela o resultado final dos ataques turcos</title>
      <link>http://localhost:1313/?p=33062/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 18:54:01 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=33062/</guid>
      <description>AANES revela o resultado final dos ataques turcos&#xA;A Administração Autónoma do Norte e Leste da Síria confirmou que o Estado de ocupação turco visou 104 locais, instalações e centros de serviços no período de 5 a 9 de outubro deste ano, e apelou à necessidade de abrir uma investigação pública, imparcial e transparente sobre as práticas da Turquia contra a região.&#xA;A AANES realizou uma conferência de imprensa para revelar os resultados recentes dos ataques do Estado de ocupação turco às regiões do Nordeste da Síria no período de 5 a 9 de outubro.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Jonal MAPA] Novo ataque da Turquia sobre os povos no nordeste da Síria</title>
      <link>http://localhost:1313/?p=32725/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 13:13:53 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=32725/</guid>
      <description>Em todo o Norte e Leste da Síria, sob controlo curdo, desde o dia 5 de outubro que se sucedem uma serie de ataques aéreos turcos que visam infra-estruturas de fornecimento de electricidade, água e outras infra-estruturas humanitárias básicas, a par das instalações petrolíferas e estabelecimentos económicos da região.&#xA;No dia 5 de Outubro acordamos com as notícias de mais um bombardeamento por um drone da Força Aérea Turca a uma central eléctrica na cidade de Qamishlo.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
