<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Animais on indymedia.pt</title>
    <link>https://blog.indymedia.pt/tags/animais/</link>
    <description>Recent content in Animais on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Dec 2024 01:15:48 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.indymedia.pt/tags/animais/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ONG acusa Pingo Doce de trabalhar com fornecedores que maltratam na indústria aviária</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-12-27-ong-acusa-pingo-doce-de-trabalhar-com-fornecedores-que-maltratam-na-industria-aviaria/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 01:15:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-12-27-ong-acusa-pingo-doce-de-trabalhar-com-fornecedores-que-maltratam-na-industria-aviaria/</guid>
      <description>A organização não-governamental (ONG) Frente Animal, numa campanha que intitulou Fim do Doce**, **acusa o Pingo Doce de obter produtos de fornecedores que alegadamente maltratam os galináceos. A ONG afirma possuir imagens que mostram galinhas deformadas, aves incapazes de se mover, amontoadas entre cadáveres e manuseadas com violência, entre outros flagelos. ref&#xA;O Pingo Doce, no entanto, assegura que realiza auditorias regulares aos seus fornecedores, incluindo critérios de bem-estar animal, e que não foram identificadas situações como as apresentadas pela ONG.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Petição pela Abolição da Exportação de Animais Vivos por via marítima para países terceiros</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-03-07-peticao-pela-abolicao-da-exportacao-de-animais-vivos-por-via-maritima-para-paises-terceiros/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:11:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-03-07-peticao-pela-abolicao-da-exportacao-de-animais-vivos-por-via-maritima-para-paises-terceiros/</guid>
      <description>Lançamos uma nova petição! No passado, em 2019 uma petição da PATAV foi discutida na AR, acompanhada de 5 iniciativas legislativas que, infelizmente, foram chumbadas. Na próxima legislatura queremos o assunto novamente discutido na AR e, desta vez, com um desfecho diferente. 🙏&#xA;Assine e divulgue esta petição! 👉 https://peticaopublica.com/?pi=PeticaoPATAV2024 Petição pela Abolição da Exportação de Animais Vivos por via marítima para países terceiros {.wp-block-heading}&#xA;&amp;amp;8220;Para: Presidente da Assembleia da República, Deputadas/os da Assembleia da República Exmo.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
