<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>GenZ212 on indymedia.pt</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/genz212/</link>
    <description>Recent content in GenZ212 on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Oct 2025 23:56:24 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/genz212/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Medo e repressão abafam protestos juvenis no Marrocos: mais de 600 jovens detidos</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-10-22-medo-e-repressao-abafam-protestos-juvenis-no-marrocos-mais-de-600-jovens-detidos/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 23:56:24 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-10-22-medo-e-repressao-abafam-protestos-juvenis-no-marrocos-mais-de-600-jovens-detidos/</guid>
      <description>Foto Reuters/El Confidencial Sahara Ocidental Informação&#xA;Espaço de informação e debate promovido pela Associação de Amizade Portugal &amp;#8211; Sahara Ocidental.&#xA;Pelo direito à autodeterminação do povo Saharauí. «Três semanas após o início das manifestações juvenis no Marrocos, a mobilização do coletivo GenZ212 perdeu força, travada pela repressão policial, detenções em massa e campanhas de desinformação &amp;#8211; revela o jornalista Ignacio Cembrero nas páginas do El Confidencial. Segundo a Associação Marroquina dos Direitos Humanos (AMDH), pelo menos 597 jovens estão presos ou a aguardar julgamento, número que o Ministério do Interior reduz para 409.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tribunal de Agadir, em Marrocos condenou 17 pessoas com penas coletivas de 162 anos</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-10-19-tribunal-de-agadir-em-marroocos-condenou-17-pessoas-com-penas-coletivas-de-162-anos/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 02:40:27 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-10-19-tribunal-de-agadir-em-marroocos-condenou-17-pessoas-com-penas-coletivas-de-162-anos/</guid>
      <description>Rabat – O Tribunal de Apelação em Agadir emitiu veredictos severos na terça-feira, sentenciando 17 jovens adultos a um total combinado de 162 anos de prisão por seu envolvimento em motins e atos de vandalismo que sacudiram a área de Ait Amira na província de Chtouka Ait Baha.&#xA;De acordo com fontes judiciais relatadas, os réus foram condenados por múltiplas acusações, incluindo deliberadamente incendiando a propriedade pública, particularmente veículos pertencentes a forças de segurança, ao lado de atos violentos e destruição de bens públicos e privados.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
