<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Barroso on indymedia.pt</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/barroso/</link>
    <description>Recent content in Barroso on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Feb 2025 15:56:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/barroso/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[Comunicado] Sobre a resolução fundamentada (Mina de Lítio no Barroso)</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-02-24-comunicado-sobre-a-resolucao-fundamentada-mina-de-litio-no-barroso/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 15:56:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-02-24-comunicado-sobre-a-resolucao-fundamentada-mina-de-litio-no-barroso/</guid>
      <description>O Ministério do Ambiente deu entrada a uma resolução fundamentada para anular o ato suspensivo em vigor com admissão de procedimento de providência cautelar por parte do Tribunal Administrativo de Mirandela. Contrariamente ao que foi anunciado pela empresa Savannah Resources no comunicado aos investidores de 21 de fevereiro, a apresentação de resolução fundamentada não tem um efeito imediato e deverá ser apreciada pelo tribunal, que poderá ainda desconsiderar os argumentos apresentados pelo Ministério do Ambiente (ver norma legal vigente).</description>
    </item>
    <item>
      <title>A gestão dos baldios de Covas do Barroso | Parte 1: Entrevista com Aida Fernandes</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2024-01-24-a-gestao-dos-baldios-de-covas-do-barroso-parte-1-entrevista-com-aida-fernandes/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 16:39:35 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2024-01-24-a-gestao-dos-baldios-de-covas-do-barroso-parte-1-entrevista-com-aida-fernandes/</guid>
      <description>Entrevista com Aida Fernandes, presidente do Conselho Diretivo dos baldios de Covas do Barroso. Ela nos conta como tem sido a gestão desse espaço natural nos últimos anos. &amp;amp;8220;As pessoas têm uma ligação muito forte com o baldio&amp;amp;8221;. &amp;amp;8220;Tudo que é feito nos baldios é um bem para todos&amp;amp;8221;.&#xA;Siga o projeto de salvaguarda dos baldios de Covas do Barroso em RHE Initiative.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caravana Anti-Mineração e Pela Vida: 1 de Dezembro todes ao Barroso!</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-28-caravana-anti-mineracao-e-pela-vida-1-de-dezembro-todes-ao-barroso/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 18:17:03 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-28-caravana-anti-mineracao-e-pela-vida-1-de-dezembro-todes-ao-barroso/</guid>
      <description>CARAVANA ANTI-MINERAÇÃO: PELO FIM DE TODOS OS CONTRATOS DE EXPLORAÇÃO MINEIRA Na tarde de sexta-feira, dia 1 de dezembro, tratores e carros inundarão as estradas da região do Barroso, pedindo o cancelamento de todos os contratos de exploração mineira.&#xA;A caravana anti-mineração começará em Morgade, pelas 13h, junto à área de concessão da Mina do Romano, projeto que está nas mãos da Lusorecursos. De seguida, continuará até Caniçó, parando na área de concessão da Mina da Borralha, detida pela Minerália.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Unidos em Defesa de Covas do Barroso Exige Suspensão Imediata da Licença de Exploração de Lítio da Savannah Resources</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-11-unidos-em-defesa-de-covas-do-barroso-exige-suspensao-imediata-da-licenca-de-exploracao-de-litio-da-savannah-resources/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 17:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-11-unidos-em-defesa-de-covas-do-barroso-exige-suspensao-imediata-da-licenca-de-exploracao-de-litio-da-savannah-resources/</guid>
      <description>No seguimento das mais recentes notícias que relatam sérias ilegalidades em todo o processo de licenciamento do Lítio, a Associação Unidos em Defesa de Covas do Barroso apela à suspensão imediata da licença concedida à Savannah Resources para a exploração de lítio da Mina do Barroso. Em nome do interesse público e da legalidade, exige que as Autoridades Administrativas suspendam de imediato a Licença e apela ao Ministério Público que, atendendo à gravidade dos factos, proceda à suspensão da licença e das prospecções.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Borralha] Avançou a segunda plataforma de prospeções / Sobre os bombeiros de Salto</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-10-08-borralha-avancou-a-segunda-plataforma-de-prospecoes-sobre-os-bombeiros-de-salto/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 21:03:23 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-10-08-borralha-avancou-a-segunda-plataforma-de-prospecoes-sobre-os-bombeiros-de-salto/</guid>
      <description>Movimento Não às Minas – Montalegre:&#xA;Já avançou a segunda plataforma de prospeções na Mina da Borralha, a alguns metros das casas de alguns moradores… {.wp-block-heading}&#xA;É disto que se trata: de uma ”prestação de serviços” dos Bombeiros de Salto à Minerália ou, por outras palavras, de como uma pessoa coletiva de utilidade pública administrativa, sem fins lucrativos, colabora na destruição da região de Barroso a troco de honorários… {.wp-block-heading}</description>
    </item>
    <item>
      <title>Camp in defense of Barroso / Acampada em defesa do Barroso / Campamento en defensa de Barroso</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-08-19-camp-in-defense-of-barroso-acampada-em-defesa-do-barroso-campamento-en-defensa-de-barroso/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 22:38:09 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-08-19-camp-in-defense-of-barroso-acampada-em-defesa-do-barroso-campamento-en-defensa-de-barroso/</guid>
      <description>EN &amp;amp;8211; PT &amp;amp;8211; ES&#xA;EN&#xA;Camp in defense of Covas do Barroso&#xA;For 10 days, communities and national and international organizations gathered in Covas do Barroso in the struggle against what is promoted as the largest open pit lithium mine in Europe.&#xA;The camp has been running for three years and has attracted thousands of activists, earth defenders and journalists to the region of Barroso.&#xA;The local population, as well as their democratic institutions such as the common lands director, local parish and city mayor are overwhelmingly against the mining project and have been fighting it for 5 years now.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
