<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vigília on indymedia.pt</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/vig%C3%ADlia/</link>
    <description>Recent content in Vigília on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Nov 2023 02:12:12 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/vig%C3%ADlia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[Braga] Vigília em Solidariedade com a Palestina</title>
      <link>http://localhost:1313/?p=196621/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 02:12:12 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=196621/</guid>
      <description>Vigília em solidariedade com a Palestina, por todas as vidas humanas perdidas, pela paz, pelo cessar fogo, pelo cumprimento do direito internacional e pela libertação do povo palestino.&#xA;Porque não há vidas de primeira ou de segunda, não há vidas certas ou erradas, porque todas as vidas contam, queremos, neste dia, lembrar todas as pessoas que morreram, condenando veementemente os ataques recorrentes do Estado de Israel, sob a falsa pretensa de necessidade de defesa.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vigília de solidariedade com as 5 estudantes detidas hoje na Faculdade de Direito por se manifestarem pacificamente.</title>
      <link>http://localhost:1313/?p=38036/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 21:52:43 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=38036/</guid>
      <description>CONVOCATÓRIA: Vigília de solidariedade com as 5 estudantes detidas hoje na Faculdade de Direito por se manifestarem pacificamente.&#xA;O governo prefere reprimir e deter estudantes dentro da Faculdade de Direito do que garantir um futuro para todas.&#xA;Não há paz até ao último inverno de gás. O único plano compatível é o fim ao fóssil até 2030 e a eletricidade 100% renovável e acessível até 2025.&#xA;Tod@s às vigília! Tragam amigas, comida e agasalhos.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
