<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Género on indymedia.pt</title>
    <link>https://blog.indymedia.pt/tags/g%C3%A9nero/</link>
    <description>Recent content in Género on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Oct 2023 17:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.indymedia.pt/tags/g%C3%A9nero/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Uma Visão Interdisciplinar sobre Transexualidade no séc. XXI</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=32325/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=32325/</guid>
      <description>coord. Joana Brinca&#xA;“O reconhecimento da identidade de género integra em si uma importante conquista no campo dos direitos humanos, mas ao mesmo tempo coloca novos desafios que necessitam ser conhecidos e ultrapassados para que as pessoas e as sociedades colham os benefícios práticos da apologia da justiça social e especialmente da dignidade humana.” Joana Vale Guerra, Uma Visão Interdisciplinar sobre Transexualidade no séc. XXI (ed. Húmus, 2022) Existe um corpo crescente de literatura que documenta as formas de estigmatização, marginalização e exclusão de pessoas trans, de género diverso e não binárias devido à sua expressão e/ou identidade de género.</description>
    </item>
    <item>
      <title>A Cadela</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=32314/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 10:33:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=32314/</guid>
      <description>Pilar Quintana&#xA;“Durante o dia, Damaris andava com a cadela metida no sutiã, entre os seus seios macios e generosos, para a manter quente. A noite, deixava-a na caixa de cartão que o senhor Jaime lhe tinha oferecido, com uma botija de água quente e a camisa que tinha usado durante o dia, para que não sentisse a falta do seu cheiro.” Pilar Quintana, A Cadela (ed. Dom Quixote, 2021) Pilar Quintana é uma das mais aplaudidas e lidas escritoras de toda a América Latina.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
