<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Habita! on indymedia.pt</title>
    <link>https://blog.indymedia.pt/tags/habita/</link>
    <description>Recent content in Habita! on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Feb 2024 17:32:43 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.indymedia.pt/tags/habita/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Demolições na Jamaica e abusos policiais, 6 famílias sem realojamento</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=218169/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 17:32:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=218169/</guid>
      <description>Imagens de um Despejo hoje e entrevista com moradora{.wp-block-table-of-contents__entry} Abusos Policiais, moradora levada para a esquadra:{.wp-block-table-of-contents__entry} Entrevista com moradora detida{.wp-block-table-of-contents__entry} Hoje, mais Demolições na Jamaica:{.wp-block-table-of-contents__entry} Live Streams PTrevolutionTV{.wp-block-table-of-contents__entry} Imagens de um Despejo hoje e entrevista com moradora {#imagens-de-um-despejo-hoje-e-entrevista-com-moradora.wp-block-heading} Isto foi como ficou a casa da Elsa Cílio, onde ficámos desde as 7h30 e onde a Alda Pontes foi detida.&#xA;Despejos no Bairro da Jamaica. Entrevista com Elsa Cílio.&#xA;Somos os únicos que estamos com a família e que não fomos expulsos pela polícia por estarmos em casa da Elsa desde as 7h30 até agora.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Climáximo convoca manifestação Resistência Climática este sábado e conta com o apoio de 12 organizações.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=213996/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 09:32:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=213996/</guid>
      <description>Comunicado: Climáximo convoca manifestação Resistência Climática este sábado e conta com o apoio de 12 organizações.Está convocada uma manifestação com o título “Resistência Climática” para o dia 9 de dezembro, sábado, às 14h00, com ponto de encontro Saldanha, Lisboa.A manifestação vai marchar do Saldanha até à rotunda do Marquês de Pombal, onde vai ser organizada uma Assembleia de Resistência para discutir as prioridades do movimento pela justiça climática para o ano de 2024, e depois vai continuar na Avenida da Liberdade.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Alcina e Carlos foram despejados esta manhã / Protesto agora em frente ao ministério</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=53875/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 11:49:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=53875/</guid>
      <description>Agora estamos em frente ao Ministério da Habitação em solidariedade com as três pessoas despejadas esta manha, por um largo dispositivo e cerco policial às 07:00.&#xA;Várias pessoas estão no interior do ministério da habitação, mas a ministra recusou-se a reunir com elas.&#xA;O Carlos, a Alcina e o pai já foram despejados.&#xA;A polícia chegou as 7h da manhã e deu-lhes 10 minutos para sair de casa. O pai foi posto para dentro da casa do vizinho do lado porque a polícia o tinha deixado no hall.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Demolições no Bairro da Jamaika / Entrevista com a Habita!</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=33006/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:24:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=33006/</guid>
      <description>Hoje a partir das 8h recomeçaram as demolições anunciadas pela Câmara do Seixal, nos lotes 7 e 8, no Bairro da Jamaika. O Bairro está desde 2018 sinalizado para demolição, depois de décadas de abandono. A demolição do lote 7 avança, a do lote 8 está parada pelo tribunal, depois de providência cautelar. No entanto, grande parte das pessoas não tem soluções habitacionais alternativas.&#xA;Entrevistamos uma das pessoas que fazem parte da Habita!</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
