<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internacional on indymedia.pt</title>
    <link>https://blog.indymedia.pt/tags/internacional/</link>
    <description>Recent content in Internacional on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Apr 2024 18:07:32 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.indymedia.pt/tags/internacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>A Comissão Europeia decidiu marginalizar oficialmente o escrutínio do Parlamento Europeu para envio de mil milhões de euros ao Egipto</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-04-18-a-comissao-europeia-decidiu-marginalizar-oficialmente-o-escrutinio-do-parlamento-europeu-para-envio-de-mil-milhoes-de-euros-ao-egipto/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 18:07:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-04-18-a-comissao-europeia-decidiu-marginalizar-oficialmente-o-escrutinio-do-parlamento-europeu-para-envio-de-mil-milhoes-de-euros-ao-egipto/</guid>
      <description>No seguimento do que tem feito com vários países africanos (os mais recentes são a Tunísia – 700 milhões de euros – e a Mauritânia – 210 milhões), a UE assinou nos últimos dias de Março um acordo ainda mais ambicioso com o Egipto. Trata-se de, durante os próximos 4 anos, enviar para o Cairo o valor de 7,4 mil milhões de euros, naquilo a que oficialmente se dá nome de «parceria alargada e estratégica» e que, apesar de preenchida por declarações de apoio a uma economia em recessão, é essencialmente um pagamento pelo outsourcing da __gestão de fronteiras.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Argentina] Mais de 1.700 organizações denunciaram o protocolo anti-protesto na ONU e na CIDH</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-21-argentina-mais-de-1-700-organizacoes-denunciaram-o-protocolo-anti-protesto-na-onu-e-na-cidh/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 02:59:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-21-argentina-mais-de-1-700-organizacoes-denunciaram-o-protocolo-anti-protesto-na-onu-e-na-cidh/</guid>
      <description>As recentes medidas de ajustamento económico na Argentina reavivaram a memória dos dias 19 e 20 de dezembro de 2001, marcados pela repressão indiscriminada face à agitação social. O atual governo, que mal tomou posse, implementou medidas impopulares que afectam as classes populares, enquanto a Ministra da Segurança, Patricia Bullrich, anuncia um controverso protocolo de repressão.&#xA;Partilhamos o comunicado do CELS:&#xA;Com mais de 1700 assinaturas de organizações, denunciamos o protocolo contra o protesto na ONU e na CIDH.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Grécia] Despejo da okupação Evangelismos (Creta). Policiais jogam uma pessoa do telhado.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-10-grecia-despejo-da-okupacao-evangelismos-creta-policiais-jogam-uma-pessoa-do-telhado/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 13:32:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-10-grecia-despejo-da-okupacao-evangelismos-creta-policiais-jogam-uma-pessoa-do-telhado/</guid>
      <description>A.N.A.&#xA;A ocupação Evangelismos em Heraklion (Creta) era uma clínica abandonada desde 1985, quando foi ocupada em 2002. Vinte e um anos de ocupação fizeram de Evangelismos um local emblemático do movimento anarquista na Grécia. Até a noite de 30 de setembro para 1º de outubro de 2023, quando foi despejada em meio à campanha eleitoral municipal e às negociações interacadêmicas. Portanto, foi por razões estratégicas que o companheiro anarquista Y.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ATAQUE AÉREO DA TURQUIA AO NORTE E LESTE DA SÍRIA OUTUBRO DE 2023</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-07-ataque-aereo-da-turquia-ao-norte-e-leste-da-siria-outubro-de-2023/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 11:02:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-07-ataque-aereo-da-turquia-ao-norte-e-leste-da-siria-outubro-de-2023/</guid>
      <description>PONTOS-CHAVE&#xA;&amp;amp;8211; Mais de 20 ataques aéreos turcos visam a eletricidade, a água, o petróleo e outras infra-estruturas humanitárias básicas em todo o Norte e Leste da Síria, sob controlo curdo (NES)&#xA;&amp;amp;8211; Refugiados fogem dos ataques aéreos e o pessoal das ONGI retira-se do campo; oito mortos Hoje, o número total de mortos em ataques aéreos turcos ascende a mais de 80 só em 2023&#xA;&amp;amp;8211; Não há eletricidade nem água nas regiões curdas do NES, incluindo nos hospitais; teme-se agora um colapso humanitário na região que alberga milhões de pessoas que já sofrem de milhões de pessoas que já sofrem de escassez de água e cortes de eletricidade</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Portland, EUA] Ninguém é dono da floresta!</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-04-portland-eua-ninguem-e-dono-da-floresta/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 12:33:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-04-portland-eua-ninguem-e-dono-da-floresta/</guid>
      <description>World Forestry Center é atacado antes da conferência&#xA;Na noite de domingo para segunda-feira (24-25/09), um grupo de anarquistas atacou o museu do World Forestry Center e o edifício de conferências adjacente, destruindo portas, janelas e a fachada envidraçada do museu, antes de desaparecer na escuridão. O Centro irá acolher a conferência ”Quem será o dono da floresta?” de 26 a 28 de setembro. A conferência reúne ”proprietários de terras, gestores de activos, investidores, executivos do sector florestal” e outros vampiros que planeiam e adaptam a pilhagem das florestas para o crescimento capitalista.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Brasil] Tomar o poder Não é depredar palácios vazios (2023)</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-01-tomar-o-poder-nao-e-depredar-palacios-vazios-2023/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 16:36:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-01-tomar-o-poder-nao-e-depredar-palacios-vazios-2023/</guid>
      <description>O poder não reside nos palácios, nem mesmo nas instituições e no próprio Estado.&#xA;O poder é exercido através de relações sociais. Para mudar seu exercício, é preciso mudar estas relações sociais.&#xA;VÍDEO CENSURADO NO YT</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
