<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cultura E Arte on indymedia.pt</title>
    <link>https://blog.indymedia.pt/categories/cultura-e-arte/</link>
    <description>Recent content in Cultura E Arte on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Jun 2025 23:54:45 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.indymedia.pt/categories/cultura-e-arte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Das Sombras da Republica</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2025-06-24-das-sombras-da-republica/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 23:54:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2025-06-24-das-sombras-da-republica/</guid>
      <description>Perante isto. O corpo social treme.&#xA;Tudo é imposto de cima.&#xA;A revolta é permanente. Contudo o odor fétido dos reaças. Perante isto. Hoje mais que nunca&#xA;vale pensar na Alternativa.&#xA;O grande aparato que nos caí na cabeça.&#xA;Só pode ser derrubado pela vontade do povo.&#xA;Espontâneo.&#xA;do lago.&#xA;Colectivo Fantasma.&#xA;(A)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Crueldade invisível? A realidade da exportação marítima de animais vivos para abate</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2025-03-15-crueldade-invisivel-a-realidade-da-exportacao-maritima-de-animais-vivos-para-abate/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 19:15:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2025-03-15-crueldade-invisivel-a-realidade-da-exportacao-maritima-de-animais-vivos-para-abate/</guid>
      <description>Enquanto a sociedade portuguesa avança em muitas frentes, há uma realidade cruel que continua a acontecer longe dos olhos do público: a exportação de animais vivos por via marítima. Desde 2015, Portugal envia centenas de milhares de bovinos e ovinos para o Médio Oriente e Norte de África, condenando-os a viagens longas, exaustivas e desumanas. Só em 2023, meio milhão de animais foram sujeitos a este destino. O transporte dura, em média, nove dias, mas o tempo total pode ser muito maior, considerando as deslocações rodoviárias que antecedem e seguem a viagem marítima.</description>
    </item>
    <item>
      <title>UE acusada de cumplicidade com comércio de escravos</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2025-02-18-ue-acusada-de-cumplicidade-com-comercio-de-escravos-ue-acusada-de-cumplicidade-com-comercio-de-escravos/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 14:51:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2025-02-18-ue-acusada-de-cumplicidade-com-comercio-de-escravos-ue-acusada-de-cumplicidade-com-comercio-de-escravos/</guid>
      <description>Um novo relatório expôs as ligações directas entre a venda de migrantes como escravos na Líbia e as políticas de fronteiras da UE.&#xA;O relatório intitulado “Tráfico de Estado: Expulsão e venda de migrantes da Tunísia para a Líbia” (State Trafficking: Expulsion and Sale of Migrants from Tunisia to Libya) baseia-se em meses de investigação nos campos de barracas e centros de detenção no deserto do Norte de África. Inclui testemunhos de 30 pessoas de países como os Camarões, o Chade, o Sudão, a Guiné e a Costa do Marfim, que contaram ter sido enviadas da Tunísia para a Líbia entre junho de 2023 e novembro de 2024.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Huelga de sed y hambre de Jose Alfredo Miranda Oblanca</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2025-01-15-huelga-de-sed-y-hambre-de-jose-alfredo-miranda-oblanca/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 15:36:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2025-01-15-huelga-de-sed-y-hambre-de-jose-alfredo-miranda-oblanca/</guid>
      <description>Jose Alfredo Miranda Oblanca está encerrado en el psiquiátrico de Santa Isabel desde hace más de 5 años en contra de su voluntad. Desde el viernes 9 de enero de 2025 toma la decisión de empezar una huelga de hambre y de sed para decir basta a los abusos que él y sus compañerxs viven allí día a día. A la hora de difundir este comunicado a varies de nosotres nos surge querer aclarar que no compartimos algunos de los posicionamientos políticos que aquí se plantean (ya sea el socialismo, el rechazo a la teoría queer…) pero no queremos que esto sea un muro más que nos separe de la lucha contra los encierros, las cárceles, los psiquiátricos, las torturas, las contenciones, la privación de libertad, el control de la vida, la medicación forzosa, el aislamiento… Por eso, damos difusión al comunicado que ha escrito él mismo, así como al audio al que se hace referencia, con la intención de que todo el mundo se entere, se interpele y piense qué va a hacer para que Jose Alfredo no se quede solo resistiendo, para que no pase hambre y sed en medio del silencio general.</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Temes y odias a la policía, pero no al psiquiatra?</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-12-09-temes-y-odias-a-la-policia-pero-no-al-psiquiatra/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 21:45:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-12-09-temes-y-odias-a-la-policia-pero-no-al-psiquiatra/</guid>
      <description>Dentro de los movimientos de izquierdas, de las disidencias, del rollito punki, llámese como se quiera, todas nos entendemos, hay una idea compartida que subyace cada acción que acometemos, cada estrategia que pensamos. La policía es el enemigo. Cuando acudimos a parar un desahucio, cuando organizamos una manifestación o cuando hacemos un mural sabemos que la policía puede acudir a reventárnoslo. Somos conscientes de que las fuerzas y cuerpos de seguridad del Estado son, justamente, un mecanismo del Poder para mantener el status quo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comunicado no  seguimento de diversas ocorrências durante o Arraial pela Liberdade em Guimarães.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-10-08-comunicado-no-seguimento-de-diversas-ocorrencias-durante-o-arraial-pela-liberdade-em-guimaraes/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 10:24:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-10-08-comunicado-no-seguimento-de-diversas-ocorrencias-durante-o-arraial-pela-liberdade-em-guimaraes/</guid>
      <description>Comunicado de Imprensa&#xA;7 de outubro de 2024&#xA;Guimarães pela Liberdade&#xA;Este comunicado vem no seguimento de diversas ocorrências durante o Arraial pela Liberdade — organizado por diferentes coletivos sob o nome Guimarães pela Liberdade, que tomou lugar no coreto da Alameda de São Dâmaso, no passado dia 5 de outubro.&#xA;Como foi público, o aparato policial destacado, foi sem precedentes neste tipo de manifestações, equiparado apenas “ao de jogos de futebol de alto risco” (segundo o Jornal de Notícias).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Playlist PTrevolutionTV da Feira Anarquista do Livro de Lisboa 2024</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-09-24-playlist-ptrevolutiontv-da-feira-anarquista-do-livro-de-lisboa-2024/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 14:45:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-09-24-playlist-ptrevolutiontv-da-feira-anarquista-do-livro-de-lisboa-2024/</guid>
      <description>Não conseguiste ir a Feira Anarquista do Livro de Lisboa, ou foste e não conseguiste acompanhar todas as conversas espreita a nossa playlist do Youtube on podes acompanhar tudo o que fomos autorizados a filmar, alguns só com áudio.&#xA;Como posso ajudar?&#xA;O serviço de internet é fundamental para fazer os nossos diretos e temos 2 routers da Vodafone que podes carregar 921 053 597 (prioritário) e 921 696 861.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Somos muitas e não somos números. Um relato do 4º Acampamento em Defesa do Barroso</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-08-23-somos-muitas-e-nao-somos-numeros-um-relato-do-4o-acampamento-em-defesa-do-barroso/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 10:53:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-08-23-somos-muitas-e-nao-somos-numeros-um-relato-do-4o-acampamento-em-defesa-do-barroso/</guid>
      <description>Pelo quarto ano consecutivo, a aldeia de Covas do Barroso, em Trás-os-Montes, acolheu centenas de pessoas solidárias com a luta da comunidade local contra as ameaças da exploração mineira. Em 2024, o Acampamento em Defesa do Barroso procurou honrar a luta popular contra a empresa Savannah Resources, que já implicou vários processos legais e sete meses de bloqueio diário de uma máquina que invadira os terrenos baldios. Durante seis dias, cultivou-se um ambiente de aprendizagem, celebração e partilha entre as pessoas do Barroso e os apoiantes que visitavam este pequeno paraíso abraçado por montanhas e ameaçado pela avidez capitalista.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rapper Krazye Loko lança o álbum “Viagem” digital e em formato físico (CD)</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-08-05-rapper-krazye-loko-lanca-o-album-viagem-digital-e-em-formato-fisico-cd/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 19:47:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-08-05-rapper-krazye-loko-lanca-o-album-viagem-digital-e-em-formato-fisico-cd/</guid>
      <description>Rapper Krazye Loko lança o álbum “Viagem” digital e em formato físico (CD)&#xA;Data de lançamento: 27 de Setembro 2024&#xA;Após uma paragem na sua atividade musical, o rapper Krazye Loko que completou 20 anos de carreira, presenteia agora o seu público com o álbum “Viagem”.&#xA;Um trabalho onde mostra a essência do rap.&#xA;Composto por 11 faixas inéditas com mensagens de reflexão claras e objetivas, o artista convida todos a fazerem parte desta “viagem” que apesar das turbulências, lhe deixou em bom porto.</description>
    </item>
    <item>
      <title>«Sem manifestação de interesse» – Escravatura moderna [Acção]</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-07-18-sem-manifestacao-de-interesse-escravatura-moderna-accao/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 19:29:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-07-18-sem-manifestacao-de-interesse-escravatura-moderna-accao/</guid>
      <description>“Sem manifestação de interesse, escravatura moderna” é a nossa recente ação nas ruas de Lisboa sobre as novas políticas de imigração excludentes em Portugal. Usamos os desenhos originais dos navios negreiros portugueses &amp;#8211; que transportaram milhões de escravos durante séculos &amp;#8211; para construir barcos que deixamos flutuar nas fontes do centro histórico de Lisboa, especialmente no eixo urbano Alameda-Martim Moniz. A Avenida Almirante Reis atravessa Arroios, freguesia com maior população imigrante no centro da cidade, que recentemente se recusou a emitir atestados de residência a imigrantes extracomunitários, travando o acesso a direitos fundamentais.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rapper Setubalense regressa com “Carta”</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-07-09-rapper-setubalense-regressa-com-carta/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 16:04:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-07-09-rapper-setubalense-regressa-com-carta/</guid>
      <description>Krazye Loko lança novo single “Carta” com participação de Jess e produção de Split_86.&#xA;O artista Krazye Loko pretende cativar os amantes da música mais uma vez com o lançamento de seu último single, “Carta”.&#xA;“Carta” é uma faixa que investiga temas de amor, perda e redenção. A letra da música é combinada com uma batida convincente de Split_86 e acompanhada pela voz de Jess.&#xA;Krazye Loko compartilhou sua inspiração para a música:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Testemunho do 2º evento do Projeto Vulva, na Sirigaita, Lisboa</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-03-05-testemunho-do-2o-evento-do-projeto-vulva-na-sirigaita-lisboa/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 14:47:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-03-05-testemunho-do-2o-evento-do-projeto-vulva-na-sirigaita-lisboa/</guid>
      <description>Testemunho do 2º evento do Projeto Vulva. @vulva.project . English below 1 de março – Na Sirigaita, um espaço ativista e autogerido nos Anjos, Lisboa Este espaço está ameaçado de encerramento. Para os ajudar e lutar contra a gentrificação, informe-se em https://sirigaita.org/index.php/nao-entregamos-as-chaves/&#xA;Uma multidão de vulvas está reunida numa parede. Diversidade de forma, tamanho, cor, textura, &amp;#8230; A normalidade foi decidida pelo mainstream patriarcal e pela pornografia. Não corresponde à realidade.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pablo Hasél, 3 anos detidos por causa de umas rimas e uns twittes.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-02-17-pablo-hasel-3-anos-detidos-por-causa-de-umas-rimas-e-uns-twittes/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 12:40:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-02-17-pablo-hasel-3-anos-detidos-por-causa-de-umas-rimas-e-uns-twittes/</guid>
      <description>A mensagem que acabas-te de ouvir é do músico espanhol Pablo Hasél.&#xA;Ontem completou três anos desde que o rapper foi preso, devido ao significado das letras da sua música, e também por alguns tweets, apesar de na altura ter havido um grande interesse internacional como foi o caso da Amnistia Internacional que lançou uma petição na altura, que entretanto terminou.&#xA;https://www.amnistia.pt/peticao/pablo-hasel-rapper-condenado-por-exercer-a-sua-liberdade-de-expressao/&#xA;O rapper espanhol foi injustamente condenado por exercer o seu direito à liberdade de expressão.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Amanhã, os cortejos do Baque do Tejo e do Baque Mulher Lisboa serão em forma de manifestação!</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-02-11-amanha-os-cortejos-do-baque-do-tejo-e-do-baque-mulher-lisboa-serao-em-forma-de-manifestacao/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:31:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-02-11-amanha-os-cortejos-do-baque-do-tejo-e-do-baque-mulher-lisboa-serao-em-forma-de-manifestacao/</guid>
      <description>🚨🚨🚨 Atenção, mudanças no Carnaval do Baque do Tejo e do Baque Mulher Lisboa! 🚨🚨🚨&#xA;Amanhã, os cortejos do Baque do Tejo e do Baque Mulher Lisboa serão em forma de manifestação!&#xA;Para além dos custos absurdos que nos eram exigidos pela CML para o licenciamento do nosso desfile, sobretudo referentes à contratação de serviços de policiamento, nas últimas semanas a negligência da CML para com os grupos carnavalescos atingiu ao nível do boicote.</description>
    </item>
    <item>
      <title>COMUNICADO DA UNIÃO DOS BLOCOS DE CARNAVAL DE RUA DE LISBOA</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-02-09-comunicado-da-uniao-dos-blocos-de-carnaval-de-rua-de-lisboa/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 21:07:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-02-09-comunicado-da-uniao-dos-blocos-de-carnaval-de-rua-de-lisboa/</guid>
      <description>CARNAVAL 2024&#xA;A União de Blocos de Carnaval de Rua de Lisboa tem estado empenhada na definição de uma política pública para o Carnaval de Lisboa, assente no interesse público e coletivo que a data tem para a comunidade brasileira. Através de uma petição pública com quase 2 mil assinaturas discutida na Assembleia Municipal e da apresentação de um projeto unificado e organizado para o Carnaval, defendemos junto das autoridades administrativas a gratuitidade do acesso à rua para as celebrações carnavalescas que são promovidas por coletivos sem fins lucrativos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>31 Janeiro – Conversas com Editores – Mário Rui Pinto [Barricada de Livros]</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-28-31-janeiro-conversas-com-editores-mario-rui-pinto-barricada-de-livros/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 02:49:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-28-31-janeiro-conversas-com-editores-mario-rui-pinto-barricada-de-livros/</guid>
      <description>Quarta-feira, 31 de Janeiro, às 18h30&#xA;Conversas com Editores | Mário Rui Pinto (Barricada de Livros) Prosseguimos com Mário Rui Pinto, da Barricada de Livros, a série de conversas com editores que iniciámos em Fevereiro de 2023. Partindo do percurso particular de cada um dos nossos convidados, pretendemos conversar sobre o estado actual da edição, as suas dificuldades e possibilidades, o que se pode imaginar para o seu eventual futuro.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kenya’s cycling infrastructure: A pain point for an emergent on-demand gig economy</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-27-kenyas-cycling-infrastructure-a-pain-point-for-an-emergent-on-demand-gig-economy/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 11:17:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-27-kenyas-cycling-infrastructure-a-pain-point-for-an-emergent-on-demand-gig-economy/</guid>
      <description>By Alex Kanyi of Indymedia Kenya, IMC-Africa&#xA;It takes 21 minutes in Seoul, 32 minutes in New York, 40 minutes in London and 1 hour 18 minutes in Nairobi to cover 10 kilometers during peak hours of traffic aka rush hour. Now imagine a pizza or prescription medicine getting to you an hour and a quarter after you placed an order. This is the growing pain of the online delivery economy in Nairobi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ativistas em apoio à Palestina e a Gaza interromperam concerto do Jerusalem Quartet na Gulbenkian</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-24-ativistas-em-apoio-a-palestina-e-a-gaza-interromperam-concerto-do-jerusalem-quartet-na-gulbenkian/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 14:39:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-24-ativistas-em-apoio-a-palestina-e-a-gaza-interromperam-concerto-do-jerusalem-quartet-na-gulbenkian/</guid>
      <description>Ativistas em apoio à Palestina e a Gaza interromperam ontem o concerto do Jerusalem Quartet na Fundação Calouste Gulbenkian, pela parceria de longa data do quarteto com os governos israelitas. O Jerusalem Quartet utiliza a sua música para branquear, através da cultura, o regime sionista.&#xA;Pela quarta vez em poucos anos, a Gulbenkian teima em convidar este quarteto de músicos israelitas, ignorando que o Jerusalem Quartet está sedeado no colonato ilegal de Mishkenot Sha’ananim e os seus músicos têm o estatuto oficial de “Destacados Músicos do Exército”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Largo Residências muda-se para os Jardins do Hospital Miguel Bombarda</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-24-largo-residencias-muda-se-para-os-jardins-do-hospital-miguel-bombarda/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 14:25:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-24-largo-residencias-muda-se-para-os-jardins-do-hospital-miguel-bombarda/</guid>
      <description>COMUNICADO&#xA;Largo Residências muda-se para os Jardins do Hospital Miguel Bombarda&#xA;O centro cultural e comunitário que nasceu no Quartel Largo do Cabeço de Bola pretende continuar e alargar o seu movimento com o projeto “Jardins do Bombarda”.&#xA;Depois do encerramento ao público do Quartel do Largo do Cabeço de Bola, em outubro de 2023, a cooperativa cultural e social Largo Residências, em parceria com a ESTAMO, encontrou uma continuidade para este projeto através da ocupação parcial do Hospital Miguel Bombarda, em Lisboa.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Inaugurada a primeira WC construída pelos cidadãos de Lisboa</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-24-inaugurada-a-primeira-wc-construida-pelos-cidadaos-de-lisboa/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 14:16:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-24-inaugurada-a-primeira-wc-construida-pelos-cidadaos-de-lisboa/</guid>
      <description>Hoje foi inaugurada a primeira WC construída pelos cidadãos de Lisboa. Estivemos na praça Paiva Couceiro pelo direito a sanitários públicos gratuitos (a WC/Contentor desta praça é paga apesar do site da @jfpenhafranca dizer que é gratuita).&#xA;Queremos casas de banho que não estejam associadas a espaços de consumo. As dos cafés, que não as trancam à chave, fazem de serviço público &amp;#8211; o serviço que as Juntas de Freguesia, as responsáveis, não nos dá.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Planos Ninja 23 – 27 Janeiro 2024</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-23-planos-ninja-23-27-janeiro-2024/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 13:19:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-23-planos-ninja-23-27-janeiro-2024/</guid>
      <description>Apesar de esta semana marcar os 11 anos de criação da PTrevolutionTV, por aqui não fazemos festas e temos já uma semana bem preenchida.&#xA;Espreita abaixo os planos dos nossos ninjas.&#xA;23 Janeiro &amp;#8211; Leiloar Lisboa &amp;#8211; Performance + Recolha de Assinaturas https://eventos.coletivos.org/event/leiloar-lisboa-performance-recolha-de-assinaturas&#xA;24 Janeiro &amp;#8211; Vigília pela Palestina &amp;#8211; vem ouvir e partilhar histórias, canções, poemas, desabafos. https://eventos.coletivos.org/event/vigilia-pela-palestina-7&#xA;26 Janeiro &amp;#8211; A Cultura (A Morar) na Rua &amp;#8211; Tribuna Pública https://eventos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Porto] 25 Janeiro – livro Apocalipse [In]Certo – a Hidra do Antropoceno</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-10-porto-25-janeiro-livro-apocalipse-incerto-a-hidra-do-antropoceno/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 17:44:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-10-porto-25-janeiro-livro-apocalipse-incerto-a-hidra-do-antropoceno/</guid>
      <description>Venha ouvir e falar na quinta-feira, 25 de janeiro, às 18:00, na Livraria Gato Vadio (Rua da Maternidade, 124, esquina com a rua do Rosário, no Porto). &amp;lt;div&amp;gt; O livro &amp;lt;i&amp;gt;&amp;lt;b&amp;gt;Apocalipse [In]Certo &amp;amp;#8211; a Hidra do Antropoceno&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;/i&amp;gt; será apresentado pelo autor, António Eloy. &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div&amp;gt; O autor desenvolve, em Portugal, na Península Ibérica e em diversos países do mundo, há mais de 40 anos, atividade no domínio do movimento ecológico e ambiental, no movimento antinuclear e a favor das energias renováveis de baixo impacto no ambiente.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Novidade: Angela Davis – uma autobiografia</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-10-novidade-angela-davis-uma-autobiografia/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 12:36:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-10-novidade-angela-davis-uma-autobiografia/</guid>
      <description>As forças que fizeram da minha vida o que ela é são exactamente as mesmas que formaram e deformaram a vida de milhões de pessoas do meu povo.&#xA;Desafiada a escrever este livro aos 28 anos por Toni Morrison — que viria a editá-lo em 1974 —, Angela Davis, avessa ao individualismo do género autobiográfico, traça uma biografia política centrada na génese do seu activismo e no despertar de uma consciência social.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Para um 2024 radiofónico</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-01-para-um-2024-radiofonico/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 21:46:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-01-para-um-2024-radiofonico/</guid>
      <description>Vimos por este honroso meio saudar xs nxssxs grxndxs cxmpxnhxxrxs que nos elevam os espíritos através de seus melífluos e fluídos dons da palavra e do polegar oponível que põe a música a tocar, e as demais articulações de falanges que nos perfuram como poços profundos as rádios irmãs. Com xlxs atravessamos longas horas de opressão capitalista, que repudiamos mas de que precisamos para cumprir o honrado papel social que nos foi outorgado.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israel invade o Freedom Theatre no campo de refugiados de Jenin; o diretor fala depois de ter sido preso e espancado</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-15-israel-invade-o-freedom-theatre-no-campo-de-refugiados-de-jenin-o-diretor-fala-depois-de-ter-sido-preso-e-espancado/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 21:07:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-15-israel-invade-o-freedom-theatre-no-campo-de-refugiados-de-jenin-o-diretor-fala-depois-de-ter-sido-preso-e-espancado/</guid>
      <description>DECLARAÇÃO DO FREEDOM THEATRE:&#xA;Na manhã do dia 13 de dezembro, o exército israelita começou a atacar e a saquear o Teatro da Liberdade. Dispararam do interior do teatro, destruindo os escritórios e derrubando uma parede.&#xA;De seguida, o exército dirigiu-se às casas de Ahmed Tobasi e Mustafa Sheta, vendou os olhos, algemou-os e levou-os.&#xA;Nessa noite, o exército deslocou-se a casa de Jamal Abu Joas, espancou-o severamente e depois levou-o.</description>
    </item>
    <item>
      <title>«Pontos Solidários Autónomos 2020», um vídeo produzido por @Outros Ângulos</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-15-pontos-solidarios-autonomos-2020-um-video-produzido-por-outros-angulos/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 13:45:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-15-pontos-solidarios-autonomos-2020-um-video-produzido-por-outros-angulos/</guid>
      <description>«Pontos Solidários Autónomos 2020», um vídeo produzido por @Outros Ângulos, relata alguns pontos de solidariedade e apoio mútuo que surgiram durante o período de confinamento, em 2020. Leva-nos à Seara (Centro de Apoio Mútuo de Santa Bárbara), ao RDA 69 e ao A.M.A. (Apoio Mútuo Almada / Centro de Cultura Libertária) – e lembra-nos outras iniciativas de solidariedade ativas no mesmo período, como o Nu Sta Djunto, a Cooperativa Mula, a Rede Popular de Apoio Mútuo do Porto, a Cantina Temporária Solidária ou a Disgraça.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Porto] Redação do Jornal de Notícias em protestos nas ruas, dois dias de greve e sem publicar o jornal.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-07-porto-redacao-do-jornal-de-noticias-em-protestos-nas-ruas-dois-dias-de-greve-e-sem-publicar-o-jornal/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 20:46:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-07-porto-redacao-do-jornal-de-noticias-em-protestos-nas-ruas-dois-dias-de-greve-e-sem-publicar-o-jornal/</guid>
      <description>Depois da notícia que o JN iria abandonar o centro do Porto (no mesmo dia em que o CC STOP saiu às ruas contra o despejo de 500 músicos, os jornalistas do JN voltaram às ruas.&#xA;A Global Media Group, é agora a mesma empresa que detendo 47% da Agência Lusa, tem uma dívida de quase 10 milhões para com a agência, depois de vários anos sem pagar os conteūdos produzidos pelos jornalistas, numa notícia avançada pelo Página Um.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apoiantes do Climáximo interromperam espectáculo no Teatro São Luiz para chamar atenção ao próprio espectáculo.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-23-apoiantes-do-climaximo-interromperam-espectaculo-no-teatro-sao-luiz-para-chamar-atencao-ao-proprio-espectaculo/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 18:37:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-23-apoiantes-do-climaximo-interromperam-espectaculo-no-teatro-sao-luiz-para-chamar-atencao-ao-proprio-espectaculo/</guid>
      <description>COMUNICADO DE IMPRENSA&#xA;Apoiantes do Climáximo interrompem espectáculo no Teatro São Luiz para chamar atenção ao próprio espectáculo.&#xA;No início do espectáculo “Europa” da companhia Artistas Unidos no Teatro São Luiz, dois apoiantes do Climáximo subiram ao palco e fizeram uma intervenção sobre o significado da própria peça no estado atual do mundo perante a crise climática.&#xA;A peça de teatro “Europa”, concebida por David Greig no ano de 1994, com referência à guerra civil jugoslava, conta a ansiedade e o medo de uma aldeia de fronteira.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ativistas do Climáximo bloqueiam estrada em frente ao Museu de História Natural e da Ciência</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-19-ativistas-do-climaximo-bloqueiam-estrada-em-frente-ao-museu-de-historia-natural-e-da-ciencia/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 08:35:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-19-ativistas-do-climaximo-bloqueiam-estrada-em-frente-ao-museu-de-historia-natural-e-da-ciencia/</guid>
      <description>COMUNICADO DE IMPRENSA&#xA;Ativistas do Climáximo bloqueiam estrada em frente ao Museu de História Natural e da Ciência&#xA;Grupo interrompeu o trânsito na Rua da Escola Politécnica, em frente ao Museu de História Natural e da Ciência, exigindo que as instituições encarem a verdade e ajam de acordo com a emergência climática.&#xA;Durante uma tempestade, ativistas do Climáximo bloquearam o trânsito em frente ao Museu de História Natural e da Ciência, antiga Faculdade de Ciências, sentando-se e segurando faixa onde se lê “Estão a destruir tudo o que tu amas”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fake News cada vez mais uma realidade e como as esclarecer?</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-17-fake-news-cada-vez-mais-uma-realidade-e-como-as-esclarecer/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:12:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-17-fake-news-cada-vez-mais-uma-realidade-e-como-as-esclarecer/</guid>
      <description>Estamos a viver uma época com o maior fluxo de informação de todos os tempo, mas infelizmente nem tudo o que circula é verídico e fundamento em acontecimentos reais.&#xA;A proliferação de Fake News em especial na Internet normalmente tem dois objetivos:&#xA;. Criar conteúdo com impacto para aumentar o número de seguidores, no fundo conteúdo de entretenimento;&#xA;. Ou para tentar lavar a imagem de algo, criando conteúdo tanto positivo, a eu favor, ou conteúdo depreciativo em relação ao seu opositor.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mulheres Fazem a Paz! Posicionamento comum das mulheres Judias e Árabes.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-16-mulheres-fazem-a-paz-posicionamento-comum-das-mulheres-judias-e-arabes/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:22:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-16-mulheres-fazem-a-paz-posicionamento-comum-das-mulheres-judias-e-arabes/</guid>
      <description>“Nós, mães palestinianas e israelitas, estamos determinadas a parar o ciclo vicioso de derramamento de sangue e a mudar a realidade do difícil conflito entre ambas as nações, para o benefício dos nossos filhos”&#xA;Milhares de mulheres do movimento israelense “Mulheres pela Paz” e do movimento palestino “Mulheres do Sol” realizaram um evento conjunto no dia 4 de outubro exigindo o fim do ciclo de derramamento de sangue e a promoção da “Chamada das Mães”, formulado por ambos movimentos e apela aos povos de ambas as nações – palestinos e israelenses, e aos povos da região para que se juntem ao nosso apelo e demonstrem o seu apoio à resolução do conflito.</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Temos de parar de consentir com a normalidade do genocídio.” Dois apoiantes do Climáximo cobrem com tinta obra de Picasso no CCB.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-13-temos-de-parar-de-consentir-com-a-normalidade-do-genocidio-dois-apoiantes-do-climaximo-cobrem-com-tinta-obra-de-picasso-no-ccb/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 12:01:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-13-temos-de-parar-de-consentir-com-a-normalidade-do-genocidio-dois-apoiantes-do-climaximo-cobrem-com-tinta-obra-de-picasso-no-ccb/</guid>
      <description>COMUNICADO DE IMPRENSA&#xA;“Temos de parar de consentir com a normalidade do genocídio.” Dois apoiantes do Climáximo cobrem com tinta obra de Picasso no CCB.&#xA;Hoje, dois apoiantes do Climáximo cobriram com tinta vermelha obra de Picasso no Museu CCB em Lisboa . &#34;Não há arte num planeta morto. Temos de parar de consentir com uma normalidade onde milhares são assassinados pelos governos e empresas emissoras. Junta-te a nós&#34;. foto/vídeo</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Conversas por Fazer” -“A Radical Imaginação Política das Mulheres Negras Brasileiras”,</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-07-conversas-por-fazer-a-radical-imaginacao-politica-das-mulheres-negras-brasileiras/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 14:00:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-07-conversas-por-fazer-a-radical-imaginacao-politica-das-mulheres-negras-brasileiras/</guid>
      <description>O Coletivo Andorinha junta-se ao Lado Negro da Força na próxima sessão literária do Ciclo “Conversas por Fazer”, marcada para amanhã, 7, às 15h, no Goethe-Institut, em Lisboa. Com uma proposta de leitura 100% feminina, o encontro apresenta-nos o livro “A Radical Imaginação Política das Mulheres Negras Brasileiras”, pelas perspectivas das ‘Andorinhas’ Luciana Gomes, médica, e Rita de Cássia Ramos, mestre em Património. A caminho do debate, partilhamos uma das forças dessa obra, que reúne reflexões, entrevistas, projectos de leis e discursos: “Mais do que uma sofisticada qualidade crítica”, as mulheres presentes na colectânea “apontam caminhos, denunciam, propõem e efectivam”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Coimbra] Manifesto Anti-Latada Feminista</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-03-manifesto-anti-latada-feminista/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 12:06:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-03-manifesto-anti-latada-feminista/</guid>
      <description>Decorre hoje 3/10, em Coimbra, a Anti-Latada Feminista, na praça em frente à República Marias do Loureiro. Parte do programa alternativo à praxe, Cria’ctividade que termina com este evento.&#xA;A Anti-Latada Feminista é um evento desenvolvido por um grupo informal de pessoas, que se organiza de forma autónoma e livre. Vemos na praxe uma prática contra os direitos humanos mais elementares, nomeadamente a liberdade, a igualdade, a integridade física e psicológica.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Nota de Repúdio contra a presença de Jaime Nogueira Pinto na FLIFA</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-30-nota-de-repudio-contra-a-presenca-de-jaime-nogueira-pinto-na-flifa/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 03:18:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-30-nota-de-repudio-contra-a-presenca-de-jaime-nogueira-pinto-na-flifa/</guid>
      <description>Livraria das Insurgentes cancelam participação com a banca e apresentação das fanzines das MANAS na feira do livro independente de Arroios, que estava agendada para domingo as 15h, em resposta à presença de um dos principais teóricos da extrema-direita, e lançam nota de repúdio:&#xA;Não estaremos presentes onde discursos que se querem de diversidade são ocupados por discursos de ódio. A livraria das Insurgentes é um projecto que pretende colocar no centro do debate público as pessoas que historicamente não tem voz e por isso trabalhamos para trazer diversidade de ideias e pontos de vista, daquelas corpas que normalmente não são ouvidas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Apresentação do livro “No meu bairro” na Fundação José Saramago face à ameaça fascista</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-29-no-meu-bairro-apresentacao-do-livro-na-fundacao-jose-saramago-contra-a-ameaca-fascista/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 22:22:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-29-no-meu-bairro-apresentacao-do-livro-na-fundacao-jose-saramago-contra-a-ameaca-fascista/</guid>
      <description>Hoje, decorreu a apresentação do livro “No Meu Bairro,” de Lúcia Vicente e com ilustrações de Tiago M, na Fundação José Saramago. O evento atraiu grande atenção, tanto que muitas pessaos ficaram do lado de fora, uma vez que as portas foram fechadas devido à lotação da sala.&#xA;O livro, que se propõe a promover a inclusão e a diversidade, foi alvo de medidas de segurança rigorosas. Os participantes precisaram de registar os seus nomes e documentos de identidade na porta para entrar, e a PSP estava presente no interior da Fundação.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Ponta Delgada] Intervenção no Porto: Bye and Thanks for Nothing</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-29-intervencao-no-porto-de-ponta-delgada/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 11:51:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-29-intervencao-no-porto-de-ponta-delgada/</guid>
      <description>Intervenção no porto de Ponta Delgada (Ilha de São Miguel, Açores) no evento “cinANDAR: novos itinerários, em colaboração com xs participantes do workshop sobre desobediência civil organizado pela Habitat Açores.&#xA;Algumos dados importantes a ter em conta quando nos despedirmos de um bonito cruzeiro nos portos do mundo:&#xA;Um cruzeiro emite tanto CO2 quanto 12.000 carros. Os cruzeiros provocam alterações e degradação do meio aquático, atmosférico e sonoro. Um cruzeiro num porto consome 700 litros de combustível por hora.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Carnaval é um Ato Político 2/2</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-29-carnaval-e-um-ato-politico-lisboa-23-09-23-parte-2/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 11:45:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-29-carnaval-e-um-ato-politico-lisboa-23-09-23-parte-2/</guid>
      <description>Carnaval é um Ato Político Lisboa 23 09 23 parte 2&#xA;https://invidious.fdn.fr/watch?v=N14Al_UuPKU</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Carnaval é um Ato Político 1/2</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-29-carnaval-e-um-ato-politico-lisboa-23-09-23-parte-1/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 11:25:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-29-carnaval-e-um-ato-politico-lisboa-23-09-23-parte-1/</guid>
      <description>Marcha em defesa do Carnaval de rua sem taxas.&#xA;https://invidious.fdn.fr/watch?v=ykYd01dUqN8</description>
    </item>
    <item>
      <title>Organizações da sociedade civil que trabalham com populações imigrantes estão em risco de fechar portas a 1 de Janeiro</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-27-organizacoes-da-sociedade-civil-que-trabalham-com-populacoes-imigrantes-estao-em-risco-de-fechar-portas-a-1-de-janeiro/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 23:43:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-27-organizacoes-da-sociedade-civil-que-trabalham-com-populacoes-imigrantes-estao-em-risco-de-fechar-portas-a-1-de-janeiro/</guid>
      <description>São muitos os serviços de apoio a populações imigrantes, essenciais para a sua integração social e para a salvaguarda dos Direitos Humanos, que são garantidos por organizações da sociedade civil: apoio à regularização e contactos com entidades como o SEF, transmissão de informação fidedigna sobre direitos e deveres, ensino de Português, apoio à empregabilidade e no acesso a serviços públicos de educação e saúde. Sendo assim, o Estado Português está em grave falta para com as organizações da sociedade civil que trabalham com pessoas imigrantes e com coletivos e associações de imigrantes cuja intervenção está prevista nas suas políticas públicas relativas à imigração e na sua estratégia de acolhimento, com destaque para os Centros Locais de Apoio à Inclusão de Migrantes (CLAIM).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sem Futuro Não Há Paz! Estudantes pelo Fim ao Fóssil atiram ovos  ao ministro do ambiente</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-26-estudantes-pelo-fim-ao-fossil-atiram-ovos-ao-ministro-do-ambiente/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 11:46:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-26-estudantes-pelo-fim-ao-fossil-atiram-ovos-ao-ministro-do-ambiente/</guid>
      <description>Estudantes atiraram ovos a Duarte Cordeiro, dizendo que “sem futuro não à paz”. O ministro estava numa conferência com os CEOs da Galp e da EDP.&#xA;“Esta conferência é uma fachada para limpar a imagem das empresas que em Portugal estão a lucrar com as crises climática e de custo de vida”, afirma Matilde Ventura, porta voz desta ação. “O Ministro provou com a sua presença que prefere compactuar com os criminosos que nos estão a levar para o colapso do que garantir que nós, jovens que nascemos em crise climática, temos um futuro”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Documentário “Monumento Catástrofe” publicado na web</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-25-documentario-monumento-catastrofe-publicado-na-web/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 13:06:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-25-documentario-monumento-catastrofe-publicado-na-web/</guid>
      <description>Os Left Hand Rotation acabam de publicar para ver online em vários idiomas o seu novo documentário &amp;#8220;MONUMENTO CATÁSTROFE&amp;#8221;, um road-movie em Portugal, viagem por monumentos erguidos às catástrofes (colonialismo, guerras, escravatura, ecocidios, epidemias, feminicídios&amp;#8230;) no tempo do Capitaloceno. Podem ver ou partilhar a partir daqui, https://vimeo.com/699522400 O filme foi projectado no ciclo de cinema &amp;#8220;Libertar a Memória&amp;#8221; na Fortaleza de Sagres (Algarve, sábado 23 às 17:30) e na Feira do Livro Anarquista de Lisboa (Domingo 24 ás 21H).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apresentação do livro “No meu Bairro”, com linguagem inclusiva,  atacada por fascistas</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-24-apresentacao-do-livro-no-meu-bairro-com-linguagem-inclusiva-atacada-por-fascistas/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 13:35:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-24-apresentacao-do-livro-no-meu-bairro-com-linguagem-inclusiva-atacada-por-fascistas/</guid>
      <description>A apresentação do livro &amp;#8220;No Meu Bairro&amp;#8221;, de Lúcia Vicente e com ilustração de Tiago M, que é o primeiro livro infanto-juvenil a ser editado com o sistema de lingugem neutra ELU em Portugal foi ontem, dia 23, atacada por um grupo de 10 homens machistas e queerfobicos. O grupo tinha estado durante a sessão, mas a certo ponto, mais três entraram com um megafone e iniciaram um ato de censura e ataque à apresentação, tentando que esta terminasse e mandando calar as pessoas presentes com insultos machistas e homofóbicos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>CC STOP e Largo das Residências:  A cultura comunitária contra a especulação imobiliária</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-20-stop-e-residencias-cultura-contra-o-capital/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 15:19:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-20-stop-e-residencias-cultura-contra-o-capital/</guid>
      <description>O Largo das Residências, em Lisboa, depois de um ano de atividade intensa, entra agora na sua última semana de existência, com encerramento permanente marcado para dia 1 de Outubro. Entretanto, o STOP, no Porto, depois de 41 anos, será despejado pela segunda vez dentro de dois dias.&#xA;A segunda manifestação em defesa do STOP está marcada para as 15h do dia 22 de setembro, na Câmara do Porto. Mais de 500 músicos, artistas e lojistas lutam pela resistência de um espaço, há muito abandonado pelo capital, como lugar de cultura feita a muitas mãos, em estúdios DIY montados ao longo de décadas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Rádio] A Hora Mais Negra 42</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-20-radio-a-hora-mais-negra-42-2/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 08:46:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-20-radio-a-hora-mais-negra-42-2/</guid>
      <description> A Hora Mais Negra 42 &amp;lt;div class=&amp;quot;wp-block-media-text__content&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://radio.indymedia.pt/&amp;quot; data-type=&amp;quot;link&amp;quot; data-id=&amp;quot;https://climatejustice.social/@indymediapt&amp;quot; target=&amp;quot;_blank&amp;quot; rel=&amp;quot;noreferrer noopener&amp;quot;&amp;gt;@localhost:8000/&amp;lt;/a&amp;gt; | &amp;lt;a href=&amp;quot;https://radio.indymedia.pt/&amp;quot; data-type=&amp;quot;link&amp;quot; data-id=&amp;quot;https://radio.indymedia.pt/&amp;quot; target=&amp;quot;_blank&amp;quot; rel=&amp;quot;noreferrer noopener&amp;quot;&amp;gt;Rádio Paralelo&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;br /&amp;gt;A partir montras desde 2016! &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; </description>
    </item>
    <item>
      <title>[Rádio] Entrevista con una Compa de la Asamblea De Pueblos de Istmo en Defensa de la Tierra y el Territorio</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-18-radio-entrevista-con-una-compa-de-la-asamblea-de-pueblos-de-istmo-en-defensa-de-la-tierra-y-el-territorio/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 17:25:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-18-radio-entrevista-con-una-compa-de-la-asamblea-de-pueblos-de-istmo-en-defensa-de-la-tierra-y-el-territorio/</guid>
      <description>&amp;lt;p&amp;gt; Entrevista con una compa de la Assamblea de Pueblos Istmo en Defensa de la Tierra y el Territorio, de México. Nos habla de las luchas en contra del Corredor Interoceanico, y muchas mas en defensa de la tierra, del territorio e de la vida Grabada en Covas do Barroso, Portugal, durante la acampada en&amp;amp;#8230;. &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; This item has files of the following types: Archive BitTorrent, Item Tile, JPEG, JPEG Thumb, Metadata, Ogg Vorbis, PNG, Spectrogram, VBR MP3 &amp;lt;/p&amp;gt; Entrevista con una Compa de la Asamblea De Pueblos de Istmo en Defensa de la Tierra y el Territorio &amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;/p&gt; @localhost:8000/ | Rádio Paralelo A partir montras desde 2016!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pelo Direito ao Sentar! “Infraestrutura Pública” instala cadeiras na praça Paiva Couceiro</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-13-pelo-direito-ao-sentar-infraestrutura-publica-instala-cadeiras-na-praca-paiva-couceiro/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 18:32:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-13-pelo-direito-ao-sentar-infraestrutura-publica-instala-cadeiras-na-praca-paiva-couceiro/</guid>
      <description>No dia 24 de Março de 2020 a Junta de Freguesia da Penha de França escreveu no Facebook “Para garantir a saúde de todos e evitar aglomerações, retirámos hoje de manhã os bancos e as mesas da Praça Paiva Couceiro.” Estamos no fim de 2023 e estamos a exgir que nos devolvam o que nos tiraram.&#xA;Senta-te aqui. Temos o direito a sentar. A sentar em espaços que não sejam de consumo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Último “Desinforme Semanal” da Radio Alegría Libertaria</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-13-ultimo-desinforme-semanal-da-radio-alegria-libertaria/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 17:27:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-13-ultimo-desinforme-semanal-da-radio-alegria-libertaria/</guid>
      <description>O Desinformativo Semanal acabou. 252 programas depois, o Desinformativo lançou o seu último programa de sempre. Agradecemos à Rádio Alegria Libertaria alegrialibertaria.org por todo o excelente trabalho realizado ao longo dos anos.&#xA;Desde 2019, o desinforme saía semanalmente, recolhendo informações enviadas por companheires de todo o mundo. Ao longo dos últimos meses a Rádio Paralelo juntou-se ao grupo de rádios que transmitiram o programa semanalmente. Agora, fica um vazio no mundo da informação alternativa.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Crowdfunding: Por um novo Ateneu Libertário em Lisboa!</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-08-crowdfunding-por-um-novo-ateneu-libertario-em-lisboa/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 17:21:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-08-crowdfunding-por-um-novo-ateneu-libertario-em-lisboa/</guid>
      <description>Crowdfunding: Por um novo Ateneu Libertário em Lisboa!&#xA;O espaço que o Centro de Cultura Libertária (CCL) ocupa e arrenda há quase 50 anos está novamente em perigo. A contínua pressão exercida pela gentrificação e pelo mercado imobiliário, que tantas pessoas e associações tem despejado e forçado a sair do centro das cidades, volta a atingir o CCL, desta vez com força definitiva: depois de anos de ameaças e processos de despejo a que resistimos, em Março de 2024 o CCL terá mesmo de deixar a sua histórica sede em Cacilhas.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
