<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Habitação on indymedia.pt</title>
    <link>https://blog.indymedia.pt/tags/habita%C3%A7%C3%A3o/</link>
    <description>Recent content in Habitação on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Oct 2024 16:14:25 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.indymedia.pt/tags/habita%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Casa Para Viver | Porto, 28.09.2024</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=224188/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 16:14:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=224188/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>Alerta: ⚠️ DEMOLIÇÕES NA JAMAIKA | 6 famílias sem realojamento | 06/02, 8h</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=218057/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 14:54:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=218057/</guid>
      <description>📢 Quem puder estar presente na terça, 06/02, a partir das 8h da manhã, a solidariedade será essencial!&#xA;Alerta Bairro Jamaika // Familias com crianças excluidas do plano de realojamento&#xA;Os moradores do bairro da Jamaika ficaram a saber que a Câmara do Seixal pretende demolir o Lote 8 na próxima terça-feira (06/02). Não sabemos se a Câmara irá tentar demolir também o Lote 6. A providência cautelar que protegeu as famílias nos últimos meses já não está em vigor.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fotorreportagem da Manifestação Casa Para Viver | Porto, 27.01.2024</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=216609/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 20:31:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=216609/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>Apelo CMI – Centro Média Independente para Casa para Viver</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=216164/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 13:43:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=216164/</guid>
      <description>No próximo dia 27 de Janeiro saímos as ruas numa grande manifestação nacional pela habitação.&#xA;Queremos aproveitar esta oportunidade para fazer uma cobertura a nível nacional deste protesto tão importante.&#xA;Como tal segue o apelo a todos aqueles que gostam de informar e reportar para saírem a rua neste dia e fazerem registos fotográficos, vídeo, áudio ou escritos do ocorrido na tua&#xA;cidade.&#xA;Se preferes trabalhar áudio, entra em contacto com a @radioparalelo e articula a melhor forma para ajudar…</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Alcina e Carlos foram despejados esta manhã / Protesto agora em frente ao ministério</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=53875/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 11:49:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=53875/</guid>
      <description>Agora estamos em frente ao Ministério da Habitação em solidariedade com as três pessoas despejadas esta manha, por um largo dispositivo e cerco policial às 07:00.&#xA;Várias pessoas estão no interior do ministério da habitação, mas a ministra recusou-se a reunir com elas.&#xA;O Carlos, a Alcina e o pai já foram despejados.&#xA;A polícia chegou as 7h da manhã e deu-lhes 10 minutos para sair de casa. O pai foi posto para dentro da casa do vizinho do lado porque a polícia o tinha deixado no hall.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Demolições no Bairro da Jamaika / Entrevista com a Habita!</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=33006/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:24:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=33006/</guid>
      <description>Hoje a partir das 8h recomeçaram as demolições anunciadas pela Câmara do Seixal, nos lotes 7 e 8, no Bairro da Jamaika. O Bairro está desde 2018 sinalizado para demolição, depois de décadas de abandono. A demolição do lote 7 avança, a do lote 8 está parada pelo tribunal, depois de providência cautelar. No entanto, grande parte das pessoas não tem soluções habitacionais alternativas.&#xA;Entrevistamos uma das pessoas que fazem parte da Habita!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ativistas pela Habitação conseguem reunião com ministra após manifestação</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=32058/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 12:46:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=32058/</guid>
      <description>Uma dezena de ativistas de vários movimentos está à porta do Ministério da Habitação, exigindo uma reunião urgente com a Ministra com vista ao fim imediato dos despejos. Foram recebidos por um grande número de polícias. A reunião foi conseguida e está marcada para dia 10.&#xA;Um grupo de organizações da @manifcasaparaviver está, neste momento, a pedir uma reunião urgente com a Ministra da Habitação, Marina Gonçalves, para falarmos sobre o problema dos despejos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Vossos lucros, nossa Miséria” – STOP Despejos disrompe encontro de especulação imobiliária</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=724/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 21:25:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=724/</guid>
      <description>Direito à habitação.&#xA;Para milhares e milhares de pessoas que sofrem da crise habitacional, esse direito fundamental passou a ser nada mais que três palavras vazias.&#xA;Sabemos, no entanto, que a crise não é de todxs. O absurdo aumento de rendas está a encher ainda mais as bolsas dos fundos de investimentos e dxs proprietárixs do setor imobiliário português e internacional.&#xA;São eles que, nos dias 19 e 20 de setembro, se reúnem na 7ª edição do “Portugal Real Estate Summit”, o maior encontro anual do sector imobiliário em Portugal, no luxuoso Hotel Palácio Estoril, discutindo o que chamam de “oportunidades de investimento”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Despejo de família no Porto adiado por 30 dias</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=666/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 07:27:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=666/</guid>
      <description>A Habitação Hoje denunciou a semana passada um despejo iminente de um casal com quatro filhos no Porto. Na sexta feira, na presença da comunicação social e dos vizinhos, o despejo foi adiado por 30 dias.&#xA;“Hoje o despejo de um casal com quatro filhos de uma casa do IHRU foi adiado 30 dias graças à mobilização dos vizinhos, da comunicação social e da Habitação Hoje. Os despejos em habitação social tem de cumprir regras que não foram cumpridas hoje nem nas dezenas de despejos que já acompanhamos.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
