<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gaza on indymedia.pt</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/gaza/</link>
    <description>Recent content in Gaza on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Oct 2025 10:38:37 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/gaza/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>O Porto também se juntou à mobilização internacional em defesa da Palestina e da flotilha</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-10-04-o-porto-tambem-se-juntou-a-mobilizacao-internacional-em-defesa-da-palestina-e-da-flotilha/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 10:38:37 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-10-04-o-porto-tambem-se-juntou-a-mobilizacao-internacional-em-defesa-da-palestina-e-da-flotilha/</guid>
      <description>@ativismoemfoco no Instagram:&#xA;«O Porto também se juntou à mobilização internacional em defesa da Palestina e da flotilha e seus membros sequestrados pelo Estado terrorista e genocida de Israel.&#xA;Perante a cumplicidade do governo português com Israel e mais um dos seus múltiplos crimes, mhares de pessoas se manifestaram e praticaram desobediência civil, bloqueando várias ruas durante horas e também a linha amarela do metro. Seguranças do Metro do Porto e agentes policiais agrediram diversas pessoas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gaza sofre bombardeamentos extremamente intensos em áreas residenciais, onda massiva de despejos</title>
      <link>http://localhost:1313/?p=227789/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 05:05:19 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=227789/</guid>
      <description>Quds News Network – 3 Outubro:&#xA;Bombardeamentos incessantes em áreas residenciais&#xA;Dezenas de palestinos estão evacuando suas casas e tendas de deslocamento para as ruas no meio da noite, enquanto o bombardeio israelense se intensifica.&#xA;As forças de ocupação israelense detonam edifícios residenciais na cidade de Gaza.&#xA;Centenas de palestinos, incluindo crianças, estão a ser forçados a evacuar para as ruas na meia-noite, enquanto os ataques aéreos israelenses intensivamente atingem vários bairros residenciais da cidade de Gaza.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Relatório: O número de mortos em Gaza atinge 680.000, mas o apartheid Israel tenta nos dizer “Não há genocídio”</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-10-02-relatorio-o-numero-de-mortos-em-gaza-atinge-680-000-mas-o-apartheid-israel-tenta-nos-dizer-nao-ha-genocidio/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 11:47:28 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-10-02-relatorio-o-numero-de-mortos-em-gaza-atinge-680-000-mas-o-apartheid-israel-tenta-nos-dizer-nao-ha-genocidio/</guid>
      <description>«De acordo com o relatório de “História Tendenciosa: A Odiosa Política de Contar os Mortos de Gaza” pelo Dr. Richard Hil e pelo Dr. Gideon Polya, um relatório sobre o número de mortos palestinos em Gaza até agora, cerca de 680 mil pessoas foram mortas no genocídio de Gaza, com um número estimado de 380.000 crianças estando entre este número.&#xA;Gaza é um dos lugares mais densamente povoados do mundo, e nos últimos dois anos o território tem sido sujeito a uma implacável campanha de bombardeio das forças do Apartheid Israel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sumud Flotilla: 500 pessoas raptadas de 40 barcos perto costa de Gaza, protestos  em todo o mundo</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-10-01-gaza-sumud-flotilla-em-alerta-vermelho-enfrenta-bloqueio-naval/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 19:06:40 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-10-01-gaza-sumud-flotilla-em-alerta-vermelho-enfrenta-bloqueio-naval/</guid>
      <description>BREAKING: Israeli forces seize control of over 40 ships in the Sumud Flotilla. &amp;lt;p&amp;gt; 40 BOATS OF THE &amp;lt;a href=&amp;quot;https://x.com/hashtag/GlobalSumudFlotilla?src=hashtag_click&amp;quot;&amp;gt;#GlobalSumudFlotilla&amp;lt;/a&amp;gt; HAVE NOW BEEN SEIZED. ONLY 12 REMAIN AND ARE SPEEDING TOWARDS &amp;lt;a href=&amp;quot;https://x.com/hashtag/GAZA?src=hashtag_click&amp;quot;&amp;gt;#GAZA&amp;lt;/a&amp;gt; AT TOP SPEED WITH ISRAELI MILITARY VESSELS BEHIND THEM IN THE DISTANCE!!!! &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; Mikeno ship successfully broke through the Israeli blockade and entered Gaza&amp;amp;#8217;s territorial waters!! &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; SOME &amp;lt;a href=&amp;quot;https://x.com/hashtag/GlobalSumudFlotilla?src=hashtag_click&amp;quot;&amp;gt;#GlobalSumudFlotilla&amp;lt;/a&amp;gt; SHIPS ARE AROUND 8-7 KILOMETERS FROM &amp;lt;a href=&amp;quot;https://x.</description>
    </item>
    <item>
      <title>‘No choices’: Gaza City residents at a loss as Israel expands invasion, closing in on crowded western areas</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-09-30-no-choices-gaza-city-residents-at-a-loss-as-israel-expands-invasion-closing-in-on-crowded-western-areas/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 19:52:36 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-09-30-no-choices-gaza-city-residents-at-a-loss-as-israel-expands-invasion-closing-in-on-crowded-western-areas/</guid>
      <description>‘No choices’: Gaza City residents at a loss as Israel expands invasion, closing in on crowded western areas “Last night was the hardest of all nights,” Alaa al-Gaabary, a resident of western Gaza City’s Shati refugee camp, told Mada Masr on Tuesday morning. The Israeli military announced that it had struck over 800 Hamas targets and hundreds of people across Gaza City on Monday night, as officials in Tel Aviv declared a new operational level of Gideon’s Chariots II — the plan in which they aim to seize control of the strip’s most populous metropole.</description>
    </item>
    <item>
      <title>🇵🇸 Barco Madleen da Freedom Flotilla vai partir hoje com apoio humanitário para quebrar o bloqueio a Gaza 🇵🇸 Call to action today 🔻</title>
      <link>http://localhost:1313/?p=225485/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 11:43:27 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=225485/</guid>
      <description>‘Madleen’ sails to Gaza today with twelve humanitarians and as much life-saving aid as she can carry, including baby formula, medical supplies, and more. She departs from European territorial waters, sailing entirely through international waters into Palestinian waters off Gaza.&#xA;Unarmed and nonviolent, ‘Madleen’ poses no threat. She sails in full accordance with international law. Any attack or interference will be a deliberate, unlawful assault on civilians.&#xA;That’s why @lanzybear @susansarandon @fababs @brianeno @maxmaxporter @aiysha_hart @gretathunberg @liamcunningham1 @indyamoore @zein_rahma @betteblavatsky @melissabarreram @lisamoorish @nicolejenes @realjulietstevenson @misanharriman @khalid3bdalla @nangoldinstudio @susanabulhawa @robert3delnaja @leavecaricealone and more have joined in support.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Manifestação pela Palestina e contra o genocídio em Gaza | Porto, 05.11.2023</title>
      <link>http://localhost:1313/?p=148986/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 21:14:32 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=148986/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>FIM AO GENOCÍDIO EM GAZA: Manifesto</title>
      <link>http://localhost:1313/?p=32996/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:15:41 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=32996/</guid>
      <description>FIM AO GENOCÍDIO EM GAZA&#xA;English translation below&#xA;Estamos a assistir a um genocídio. Durante esta semana, o regime sionista deu mais um passo em frente no seu plano de completa destruição de Gaza. O povo palestiniano vem-no dizendo há muitas décadas, e revisitando a definição de genocídio que o artigo 6º do Estatuto de Roma do Tribunal Penal Internacional oferece, é impossível negá-lo._ _Raz Segal, historiador israelita e professor de estudos do holocausto e genocídio na Universidade de Estocolmo, afirma que “o ataque a Gaza pode ser entendido […] como um caso clássico de genocídio a desenrolar-se à frente dos nossos olhos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Israel está a ordenar aos habitantes de Gaza que fujam para sul. Mas também nos estão a bombardear aqui”</title>
      <link>http://localhost:1313/?p=32810/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 16:24:51 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=32810/</guid>
      <description>Os refugiados do norte já estão a chegar a Khan Younis, onde os mísseis nunca param e estamos a ficar sem comida, água e energia.&#xA;[972mag]&#xA;Ruwaida Kamal Amer&#xA;Ruwaida Kamal Amer é uma jornalista freelancer de Khan Younis, o artigo foi publicado hoje na +972 Mag [Jornalismo Independente de Israel-Palestina]&#xA;Palestinianos inspeccionam os escombros de uma casa bombardeada por aviões de guerra israelitas em Khan Younis, na Faixa de Gaza, a 10 de outubro de 2023.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
