<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>STOP Despejos on indymedia.pt</title>
    <link>https://blog.indymedia.pt/tags/stop-despejos/</link>
    <description>Recent content in STOP Despejos on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Feb 2024 17:32:43 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.indymedia.pt/tags/stop-despejos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Demolições na Jamaica e abusos policiais, 6 famílias sem realojamento</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-02-06-demolicoes-na-jamaica-e-abusos-policiais/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 17:32:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-02-06-demolicoes-na-jamaica-e-abusos-policiais/</guid>
      <description>Imagens de um Despejo hoje e entrevista com moradora{.wp-block-table-of-contents__entry} Abusos Policiais, moradora levada para a esquadra:{.wp-block-table-of-contents__entry} Entrevista com moradora detida{.wp-block-table-of-contents__entry} Hoje, mais Demolições na Jamaica:{.wp-block-table-of-contents__entry} Live Streams PTrevolutionTV{.wp-block-table-of-contents__entry} Imagens de um Despejo hoje e entrevista com moradora {imagens-de-um-despejo-hoje-e-entrevista-com-moradora.wp-block-heading}&#xA;Isto foi como ficou a casa da Elsa Cílio, onde ficámos desde as 7h30 e onde a Alda Pontes foi detida.&#xA;Despejos no Bairro da Jamaica. Entrevista com Elsa Cílio.&#xA;Somos os únicos que estamos com a família e que não fomos expulsos pela polícia por estarmos em casa da Elsa desde as 7h30 até agora.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre a campanha Solidariedade anti-despejo: pela Alcina e a sua família</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-02-sobre-a-campanha-solidariedade-anti-despejo-pela-alcina-e-a-sua-familia/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 19:41:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-02-sobre-a-campanha-solidariedade-anti-despejo-pela-alcina-e-a-sua-familia/</guid>
      <description>&amp;amp;8220;O QUE PODEMOS FAZER PARA EXIGIR O FIM DOS DESPEJOS E SOLUÇÕES DIGNAS PARA OS DESPEJADOS&#xA;Sobre a campanha Solidariedade anti-despejo: pela Alcina e a sua família&#xA;Isto não é um crowdfunding. É um ato de solidariedade e resistência. É uma campanha pelo fim de todos os despejos sem alternativa habitacional e soluções dignas para quem foi despejado/a.&amp;amp;8220;&#xA;É esta a campanha que podes encontrar no sítio da Stop Despejos para tentar ajudar na situação despejo sem solução digna que a Alcina, o pai, idoso e incapacitado e o marido estão a atravessar,</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Alcina e Carlos foram despejados esta manhã / Protesto agora em frente ao ministério</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-25-lisboa-alcina-e-carlos-foram-despejados-esta-manha-protesto-agora-em-frente-ao-ministerio/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 11:49:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-25-lisboa-alcina-e-carlos-foram-despejados-esta-manha-protesto-agora-em-frente-ao-ministerio/</guid>
      <description>Agora estamos em frente ao Ministério da Habitação em solidariedade com as três pessoas despejadas esta manha, por um largo dispositivo e cerco policial às 07:00.&#xA;Várias pessoas estão no interior do ministério da habitação, mas a ministra recusou-se a reunir com elas.&#xA;O Carlos, a Alcina e o pai já foram despejados.&#xA;A polícia chegou as 7h da manhã e deu-lhes 10 minutos para sair de casa. O pai foi posto para dentro da casa do vizinho do lado porque a polícia o tinha deixado no hall.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Demolições no Bairro da Jamaika / Entrevista com a Habita!</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-17-demolicoes-no-bairro-da-jamaica-campanha-de-mail-bombing/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:24:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-17-demolicoes-no-bairro-da-jamaica-campanha-de-mail-bombing/</guid>
      <description>Hoje a partir das 8h recomeçaram as demolições anunciadas pela Câmara do Seixal, nos lotes 7 e 8, no Bairro da Jamaika. O Bairro está desde 2018 sinalizado para demolição, depois de décadas de abandono. A demolição do lote 7 avança, a do lote 8 está parada pelo tribunal, depois de providência cautelar. No entanto, grande parte das pessoas não tem soluções habitacionais alternativas.&#xA;Entrevistamos uma das pessoas que fazem parte da Habita!</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa]  Resistência na Rua de Arroios: despejo adiado, a polícia foi embora.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-03-alerta-despejo-alcina-e-carlos-todes-a-rua-de-arroios-as-14h/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 14:52:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-03-alerta-despejo-alcina-e-carlos-todes-a-rua-de-arroios-as-14h/</guid>
      <description>ALERTA DESPEJO NESTE MOMENTO. Todo o apoio é bem-vindo na Rua Arroios 34. Chegou polícia para despejar sem alternativa a Alcina e o Carlos.&#xA;Alcina sempre morou com a sua tia nesta casa. Mas a tia morreu recentemente e agora Alcina e seu marido Carlos receberam uma carta de despejo do agente de execução para sair em 20 dias. O pai da Alcina, de 86 anos, mora com eles e tem várias doenças.</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Vossos lucros, nossa Miséria” – STOP Despejos disrompe encontro de especulação imobiliária</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-19-vossos-lucros-nossa-miseria-stop-despejos-disrompe-encontro-de-especulacao-imobiliaria/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 21:25:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-19-vossos-lucros-nossa-miseria-stop-despejos-disrompe-encontro-de-especulacao-imobiliaria/</guid>
      <description>Direito à habitação.&#xA;Para milhares e milhares de pessoas que sofrem da crise habitacional, esse direito fundamental passou a ser nada mais que três palavras vazias.&#xA;Sabemos, no entanto, que a crise não é de todxs. O absurdo aumento de rendas está a encher ainda mais as bolsas dos fundos de investimentos e dxs proprietárixs do setor imobiliário português e internacional.&#xA;São eles que, nos dias 19 e 20 de setembro, se reúnem na 7ª edição do &amp;amp;8220;Portugal Real Estate Summit&amp;amp;8221;, o maior encontro anual do sector imobiliário em Portugal, no luxuoso Hotel Palácio Estoril, discutindo o que chamam de &amp;amp;8220;oportunidades de investimento&amp;amp;8221;.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
