<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Repressão Policial on indymedia.pt</title>
    <link>https://blog.indymedia.pt/tags/repress%C3%A3o-policial/</link>
    <description>Recent content in Repressão Policial on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Jan 2024 22:49:50 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.indymedia.pt/tags/repress%C3%A3o-policial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>O activismo ecologista, novo terreno de experimentação da tecnopolícia</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-14-o-activismo-ecologista-novo-terreno-de-experimentacao-da-tecnopolicia/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 22:49:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-14-o-activismo-ecologista-novo-terreno-de-experimentacao-da-tecnopolicia/</guid>
      <description>A deriva autoritária em França vista através do incremento de novas técnicas de vigilância sobre os militantes ecologistas&#xA;Vários casos recentes revelaram a vigilância particularmente intensiva que os militantes ecologistas estão a enfrentar. Além do arsenal administrativo e repressivo utilizado pelo Estado para os punir, é a própria natureza dos meios utilizados que surpreende: drones, reconhecimento facial, marcadores químicos codificados… O Ministério da Administração Interna experimenta e aperfeiçoa nos activistas ecologistas os seus instrumentos tecnopoliciais.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Repressão Policial no final da Concentração em Solidariedade com Detidos no Estabelecimento Prisional de Lisboa.</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-01-repressao-policial-no-final-da-concentracao-em-solidariedade-com-detidos-no-estabelecimento-prisional-de-lisboa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 13:48:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2024-01-01-repressao-policial-no-final-da-concentracao-em-solidariedade-com-detidos-no-estabelecimento-prisional-de-lisboa/</guid>
      <description>Ontem, 31 de Dezembro, repetiu-se a vigília em solidariedade com os detidos em todo o mundo em especial em Portugal e tendo em conta a situação na Palestina com os milhares de Palestinianos detidos em Israel e em especial as mais de 500 crianças Palestinianas julgadas nesse país.&#xA;Apesar de uma concentração tranquila e sem quaisquer incidentes e provocações, por algum motivo ainda por perceber, um agente abordou a pessoa que tinha convocado a manifestação a exigir a sua identificação, algo a que ele se recusou o que provocou a situação que podes ver no vídeo abaixo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>3 Estudantes detidas na Faculdade de Psicologia por darem palestra sobre ação climática</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-15-comunicado-3-estudantes-detidas-na-faculdade-de-psicologia-por-darem-palestra-sobre-acao-climatica/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 16:23:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-15-comunicado-3-estudantes-detidas-na-faculdade-de-psicologia-por-darem-palestra-sobre-acao-climatica/</guid>
      <description>No terceiro dia de ações pelo fim ao fóssil 2 estudantes foram detidas por dar uma palestra e outra por estar a assistir. {.wp-block-heading}&#xA;Esta tarde dezenas de polícias entraram na Faculdade de Psicologia da Universidade de Lisboa e detiveram 3 estudantes da faculdade durante uma palestra sobre ação climática que quase 80 estudantes estavam a assistir. Duas estudantes foram detidas por estar a dar a palestra. A outra estava apenas a assistir.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Manifestação pela paz na Palestina / Violência Policial Racista Update 2</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-19-manifestacao-pela-paz-na-palestina-violencia-policial-racista-update-2/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 23:08:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-19-manifestacao-pela-paz-na-palestina-violencia-policial-racista-update-2/</guid>
      <description>Ficamos muito contentes por ver a nossa rede de contactos a funcionar.&#xA;Entretanto recebemos a informação destes vídeos e fotos a circular na internet sobre o ocorrido nas proximidades da Manifestação pela Paz no Médio Oriente na Praça do Martim Moniz em Lisboa ontem, 18 de Outubro de 2023.&#xA;Ontem, no Martim Moniz, eu e mais cidadãos vimos a ridícula opressão policial a que o povo está sujeito. Encontrámos 3 polícias vestidos à civis a bater numa pessoa num canto de umas escadas.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
