<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Palestine on indymedia.pt</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/palestine/</link>
    <description>Recent content in Palestine on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Oct 2025 00:04:13 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/palestine/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Forças de Ocupação prenderam ativistas e agricultores Palestinos durante as colheitas de Azeitona</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-10-17-repressao-nas-colheitas-de-azeitona-forcas-de-ocupacao-raptam-32-ativistas-internacionais-e-agricultores-palestinos/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:04:13 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-10-17-repressao-nas-colheitas-de-azeitona-forcas-de-ocupacao-raptam-32-ativistas-internacionais-e-agricultores-palestinos/</guid>
      <description>Forças de ocupação israelenses prendem 32 ativistas internacionais durante a campanha “Olive 2025” Hoje, forças de ocupação de israel prenderam 32 ativistas internacionais e locais enquanto ajudavam agricultores palestinos nas áreas de Huwara e Burin, ao sul de Nablus. As detenções vieram depois que as forças declararam as áreas uma “zona militar fechada”, e os detidos foram levados para a delegacia de Ariel, localizada no assentamento Ariel construído em terras palestinas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Civil Defense: Over 53,000 victims recovered since start of Gaza genocide</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-10-08-civil-defense-over-53000-victims-recovered-since-start-of-gaza-genocide/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 05:40:58 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-10-08-civil-defense-over-53000-victims-recovered-since-start-of-gaza-genocide/</guid>
      <description>Tuesday 7-October-2025 GAZA, (PIC) The Gaza Civil Defense announced on Tuesday that its rescue teams have recovered the bodies of 53,712 victims since the beginning of the Israeli war on Gaza. Ambulance crews have transported 23,952 of the martyrs, while rescue teams have extracted 125,752 wounded, with ambulances transporting 40,240 of them. According to the statement, the Civil Defense has received 635,000 emergency calls, of which 121,000 were repeated and 52,000 were inaccessible due to fuel shortages or the inability to coordinate field access to targeted areas, especially in the northern governorates.</description>
    </item>
    <item>
      <title>O Porto também se juntou à mobilização internacional em defesa da Palestina e da flotilha</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-10-04-o-porto-tambem-se-juntou-a-mobilizacao-internacional-em-defesa-da-palestina-e-da-flotilha/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2025 10:38:37 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-10-04-o-porto-tambem-se-juntou-a-mobilizacao-internacional-em-defesa-da-palestina-e-da-flotilha/</guid>
      <description>@ativismoemfoco no Instagram:&#xA;«O Porto também se juntou à mobilização internacional em defesa da Palestina e da flotilha e seus membros sequestrados pelo Estado terrorista e genocida de Israel.&#xA;Perante a cumplicidade do governo português com Israel e mais um dos seus múltiplos crimes, mhares de pessoas se manifestaram e praticaram desobediência civil, bloqueando várias ruas durante horas e também a linha amarela do metro. Seguranças do Metro do Porto e agentes policiais agrediram diversas pessoas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sumud Flotilla: 500 pessoas raptadas de 40 barcos perto costa de Gaza, protestos  em todo o mundo</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-10-01-gaza-sumud-flotilla-em-alerta-vermelho-enfrenta-bloqueio-naval/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2025 19:06:40 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-10-01-gaza-sumud-flotilla-em-alerta-vermelho-enfrenta-bloqueio-naval/</guid>
      <description>BREAKING: Israeli forces seize control of over 40 ships in the Sumud Flotilla. &amp;lt;p&amp;gt; 40 BOATS OF THE &amp;lt;a href=&amp;quot;https://x.com/hashtag/GlobalSumudFlotilla?src=hashtag_click&amp;quot;&amp;gt;GlobalSumudFlotilla&amp;lt;/a&amp;gt; HAVE NOW BEEN SEIZED. ONLY 12 REMAIN AND ARE SPEEDING TOWARDS &amp;lt;a href=&amp;quot;https://x.com/hashtag/GAZA?src=hashtag_click&amp;quot;&amp;gt;GAZA&amp;lt;/a&amp;gt; AT TOP SPEED WITH ISRAELI MILITARY VESSELS BEHIND THEM IN THE DISTANCE!!!! &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; Mikeno ship successfully broke through the Israeli blockade and entered Gaza&amp;amp;8217;s territorial waters!! &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; SOME &amp;lt;a href=&amp;quot;https://x.com/hashtag/GlobalSumudFlotilla?src=hashtag_click&amp;quot;&amp;gt;GlobalSumudFlotilla&amp;lt;/a&amp;gt; SHIPS ARE AROUND 8-7 KILOMETERS FROM &amp;lt;a href=&amp;quot;https://x.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
