<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Racismo on indymedia.pt</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/racismo/</link>
    <description>Recent content in Racismo on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Mar 2024 23:27:54 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/racismo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Manifestação nacional contra o racismo e a xenofobia | Porto, 24.02.2024</title>
      <link>http://localhost:1313/?p=220881/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 23:27:54 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=220881/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça para Cláudia Simões! Reportagem da primeira sessão em tribunal</title>
      <link>http://localhost:1313/?p=207352/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 15:24:16 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=207352/</guid>
      <description>Justiça para C****láudia Simões!&#xA;S****olidariedade com todas as vítimas da violência policial racista!&#xA;19/01/2020&#xA;Ocorrência da agressão e posterior apresentação de queixa contra o agente da psp carlos canha.&#xA;20/01/2020&#xA;Post de facebook do sindicato unificado da policia de segurança pública, então liderado por peixoto rodrigues.&#xA;Fevereiro, 2022&#xA;O Juíz Carlos Alexandre defende que o polícia seja julgado por sequestro e agressões: o ministério público acusa Canha de três crimes de ofensa à integridade física qualificada, três de sequestro agravado, um de abuso de poder e outro de injúria agravada contra Cláudia Simões.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Carta Aberta: Não serei eu uma criança? Racismo na Infância em Portugal</title>
      <link>http://localhost:1313/?p=32732/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 13:10:38 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/?p=32732/</guid>
      <description>por Movimento Negro em Portugal&#xA;No dia 28 de setembro de 2023, no recinto do Festival MIL, em Lisboa, experienciamos um ato de violência contra duas crianças, de 5 e 8 anos, um ato ao qual o racismo não é alheio. As meninas, as únicas crianças negras no evento, estavam a brincar na esplanada do recinto, onde várias pessoas as conheciam, pois, as mães são artistas audiovisuais conhecidas da equipa de produção e o pai de uma das crianças era um dos palestrantes convidados.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
