<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cláudia Simões on indymedia.pt</title>
    <link>https://blog.indymedia.pt/tags/cl%C3%A1udia-sim%C3%B5es/</link>
    <description>Recent content in Cláudia Simões on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Nov 2023 15:24:16 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.indymedia.pt/tags/cl%C3%A1udia-sim%C3%B5es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Justiça para Cláudia Simões! Reportagem da primeira sessão em tribunal</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=207352/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 15:24:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=207352/</guid>
      <description>Justiça para C****láudia Simões!&#xA;S****olidariedade com todas as vítimas da violência policial racista!&#xA;19/01/2020&#xA;Ocorrência da agressão e posterior apresentação de queixa contra o agente da psp carlos canha.&#xA;20/01/2020&#xA;Post de facebook do sindicato unificado da policia de segurança pública, então liderado por peixoto rodrigues.&#xA;Fevereiro, 2022&#xA;O Juíz Carlos Alexandre defende que o polícia seja julgado por sequestro e agressões: o ministério público acusa Canha de três crimes de ofensa à integridade física qualificada, três de sequestro agravado, um de abuso de poder e outro de injúria agravada contra Cláudia Simões.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça para Cláudia Simões! Julgamento começou esta semana</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=197490/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 19:37:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=197490/</guid>
      <description>Apresentamos uma coletânea de Informação sobre o caso de Cláudia Simões. Artigos do Lado Negro da Força, Afrolink, Público e Lusa desta semana, para efeitos de arquivo e consulta pública, visto que alguns conteúdos estão escondidos atrás de paywall. À medida que o julgamento avance nas próximas sessões podemos atualizar esta página.&#xA;Durante o Julgamento ocorreram várias agressões racistas contra Cláudia Simões, perante a presença de cerca de 50 ativistas na sala.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
