<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Uncategorized on indymedia.pt</title>
    <link>https://blog.indymedia.pt/categories/uncategorized/</link>
    <description>Recent content in Uncategorized on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Oct 2025 00:32:21 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.indymedia.pt/categories/uncategorized/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>O Comité de Solidariedade com a Palestina denuncia: a Força Aérea Portuguesa está a comprar armamento a empresas israelitas</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2025-10-17-o-comite-de-solidariedade-com-a-palestina-denuncia-a-forca-aerea-portuguesa-esta-a-comprar-armamento-a-empresas-israelitas/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:32:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2025-10-17-o-comite-de-solidariedade-com-a-palestina-denuncia-a-forca-aerea-portuguesa-esta-a-comprar-armamento-a-empresas-israelitas/</guid>
      <description>O Comité de Solidariedade com a Palestina vem denunciar as compras que a Força Aérea Portuguesa (FAP) continua a fazer à empresa de armamento israelita Elbit, e vem exigir aos Ministérios da Defesa e dos Negócios Estrangeiros que façam cessar imediatamente essas aquisições, que são um apoio à máquina de guerra israelita. A última compra que a Força Aérea Portuguesa (FAP) fez à Elbit,no valor de 81.170 euros, foi na semana passada (!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Relatório: O número de mortos em Gaza atinge 680.000, mas o apartheid Israel tenta nos dizer “Não há genocídio”</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2025-10-02-relatorio-o-numero-de-mortos-em-gaza-atinge-680-000-mas-o-apartheid-israel-tenta-nos-dizer-nao-ha-genocidio/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 11:47:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2025-10-02-relatorio-o-numero-de-mortos-em-gaza-atinge-680-000-mas-o-apartheid-israel-tenta-nos-dizer-nao-ha-genocidio/</guid>
      <description>«De acordo com o relatório de &amp;amp;8220;História Tendenciosa: A Odiosa Política de Contar os Mortos de Gaza&amp;amp;8221; pelo Dr. Richard Hil e pelo Dr. Gideon Polya, um relatório sobre o número de mortos palestinos em Gaza até agora, cerca de 680 mil pessoas foram mortas no genocídio de Gaza, com um número estimado de 380.000 crianças estando entre este número.&#xA;Gaza é um dos lugares mais densamente povoados do mundo, e nos últimos dois anos o território tem sido sujeito a uma implacável campanha de bombardeio das forças do Apartheid Israel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cabo Verde recusa porto a navio genocida que transporta munições para o apartheid na Palestina</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2025-09-30-cabo-verde-recusa-porto-a-navio-genocida-que-transporta-municoes-para-o-apartheid-na-palestina/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 11:37:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2025-09-30-cabo-verde-recusa-porto-a-navio-genocida-que-transporta-municoes-para-o-apartheid-na-palestina/</guid>
      <description>Cabo Verde recusa porto a navio genocida que transporta munições para o apartheid Israelita na Palestina&#xA;«O Navio Marianne Danica, com a Bandeira da Dinamarca e operado por uma empresa Holandesa, está a carregar 18 contentores de projéteis de 155mm para a maior empresa militar israelita, a Elbit Systems. Está em rota para Israel, onde esta carga mortífera irá alimentar o genocídio em curso contra a população Palestina. Este barco era suposto parar em Cabo Verde, mas depois de indignação pública, cabo verde juntou-se a uma lista cada vez maior de países que recusam que os seus portos sejam parte da cadeia de cumplicidade nos crimez atrozes que Israel comete contra os nossos povos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>PODER POPULAR Y SOCIALISMO DEL SIGLO XXI</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-29-poder-popular-y-socialismo-del-siglo-xxi/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 11:25:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-29-poder-popular-y-socialismo-del-siglo-xxi/</guid>
      <description>El cacareado socialismo del siglo XXI no es más que el frentepopulismo del siglo XX. El viejo ensopado socialdemócrata vuelve a servirse en la mesa del proletariado para tomar coraje y salir a combatir a la derecha, al neoliberalismo, al imperialismo, a los fascistas, a los yanquis o a quien se designe políticamente como el nuevo enemigo en el próximo foro social, contra-foro o encuentro cultural. Para así tratar de impedir un enfrentamiento total con nuestro enemigo de clase: la burguesía mundial, aquí o allá, de izquierda o de derecha, que es siempre representante del Capital.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Carnaval é um ato político</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-24-lisboa-carnaval-e-um-ato-politico/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 15:02:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-24-lisboa-carnaval-e-um-ato-politico/</guid>
      <description>Hoje tivemos alguma dificuldade a transmitir as manifestação em defesa de um Carnaval em Lisboa, livre sem taxas e respeito pela diversidade. Em quase 11 anos foi a marcha com mais força e convicção que assistimos e no final houve discursos muito interessantes, infelizmente estão perdidos pelos vários directos que fizemos e num vídeo que iremos publicar. Apesar do trabalho recomendo. Gostávamos muito de no dia 30 fazermos directos de vários pontos do país, por isso se quiseres a honra de ser Ninja por um dia entra em contacto connosco.</description>
    </item>
    <item>
      <title>TSF em silêncio – Greve de 24 horas hoje</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-20-tsf-em-silencio-greve-de-24-horas-hoje/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 14:44:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-20-tsf-em-silencio-greve-de-24-horas-hoje/</guid>
      <description>A Rádio TSF está hoje sem emissão.&#xA;Podemos aproveitar para ouvir as rádios independentes entretanto, como a Rádio Paralelo, onde os trabalhadores não são explorados. Convidamos todos os trabalhadores da TSF a juntarem-se à indymedia!&#xA;Pela primeira vez na sua longa história de 35 anos, a rádio TSF enfrenta um inédito período de greve que impacta profundamente sua programação durante 24 horas.&#xA;O motivo por trás deste protesto que paralisa quase que por completo os serviços da TSF envolve demandas por aumentos salariais e reivindicações relacionadas à direção da empresa.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ministério Público alinha com Neonazis em “processo de manipulação política” contra Mamadou Ba</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-20-ministerio-publico-alinha-com-neonazis-no-caso-contra-mamadou-ba/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 13:17:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-20-ministerio-publico-alinha-com-neonazis-no-caso-contra-mamadou-ba/</guid>
      <description>Alegações finais de Mamadou Ba, proferidas a 20 de Setembro, de 2023, no processo que o opõe ao cadastrado nazi Mário Machado: &amp;lt;p class=&amp;quot;has-secondary-color has-text-color&amp;quot;&amp;gt; «Meritíssima, &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p class=&amp;quot;has-secondary-color has-text-color&amp;quot;&amp;gt; Não fosse eu sentindo, durante este julgamento, uma incompreensível insistência em restringir, senão mesmo diminuir, o significado e alcance da pronúncia do supremo tribunal relativamente à responsabilidade coletiva de todos quantos participaram na “caça ao preto” na noite de 10 de junho de 1995, em que Alcindo Monteiro foi barbaramente assassinado, nada mais teria eu a acrescentar ao que disse na primeira audiência.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Guarda, Trancoso, Amarante, Felgueiras, Guimarães, Mondim e Celorico de Basto cada vez mais ameaçadas com a mineração de lítio</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-18-guarda-trancoso-amarante-felgueiras-guimaraes-mondim-e-celorico-de-basto-cada-vez-mais-ameacadas-com-a-mineracao-de-litio/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 22:39:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-18-guarda-trancoso-amarante-felgueiras-guimaraes-mondim-e-celorico-de-basto-cada-vez-mais-ameacadas-com-a-mineracao-de-litio/</guid>
      <description>Massueieme (Pinhel, Trancoso, Meda, Almeida), Seixoso Vieiros (Fafe, Felgueiras, Amarante, Guimarães, Mondim de Basto e Celorico de Basto) e as zonas identificadas como Guarda-Mangualde em alerta máximo contra a mineração de lítio.&#xA;O governo acaba de apontar para novas explorações de lítio nestas áreas. A notícia não é nova, mas o processo está cada vez mais perto de avançar.&#xA;O Governo aponta estas seis áreas para prospeção em concurso internacional nos próximos cinco anos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Braga] Em defesa da preservação da zona verde na Rua Luís Soares Barbosa</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-14-braga-em-defesa-da-preservacao-da-zona-verde-na-rua-luis-soares-barbosa/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 17:34:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-14-braga-em-defesa-da-preservacao-da-zona-verde-na-rua-luis-soares-barbosa/</guid>
      <description>Prometido “pulmão verde”, transforma-se em projecto de mega-ginásio.&#xA;Em 2015, um projecto promovido por Altino Bessa, vereador do Ambiente em Braga, chamado Florestar Braga plantou 46 árvores, com apoio da comunidade local e do presidente da Junta de S. Vítor. Na altura a “intervenção” na rua Luís Soares Barbosa, em Braga, era promovida como o início do combate ao aquecimento global.&#xA;Agora, a câmara já tem imagens 3D do futuro ginásio a ser instalado no mesmo local chamado “Supera Braga” um projecto com 1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Abaixo Assinado em Defesa dos Músicos do CC STOP, do Porto, da Cultura e da Transparência no Processo Urbanístico</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-14-abaixo-asssinado-em-defesa-dos-musicos-do-cc-stop-do-porto-da-cultura-e-da-transparencia-no-processo-urbanistico/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 17:30:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-14-abaixo-asssinado-em-defesa-dos-musicos-do-cc-stop-do-porto-da-cultura-e-da-transparencia-no-processo-urbanistico/</guid>
      <description>Assina já: https://peticaopublica.com/pview.aspx?pi=PT117519&#xA;Vimos por este meio expressar a nossa profunda preocupação para com a ameaça iminente de evacuação dos músicos do Centro Comercial STOP. Reconhecemos o inestimável valor desses agentes para a riqueza cultural de nossa cidade e do nosso país.&#xA;Os músicos do Porto não são apenas intérpretes e compositores talentosos, são também guardiões da nossa herança musical e geradores de nova expressão artística. Eles enriquecem a sociedade de maneiras que não podem ser subestimadas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>20, 21 E 22 DE SETEMBRO – CARLOS TAIBO – CONFERÊNCIAS NO ALGARVE E NO BAIXO-ALENTEJO</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-12-20-21-e-22-de-setembro-carlos-taibo-conferencias-no-algarve-e-no-baixo-alentejo/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 17:26:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-12-20-21-e-22-de-setembro-carlos-taibo-conferencias-no-algarve-e-no-baixo-alentejo/</guid>
      <description>ALTERAÇÕES CLIMÁTICAS. COLAPSO. DECRESCIMENTO. A IBÉRIA ESVAZIADA. TURISMO MASSIFICADO NO LITORAL VERSUS DESPOVOAMENTO DO INTERIOR.&#xA;Conferências de Carlos Taibo em Faro, na Associação Recreativa e Cultural de Músicos, dia 20 de setembro, às 21 horas; em Portimão, no Clube União, dia 21 de setembro , às 21 horas e em São Luís (Odemira), no Espaço Nativa, dia 22 de setembro, às 17 horas&#xA;Neste mundo em mudança, cada vez a perplexidade é maior.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Montalegre] APA aprova projecto da Mina do Romano e correspondente refinaria de lítio</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-08-montalegre-apa-aprova-projecto-da-mina-do-romano-e-correspondente-refinaria-de-litio/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 21:11:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-09-08-montalegre-apa-aprova-projecto-da-mina-do-romano-e-correspondente-refinaria-de-litio/</guid>
      <description>A Agência Portuguesa do Ambiente (APA) acaba de dar “luz verde” ao projeto reformulado da mina de lítio que a empresa Lusorecursos quer explorar em Montalegre, que além da extração deste mineral inclui também uma refinaria no mesmo local. A confirmação desta aprovação da APA foi dada ao Negócios por fonte da Lusorecursos, tendo a empresa sido notificada da decisão esta manhã. De acordo com a empresa, as obras de construção do projeto mineiro do Romano poderão ter início em 2025 (incluido os respetivos túneis de acesso à mina subterrânea) e vão durar dois anos, estando a entrada em exploração prevista para 2027.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contra o Abate de 1.800 Sobreiros em Morgavel, Sines</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-08-19-contra-o-abate-de-1-800-sobreiros-em-morgavel-sines/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 23:19:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-08-19-contra-o-abate-de-1-800-sobreiros-em-morgavel-sines/</guid>
      <description>200 pessoas manifestaram-se no dia 15 de Agosto em Sines contra o abate de milhares de Sobreiros para construção de um parque éolico da EDP.&#xA;O Governo deu autorização à EDP para o abate de mais de 1800 sobreiros em Morgavel, Sines, para a construção de um Parque Eólico. Em Portugal o abate de sobreiros é proibido &amp;8211; apenas sobreiros mortos ou doentes podem ser cortados com permissão das autoridades. Os sobreiros são árvores extremamente importantes para o ecossistema, a biodiversidade e o combate às alterações climáticas e podem viver até aos 250-300 anos!</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
