<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Turquia on indymedia.pt</title>
    <link>https://blog.indymedia.pt/tags/turquia/</link>
    <description>Recent content in Turquia on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Oct 2023 13:13:53 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.indymedia.pt/tags/turquia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[Jonal MAPA] Novo ataque da Turquia sobre os povos no nordeste da Síria</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-12-jonal-mapa-novo-ataque-da-turquia-sobre-os-povos-no-nordeste-da-siria/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 13:13:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-12-jonal-mapa-novo-ataque-da-turquia-sobre-os-povos-no-nordeste-da-siria/</guid>
      <description>Em todo o Norte e Leste da Síria, sob controlo curdo, desde o dia 5 de outubro que se sucedem uma serie de ataques aéreos turcos que visam infra-estruturas de fornecimento de electricidade, água e outras infra-estruturas humanitárias básicas, a par das instalações petrolíferas e estabelecimentos económicos da região.&#xA;No dia 5 de Outubro acordamos com as notícias de mais um bombardeamento por um drone da Força Aérea Turca a uma central eléctrica na cidade de Qamishlo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Juntos levantamo-nos contra os ataques em Rojava e no Nordeste da Síria. Unidos defenderemos a Revolução!</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-11-juntos-levantamo-nos-contra-os-ataques-em-rojava-e-no-nordeste-da-siria-unidos-defenderemos-o-revolucao/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 15:05:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-11-juntos-levantamo-nos-contra-os-ataques-em-rojava-e-no-nordeste-da-siria-unidos-defenderemos-o-revolucao/</guid>
      <description>A todos os apoiantes da luta de libertação curda, antifascistas, socialistas, feministas, anarquistas, comunistas, ambientalistas e aqueles dedicados a um mundo melhor. A Turquia lançou provavelmente a campanha de bombardeamento mais generalizada que o Nordeste da Síria já enfrentou até agora. Desde 5 de Outubro, a Turquia conduziu mais de 30 ataques aéreos, principalmente na região de Cizîre e Kobanê.&#xA;Estes ataques aéreos tiveram como alvos veículos, aldeias e infra-estruturas civis especialmente críticas, incluindo centrais petrolíferas, centrais eléctricas e postos de gasolina, resultando em vítimas civis e entre as forças de segurança interna.</description>
    </item>
    <item>
      <title>3° DIA – ATAQUE AÉREO DA TURQUIA AO NORTE E LESTE DA SÍRIA OUTUBRO DE 2023</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-08-3-ataque-aereo-da-turquia-ao-norte-e-leste-da-siria-outubro-de-2023/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 08:41:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-08-3-ataque-aereo-da-turquia-ao-norte-e-leste-da-siria-outubro-de-2023/</guid>
      <description>PONTOS-CHAVE&#xA;– Cinco ataques aéreos durante a noite, atingindo um hospital, uma estação de bombagem de água e instalações industriais. Um ataque aéreo hoje, atingindo um poço de petróleo perto de Girke Lege&#xA;– Bombardeamentos pesados durante a noite e esta tarde ao longo da linha de contacto \”M4 Strip\”, ao longo da fronteira perto de Kobane, Amude, Tirbe Spi, bem como no exclave de Shehba região&#xA;– Uma mulher idosa foi morta por bombardeamentos turcos perto de Ayn Issa, e o seu marido e duas crianças ficaram feridas.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
