<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Justiça Climática on indymedia.pt</title>
    <link>https://blog.indymedia.pt/tags/justi%C3%A7a-clim%C3%A1tica/</link>
    <description>Recent content in Justiça Climática on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Dec 2023 09:27:02 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.indymedia.pt/tags/justi%C3%A7a-clim%C3%A1tica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Apoiantes do Climáximo bloqueiam o túnel do Marquês</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-14-apoiantes-do-climaximo-bloqueiam-o-tunel-do-marques/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 09:27:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-12-14-apoiantes-do-climaximo-bloqueiam-o-tunel-do-marques/</guid>
      <description>COMUNICADO: Apoiantes do Climáximo bloqueiam o túnel do Marquês&#xA;Uma dezena de ativistas bloqueiam neste momento a entrada do túnel do Marquês de Pombal em hora de ponta. Após mais uma COP cujo acordo é o colapso, a sociedade não pode voltar à complacência da marcha rumo ao abismo. Se os planos das instituições nacionais e internacionais são a guerra à sociedade, a normalidade tem de ser parada para agir em emergência.</description>
    </item>
    <item>
      <title>8º Encontro Nacional pela Justiça Climática</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-11-8o-encontro-nacional-pela-justica-climatica/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 17:02:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-11-11-8o-encontro-nacional-pela-justica-climatica/</guid>
      <description>10 a 11 de Fevereiro, 2023 | Coimbra&#xA;Tantas crises. E eu sou só uma pessoa.&#xA;Aumentam os preços, no fim do mês o dinheiro escasseia. Aumenta a temperatura, há cada vez menos floresta e menos água. Aumentam os lucros dos milionários, torna-se um luxo o acesso a casas, cuidados de saúde, energia e alimentos de qualidade. Estou em pânico com as notícias. Multiplicam-se as secas, as ondas de calor, os incêndios, os furacões, as cheias,… Soam os alertas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Lisboa] Bloqueio na 2ª circular: Vigília de Solidariedade na Esquadra de Benfica</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-03-segunda-circular-bloqueada-por-protesto-climatico-theirtimetopay/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 11:16:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/news/2023-10-03-segunda-circular-bloqueada-por-protesto-climatico-theirtimetopay/</guid>
      <description>Hoje o dia começou mais complicado para circular de carro na Segunda Circular, fruto de um protesto climático.&#xA;9 activistas da Climáximo com faixas, uma a dizer &amp;amp;8220;Estão a destruir tudo o que amas &amp;amp;8220;, sentaram-se no asfalto e penduraram-se num viaduto pedonal, num local próximo a sede da GALP, impedindo assim a circulação de veículos nesta artéria fundamental para a cidade de Lisboa.&#xA;O protesto está inserido numa campanha internacional de acções a decorrer em 6 países em que podemos ler:</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
