<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>FBAUL on indymedia.pt</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/fbaul/</link>
    <description>Recent content in FBAUL on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Nov 2023 10:44:25 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/fbaul/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>3º Dia das Ações Estudantis contra o Fóssil – O último inverno do Gás.</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-16-3o-dia-das-acoes-estudantis-contra-o-fossil-o-ultimo-inverno-do-gas/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 10:44:25 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-16-3o-dia-das-acoes-estudantis-contra-o-fossil-o-ultimo-inverno-do-gas/</guid>
      <description>Ontem foi o 3º dia das ocupas nas universidades e secundárias e foi um dia marcado pela entrada da polícia para interromper e deter estudantes que estavam a ministrar palestras e até apenas a ouvir as mesmas.&#xA;Estas visitas da polícia as universidades a pedido das suas reitorias são nitidamente tácticas intimidatórias para com manifestantes/estudantes pacíficos que apenas querem colocar o tema das alterações climáticas na agenda já que as demais evidencias dos estudos científicos e opinião de cientistas e investigadores não são suficientes para o tema ser tratado com a seriedade que deve, bem como trazer a debate deste tema para as Universidades, aquele que se quer que seja um espaço de debate de ideias e partilha de conhecimentos, algo que foi negado ontem em mais que um momento.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Faculdade de Belas Artes dia 2 da Ocupa</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-14-faculdade-de-belas-dia-2-da-ocupa/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 16:47:34 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-14-faculdade-de-belas-dia-2-da-ocupa/</guid>
      <description>Estudantes da Faculdade de Belas Artes fizeram uma performance disruptiva durante as aulas acerca do problema do extrativismo e da mineração de lítio FBAUL&#xA;Pela soberania da informação.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Estudantes da faculdade de belas artes FBAUL pintam paredes da faculdade.</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2023-11-14-estudantes-da-faculdade-de-belas-artes-fbaul-pintam-paredes-da-faculdade/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 08:03:32 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2023-11-14-estudantes-da-faculdade-de-belas-artes-fbaul-pintam-paredes-da-faculdade/</guid>
      <description>São cada vez mais as faculdades e escolas secundárias que se juntam as ocupas pelo clima, desta vez é a Faculdade de Belas Artes.&#xA;&amp;amp;8220;Estudantes da faculdade de belas artes FBAUL pintam paredes da faculdade, instalam faixas nos corredores e pátio e fazem uma formação em emergência climática + workshop de Capitalismo vs Justiça climática&amp;amp;8221; Se nos puderes ajudar a cobrir as despesas associadas ao nosso trabalho, entra em contacto connosco.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
