<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Marrocos on indymedia.pt</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/marrocos/</link>
    <description>Recent content in Marrocos on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Oct 2025 00:56:20 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/marrocos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Gendarmaria de Mohamed VI mata três jovens durante uma onda de protestos em Marrocos</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-10-06-gendarmaria-de-mohamed-vi-mata-tres-jovens-durante-uma-onda-de-protestos-em-marrocos/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 00:56:20 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-10-06-gendarmaria-de-mohamed-vi-mata-tres-jovens-durante-uma-onda-de-protestos-em-marrocos/</guid>
      <description>ECSAHARAWI &amp;#8211; 2 outubro 2025&#xA;A juventude marroquina, Geração Z, continua a levantar a voz nas ruas de Marrocos no seu sexto dia consecutivo de protestos, que já ceifaram a vida de três pessoas no sul do país mortas pela gendarmaria real. As mortes ocorreram na madrugada desta quarta-feira durante o suposto assalto a um posto da Gendarmaria na cidade de Laqliaa, quando um grupo de manifestantes incendiou a sede do Ministério da Justiça.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Denunciar a repressão em Marrocos é necessário; ligá-la com a ocupação do Sahara Ocidental é essencial #GENZ212</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2025-10-06-denunciar-a-repressao-em-marrocos-e-necessario-liga-la-com-a-ocupacao-do-sahara-ocidental-e-essencial-genz212/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 00:44:15 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2025-10-06-denunciar-a-repressao-em-marrocos-e-necessario-liga-la-com-a-ocupacao-do-sahara-ocidental-e-essencial-genz212/</guid>
      <description>Reportar a repressão em Marrocos é necessário. Mas ligá-la à ocupação do Sahara Ocidental é essencial para compreender a verdadeira face do regime alauita: um sistema que só pode ser sustentado pela violência, censura e cumplicidade daqueles que preferem olhar para o outro lado enquanto consolidam os negócios sobre o sangue e a liberdade de todo um povo. Muitos (era tempo) acabam de saber da natureza criminosa do regime marroquino após a brutal repressão das recentes manifestações.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
