<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Queer on indymedia.pt</title>
    <link>https://blog.indymedia.pt/tags/queer/</link>
    <description>Recent content in Queer on indymedia.pt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Mar 2024 16:40:38 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.indymedia.pt/tags/queer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>O evento Leiria Drag Festival foi alvo de tentativas de perseguição fascistas</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=220589/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 16:40:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=220589/</guid>
      <description>COMUNICADO | Movimento LGBTI Leiria | Leiria Drag Festival&#xA;É público que existe uma onda de discurso de ódio exponenciado pela política de extrema-direita emergente em Portugal.&#xA;Em 2023, um grupo organizado invadiu espaços e eventos LGBTQIAP+, utilizando como argumento a erradicação da ideologia de género.&#xA;Seguindo os movimentos destas organizações, o evento ocorrido no passado dia 24 de fevereiro em Leiria foi alvo de perseguições semelhantes.&#xA;Na quinta edição do Leiria Drag Festival, sendo a segunda no Teatro José Lúcio da Silva, a Câmara Municipal de Leiria recebeu em Assembleia Municipal uma moção por deputados do Chega solicitando o fim do apoio ao evento.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dia Internacional pela Despatologização das Identidades Trans</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=45138/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:44:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=45138/</guid>
      <description>A 22 de Outubro, assinala-se o Dia Internacional pela Despatologização das Identidades Trans. Este dia, convocado pela STP – Stop Trans Pathologization e resulta de uma iniciativa de ativistas na primeira década do século XXI. Desde 2007 que são realizadas mobilizações pela despatologização das identidades trans. Historicamente, esta campanha visa a retirada da classificação dos processos de reafirmação de género como trastorno mental no catálogo de diagnósticos (DSM da Associação de Psiquiatria Americana e CID da Organização Mundial de Saúde).</description>
    </item>
    <item>
      <title>A paz, o pão, saúde, educação, habitação: Orgulho e Resistência em 2023</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=32929/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 10:23:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=32929/</guid>
      <description>O título é de uma famosa música de intervenção de Sérgio Godinho. Editada em 1974, fruto da revolução democrática dos cravos, Liberdade, é não só o nome de uma longínqua cantiga, referência de uma luta antiga, mas, na ordem do dia, labuta do movimento LGBTQIA+ português. Desde 2000 que o movimento ativista LGBTQIA+ em Portugal tem mostrado um crescendo. Somando-lhe diferentes causas e reivindicações, alianças, geografias e conquistas e desafios chegamos a Outubro de 2023 com o número inédito e exemplar de 27 cidades portuguesas a saírem à rua e manifestarem o seu orgulho contra o conservadorismo, pelo direito a ter direitos, pela liberdade em se ser e amar quem quiser, por uma sociedade mais tolerante e menos desigual.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Uma Visão Interdisciplinar sobre Transexualidade no séc. XXI</title>
      <link>https://blog.indymedia.pt/?p=32325/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 17:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://blog.indymedia.pt/?p=32325/</guid>
      <description>coord. Joana Brinca&#xA;“O reconhecimento da identidade de género integra em si uma importante conquista no campo dos direitos humanos, mas ao mesmo tempo coloca novos desafios que necessitam ser conhecidos e ultrapassados para que as pessoas e as sociedades colham os benefícios práticos da apologia da justiça social e especialmente da dignidade humana.” Joana Vale Guerra, Uma Visão Interdisciplinar sobre Transexualidade no séc. XXI (ed. Húmus, 2022) Existe um corpo crescente de literatura que documenta as formas de estigmatização, marginalização e exclusão de pessoas trans, de género diverso e não binárias devido à sua expressão e/ou identidade de género.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
